<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>外贸启航站</title><link>/</link><description>外贸路上，愿我们都不再孤单。</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/logo.png</url><title>外贸启航站</title><link>/</link></image><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 04:39:27 +0806</lastBuildDate><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 04:39:27 +0806</pubDate><item><title>外贸案例-货物的复验权和最终检验权</title><link>/archives/2020-02-02-01/</link><description>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中国甲公司和印度乙公司于某年1月24日签订了购买纺织品布防5,000米买卖合同，该布料是受某服装加工厂委托进口的，用于加工服装出口欧盟，
因此合同规定按OKO-TEX100标准，其中甲醛最高含量不超过100PPM，单价为每米3美元，以即期信用证的方式结汇，贸易术语采用CIF。合同
规定的检验条款为：货物在目的港卸后30天内经中国商检机关的复检，如发现品质或规格与本合同规定不符的，除术语保险公司或船公司
负责外，卖方可以拒绝收获或凭商检机关的检验证书向卖方索赔。在此情况下，如卖方要求，买方可将样品寄送卖方再交第三方检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某年3月9日，乙公司向印度商检机构申请检验，商检机构出具了检验分析证书，表明甲醛含量为95PPM。之后，货物装箱后运至中国上海。
3月29日，货物卸毕。同时，乙公司通过银行议付全部货款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲公司与某市服装加工厂签订合同的货物品质与外贸合同相同。4月12日，某市服装加工厂在收到货物后，向某市商检局提出货物检验的
申请。4月20日，商检局出具了货物品质检验证书，表明货物的甲醛含量为105PPM，与合同规定的不符。服装叫工厂速报甲公司并要求甲公司赔偿
损失。家公司在收到报告后与4月25日通知乙公司，并基础商检证书，正式提出索赔，要求全部退货并赔偿损失。5月5日，乙公司回函要求抽样再次
检验货物。5月21日乙公司亲自抽取货物样品，6月5日送到瑞士纺织品检定有限公司进行检验。该代表处7月3i出具证书，表明货物甲醛
含量为102PPM，略高于合同规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，双方为两份质检证书的法律效力产生纠纷，协商未果，甲公司提起仲裁。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;甲公司认为本案合同系品质保证，术语到岸30天内品质交货，中国商检机构的复检证书居于偶效力系双方事先约定。检验程序合法，结果
具有法律效力。乙公司辩称，货物在发运地装货时，质量符合合同规定，乙公司履行了交付符合合同规定的货物的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仲裁法庭认为，由于使用不同检验标准和检验手段，尽管后两次检验的记过之间存在差距，但均表明货物甲醛含量的指标超过了合同规定
的标准，据此认定货物的品质不完全符合合同的固定，卖方乙公司没有完全履行合同义务，经仲裁法庭调解，各方统一货物降价10%处理，
服装加工厂将用该布料生词的服装转销其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案涉及检验权和检验证书的法律效力。在国际货物买卖中，货物交付后的检验权直接关系到买卖双方在货物交接过程中的权力和义务。
因此，为了明确责任，买卖双方通常在买卖合同种就买方是否行使和如何行驶检验标准、检验地点、检验机构和最终检验权的归属直接于
保护各方当事人的权力相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案种的货物经过三次减员。第一次检验在装运港由印度检验部门使用印度标准具体检验并提供法律文件。由于合同规定复检权为买方，
卖方不能为自己的行为提供证明，因此，在双方发生品质纠纷时，该份检验证书在法律上不具有足够的效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次检验系买方根据合同在用货地进行，使用中国标准，证明货物的健全含量不符合合同的要求。由于该次检验系依据合同进行，并
由中国法定检验机构进行，因此其出具的检验证书具有法律效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次检验系卖方抽取样品后经第三方再检验。根据合同规定，“如卖方要求，买方可将样品寄送卖方再交第三方检验”，实际上最终检验权归卖方。
因此，买方的检验不能认为时确定货物品质的最终检验。在买方检验机构发现品质问题的情况下，卖方有权几招合同对货物品质重新进行
检验确认。卖方委托第三方再检验，由于该次检验也系合同允许，因此，上述两次检验结果均能表明货物品质。据此，仲裁法庭认定货物
的品质不完全符合合同的规定，卖方乙公司买油完全履行合同义务，并采取调解手段，货物按降价处理；而不是认定品质根本不符合合同的
规定，完全没有履行合同义务，裁决全部退货并赔偿损失。这样做是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本案中，合同规定检验、复检和再验，明确了最终检验权的归属，检验条款是比较完整的。在实际履行中，除了条款规定外，要使
检验及索赔有效，当事人还需特别注意如下几个方面的问题：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;检验必须由双方在合同中规定的商检机构进行，商检证书由该机构出具。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买方必须凭约定的商检机构出具的有效商检证书向卖方提出索赔。若货到目的港后，卖方发现货物的质量、数量、公量或包装于合同
规定不符，即使双方在合同规定的期限内向卖方提出索赔要求，但如果没有出具约定的有效商检证书，则从法律上将这种索赔时无效的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买方必须凭约定的有效商检证书在儿胡同规定的索赔期限内向卖方提出索赔，从法律上来讲任何超过期限的索赔都不是有效索赔。本案中，
甲方时在合同规定索赔期限内提出索赔的，虽然第三次检验超过了30天。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-02-01/</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之价格谈判</title><link>/archives/2020-02-03-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What do you think about the price?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个价格你觉得怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It seems acceptable.
这个价格我可以接受。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I can't accept this price.
我无法接受&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It is too high.
这个价格太高了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'm afraid i can't agree with you here.
恐怕我不能同意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Your price is much too high, can you come down a little?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你们的价格太高了，能降点吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;What do you mean? 
你们觉得多少合适？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;How about a discount of 5%?
5%的折扣怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;That's impossible?
不可能！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What kind of a reduction did you have in mind then?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么你想要减价多少呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I think a discount of about 20% would be sufficient.
我认为20%的折扣就足够了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We can give you no more than $200 per set. Can you sell it on that?
我们最多能支付每台200美元，这个价格你们能卖吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Can we meet each other half way?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们折衷一下怎么样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;How much would you like it to be?
你打算出多少?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;You should think about the quality.
你得考虑质量因素。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一 Payment 付款条款&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We are interested in your pure silk, but I'm wondering about the price. How much will you possibly offer us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我对贵公司得真丝面料很感兴趣，但我在考虑价格问题。不知道贵公司要出什么价格呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's $ 120 per yard, including a 5% discount.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 真丝每码120美元，其中包括5%得折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's much higher than i expected. Can you come down a bit?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 价格比我想象中要高很多。能否降低一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: But if you placed a large order, we would increase the discount to 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如果你们订得再多一点得话，我愿意将折扣提高到10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Supposing we agreed to your price, what payment terms could you offer us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那假如我们接受贵方价格，你能提供什么付款条款呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Maybe we would consider a longer creidt period.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 也许我们会考虑延长信用期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That would be nice. Let's call it a deal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那太好了。就这么定了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;wonder 动词 怀疑，想知道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;yard 名词 码&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;credit period 信用期限，即贸易合同约定的支付期限&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Let's call it a deal: 成交，就这么定了。 也简写 It's a deal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： A: How about a discount of 6%? B: Good. Let's call it a deal.（A: 6%的折扣怎么样？B:好极了，成交！）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二 Discount 折扣&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We can offer you a 5% discount.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我可以给贵公司5%的折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You price is rather out of line, much higher than we expected. We can't buy with your offer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 贵公司的价格太离谱了，比我所预料的要高很多。我们不能接受这一价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, what do you suggest then? How about 8%?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 嗯，那你的意思是什么？8%的折扣怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: When we say your prices are much too high, we don't mean they are higher only 2 or 3 percent. If we are to plase an order with you,
I think a discount of about 15% would be sufficient.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我说你们的价格太高，并不是说仅仅高出2%或3&amp;amp;。如果我们要向你们订货，我认为大约15%的折扣倒还差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What? You want to drive me banrupt! You can't expect us to make such a large reduction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 什么？你向让我们公司破产吗！ 我们不可能打这么低的折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: There's no point in making a counter offer because the gap is too great.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 由于相差太悬殊，讨价还价也没什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: How about 10%？ This price is already a lttle tight, our profit margin is not that large.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 10%怎么样？ 这个价格已经有点勉强了，我们的利润没有那么高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok, I can settle for that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好吧，成交。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;sufficient 形容词 足够的，充分的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bankrupt 名词 破产者，破产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;counter 名词 相反，其抵消作用的事物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;margin 名词 空白，余地&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;out of line：与市价不符&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Although we want to accompany with you for your company is powerful and respectable, the price you offer is
out of line with the market level.（尽管我向与实力雄厚且信誉良好的贵公司合作，但你出的价格实在与市价不符。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Reasonable prices 合理价位&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We'are thinkg of ordring fifty refrigerators. But, there's one problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们正考虑订购50台电冰箱，但有个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What's that? I thounght our negotiation went very well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么问题？我原以为我们的谈判进行的很顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: The only problem is the price. It's not possible for us to make any sales at this price.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 唯一的问题就是价格问题。我们无法以这种价格销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: $ 1500 is almost the lowest price we can offer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 1500美元几乎是我们能出的最低价格了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I'm afraid I can't agree with you there. Your price is much higher than other companies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 恐怕我不能同意你们得价格。你的价格比其他公司的价格高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You get what you pay for, considering the high quality, our price is very reasonable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 一分钱一分货，鉴于产品的高质量，我们的价格非常合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I don't deny that the refreigerator is of top quality. If you could go a little lower, we'll place the order right away.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我并不否认你们的电冰箱的质量。如果你们能降低一点价格，我们马上下订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Sorry, I can't give you an immediate answer for this problem, let me talk to our general manager first.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不好意思，这个问题我没办法立刻给你回复，我需要先请示一下总经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: All right, we'll wait for your answer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我们等你的回复。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;refrigerator 名词 电冰箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiation 名词 谈判&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reasonable 形容词 合理的，有道理的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;You get what you pay for: 一分钱一分货&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place an order：订购（货物）的意思，我们通常说的下订单，都可以用这个词组表示&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Go well：（某事）进展顺利&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： I hope everything goes well.（希望一切都能顺利。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、 Compromise 折衷&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We're considering of ordering 200 computers, but I'm wondering about the price you'll possibly offer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们正考虑订购200台电脑，但不知道贵公司会出什么价格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Our price will be not less than $ 5000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: $ 5000一台大概是我们能出的最低价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Your price is higher than I expected. Cound you give us a little discount?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 价格比我想象中要高。能给我们打点折吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: This is already our best price.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 这已经是我们最优惠的价格了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: But the price is always negotiable, and you should consider our quantity of order.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 可是价格总是可以商量的嘛，而且你们应该要考虑我们的订货量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, what would you suggest?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好吧，那你们觉得什么价格合适呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Could you make it $ 4500?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 能否把价格定在每台$ 4500？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'm afraid that there is no room to negotiate the price. This is the best price we can quote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 恐怕价格商已经没有商量的余地了，这是我们最低的报价了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Can we meet each oter half way?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们能折衷一下吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What do you mean?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Let's close the deal at $ 4800, OK?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 让我们以每台$4800敲定这桩生意，好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You drive a hard bragain! Ok, that's a deal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你真会讨价还价。好吧，就这么定了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;compromise 名词 折衷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;possibly 副词 可能地，或许，也许&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiable 形容词 可谈判的，可协商的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quantity 名词 量，数量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quote 动词 报价，开价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bargain 名词 加以，合同，生意&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Meet each other half way： 双方各让一步，书面用语就是折衷，相当于compromise的短语形式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： So I suggest we repeat what we did for the terms of payment and meet each othe half way. Ok?（因此我建议
把我们对支付条款的做法重复一遍，双方各让一步，怎么样？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drive a bargain：讲条件，争取成交， drive a hard bargain则是极力讨价还价的意思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：I am happy to let Lisa negotiate for us because she can drive a hard bargain.（我很高兴让丽莎去谈判，因为
她会拼命地讨价还价。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;depreciation 名词 减价，跌价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cut rate 减价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;markdown 名词 减价，调低价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiate 动词 谈判&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;parley 名词 会谈，（与敌方）交易&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rational 形容词 合理的，讲道理的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quoted price 报价，牌价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;split the difference 折衷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;adequate 形容词 足够的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;air conditioner 空调&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;speak for 要求得到，订购&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiator 名词 谈判者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;incredulous 形容词 怀疑的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;be suspicious of 怀疑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;show-me 形容词 怀疑的，要别人初始证据的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;by any possibility 可能，万一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;take into account 重视，考虑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;become impoverished 破产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;burst-up 失败，破产&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;collaborate 动词 合作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rebate 名词 回扣 折扣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;markup 名词 毛利&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sign the contract 签订合同&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quotation 名词 报价单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cry off a contract 取消合同&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;out of line 不符合，不协调&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commission 名词 委任，委托&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;eat into our profit 侵蚀我们的利益&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;famous brand 名牌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taste 名词 品味&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-03-02/</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-保留贸易书信证据不容忽视</title><link>/archives/2020-02-03-01/</link><description>&lt;p&gt;在国际贸易中，买卖双方在签订合同之后，就合同相关事宜或者贸易安排进行变更时，往往通过邮件、电话、面谈等方式进行。
而贸易双方妥善保存在此期间的相关书面文件，对于后期发生贸易纠纷时确认债权债务关系和法律责任往往具有十分重要的意义。
但一些出口企业在贸易实践中，往往由于种种原因忽视了书面证据的留底和保存，为日后可能发生的贸易纠纷买下了隐患。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;案例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例一：&lt;/strong&gt;国内出口企业X向俄罗斯出口一批货物，形式发票约定支付条件为“70%定金生产前支付，30%余款在收到传真单据7日后支付”，
货物从厦门通过铁路运输至阿拉山口在运往俄罗斯。货物到达俄罗斯后，卖方在应付款到期后迟迟不支付30%的余款，由于投保了出口
信用保险，X遂向某保险公司报损并提出索赔。保险公司在处理过程中，发现该案件存在以下问题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;出口合同约定货物价值12.02742万美元，而发票金额仅为8,514.89美元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;出口合同约定价格中包括运费，而形式发票的价格条款为FOB，且被保险人在安排货物出口时代卖方垫付运费3.68万美元；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;卖方在应付款发生逾期，X多此催讨的情况下，付厦门于X以口头协商方式变更支付方式为“货物出口后30天内支付余款（含被保险人代垫
的运费和阿拉山口的滞期费）”。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在后续调差过程中，发现X应买方要求低开了发票金额；买方声称按照《国际贸易术语解释通则2000》的条款，FOB项下由买方承担运费，且
X无法提供全部事项的书面证据材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例二：&lt;/strong&gt;国内某出口企业B向德国买家出口一批货物，合同约定目的港为比利时的安排卫普，但实际运抵港为德国汉堡。货物到港后，
买方以货物运抵港错误为由拒绝付款。B向出口信用保险反映在安排货物出运时，买方的制定货代通知其将目的港改为德国汉堡，B认为货代为
买方制定，目的港更改事宜应为买方授意，遂照办。但保险公司随后于货代驻厦门办事处和汉堡办事处联系目的港变更事宜，对方拒绝提供
书面材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商属两案均因投保人提供不了买方违约的书面证据而不能获得保险公司的赔偿，致使遭遇损失。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上述两案均存在出口企业未按照保留相关书面材料的问题，为债权确认和千克追讨工作增加了难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案例一中，做低发票金额、更改支付条件等均术语更改合同的主要内容，在贸易双方达成一致的情况下，也应留存书面文件，以便将来发生贸易
纠纷时，出口企业能够提出相应证据进行抗辩。其实，贸易双方的往来信函、电子邮件、在线聊天工具的聊天力拒等都可以作为证据留存，不
一定必须要求原始的纸质资料。而在出口贸易的实际操作中，一些出口企业往往只是通过电话就口头约定了合同内容或对其进行修改、补充。
而且出口企业认为时候再让买方出具书面证明可能会给对方留下对进口商不信任、不放心的印象，不利于双方贸易关系的维系和发展。其实，
出口商在和买方达成口头协议或收到买方的口头指示之后，完全可以通过邮件、传真、在线聊天等形式和买方再次确认双方洽谈和指示的内容，
并委婉表示希望买家能书面答复，而这些往来的记录都可以作为证据留存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在案例二中，出口企业认为货代为买方指定，更改目的港的指示肯定是由买方指示货代提出的。虽然最终货代驻厦门办事处的人员私下向保险
公司透露更改目的港的指令确由汉堡办事处发出，但由于办事处拒绝提供书面材料，因此，出口企业缺乏充分的证据证明买方因目的港更改
而责怪出口企业并拖欠货款时无理的要求。出口企业重中应该看到在买方指定货代的情况下隐含的道德风险。因为无论是出于何种原因更改了
目的港，一旦发生争议和异议，货代处于自保考虑是不会出来指证的，因此，在贸易来往中保留相关证据就变得尤为重要，出口企业完全可以
要求货代在对货物运输的约定做出修改或补充时提供书面的指示或说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上述两个案件我们可以看到，其实出口企业只需在贸易过程中多个心眼，以各种方式和途径保留贸易过程中的证据，就可以在出险后及时
提供有力证明，为挽回损失打下基础。因此广大出口企业，特别时业务操作人员应该重视贸易往来书面证据的留存，吸取其他企业的惨痛教训，
积极维护企业的贸易利益。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-03-01/</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>市场调查之越南（三）</title><link>/archives/2020-02-04-01/</link><description>&lt;h3&gt;中国是越南最大的贸易伙伴&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自1991年起，中越关系明显缓和，中越之间的贸易显著增加，双方在对彼此的经济发展中突飞猛进。这对中国和越南的经济贸易关系稳步发展
有着至关重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和越南有着很长一段的共同边界线，可以说经贸合作也是历史的需要。双方都本着“尊重主权与自国的领土完整，互不侵犯，互不干涉内政，横向
写作与和平”的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据越南海关总局数据显示，2018年中国与越南双边贸易额达1060亿美元，同比增长14%。中国也成为与越南双边贸易额达1000亿美元的首个贸易合作
伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，越南对中国的商品出口额达412.68亿美元，同比增长58.64亿美元，增幅为16.6%。越南从中国进口额约达654.38亿美元，同比增长68.46亿美元，
增幅为11.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年中国仍然是越南最大的贸易伙伴。数据显示，2019年中越进出口总额达1168.7亿美元，两国间贸易额连续第二年突破1000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，越南对中国出口额为414.1亿美元，同比仅增长1.5亿美元，增幅为0.36%，自中国进口额为754.52亿美元，同比增长100亿美元，增幅为15.3%。相比
起2018年前11个月超22%的增速，越南商品的对华出口增长正在急速放缓。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;越南自中国进口产品以半成品和生产原料为主&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="766" data-height="400" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/8210f61dc5715d45dc38ce31c0830dab.png" alt="越南进口类别" /&gt;&lt;figcaption&gt;越南进口类别&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年越南对中国进口额超10亿美元的商品有14个，同比增长4个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，汽油进口额超10亿美元（2017年为5.18亿美元）；原料塑料11.1亿美元（2017年为9.18亿美元）；纤维、纱线为12.34亿美元（
2017年为8.78亿美元）；普通金属为13.31亿美元（2017年为9.85亿美元）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，越南自华出口额为754.52亿美元，同比增长15.3%，约为100亿美元。部分数据如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南的第二大计算机、电子产品和组件进口市场，前11个月云娜自中国进口为110.9亿美元，同比增长49.25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南最大的机械设备、零件的进口来源国，前11个月越南自中国进口为133.6亿美元，同比增长26.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南最大的塑料产品进口来源国，前11个月越南来自中国进口为35.8亿美元，同比增长22.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南最大的钢铁产品进口来源国，前11个月越南自中国进口为489万吨，同比下降15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南最大的化工产品进口来源国，前11一个月越南自中国进口为29.2亿美元，同比增长7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是越南最大的纺织品、服装、皮革和鞋类材料进口来源国，前11个月越南自中国进口为105亿美元，同比增长8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;越南对中国出口产品以农产品为主&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="766" data-height="400" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/f50d697fb2116abbbc674ca567309207.png" alt="越南出口类别" /&gt;&lt;figcaption&gt;越南出口类别&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年越南对中国出口商品额分别为：手机零件为93.75亿美元，同比增长22.23亿美元，增幅为31.1%；电脑、电子产品及零件约83.64亿
美元，增长15.04亿美元，增幅为21.9%；照相机、摄像机及零件约28.01亿美元；蔬果约27.84亿美元；纤维、纱线为22.16亿美元；
纺织品约15.41亿美元；鞋类约为14.92亿美元；木材及木制品约为10.72亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南对中国出口产品机构朝着积极方向转移，工业产品、农业水产品比重增加，原料、燃料和矿产出口比重下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年越南对中国出口额为414.1亿美元，同比增长0.36%，约为1.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国作为越南农产品的最大出口市场，前11个月中国自越南进口额为53.3亿美元，同比下降9.4%。由于中国提高了进口标准，2019年越南
对华出口的果蔬产品总额同比下降了13.2%。此外，越南大米、白虾等多种产品的对华出口也出现了下跌。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;越南对中国是逆差，但中国依旧占据主动权&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;中国与越南的贸易情况，不能按传统的贸易顺差、逆差来进行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国对越南出口的产品，大部分是半成品，这些产品在越南加工后出口到美欧等国家，越南可以从中得到顺差。但是，越南向中国
出口的产品，确实农产品等。中国在这方面的选择比较多，既可以选择越南的，也可以选择其他国家的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，中国对越南是顺差，越南对中国是逆差，但在经贸关系中，中国既然占据着主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年越南向中国出口额为414.1亿美元，同比增长0.36%；从中国进口额为754.52亿美元，同比增长15.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅从数据商来看，越南对中国的贸易逆差已超过300亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这其实并不是关键，中国和越南之间贸易产品的差距，决定了这二者有着更深入的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对越南出口的产品，有一个明显的特点比如机械设备、零件、金属、塑料这些产品，都是半成品，甚至可以说是生产原料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南拿到这些产品后，经过国内的生产，然后向欧美、全世界进行输出。在折衷情况下，中国对越南的出口，非但不能争抢越南国内的市场，反而会增加
越南的生产能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从越南的角度来说，显然不能限制从中国的进口，因为这是越南出口的根源。只有从中国进口了零件、生产原料，越南菜有向
美欧出口的根本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从中国的角度来说，限制从越南进口却对中国经济不会造成什么重大损失，越南到中国出口的产品，是一些农产品，这些农产品中国向其他
地区或国家购买也是可以的。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;越南经济发展与中国对比&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;相似点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;第一、越南政治体制和文化传统与中国相似，使得越南非常容易理解并模仿中国的各类经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二、越南劳动力较为丰富。截至2018年底，越南人口已接近1亿人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三、越南国土狭长，海岸线长，便于参与国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四、越南国有企业较多，可以效仿中国在基础设施投资和建设领域发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;优势&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;与中国相比，越南目前有两点优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，越南劳动力成本更低。越南最低平均工资一类地区；约合人民币1230元/月。二类地区：约合人民币1092元/月。三类地区：
约合人民币965元/月。四类地区：约合人民币859元/月。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;劣势&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;与中国相比，越南的劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一、虽然劳动力丰富，但是技术人员短缺，较多都是廉价劳动力，优质劳动力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二、越南资源匮乏，整个国家以农业生产为主，工业基础薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三、基础设施建设落后，供应链不完整。公路建设不佳，铁路、港口等设施不够发达，运输和物流方面都不够完善，产业配套也不
完备。尚未达到许多国际公司的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四、品质保证不高。越南制造的产品虽然价格低廉，但是质量却有待考虑，还未做到真正的物美价廉。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;未来趋势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当然中越贸易和投资势头良好，经贸合作迈上新台阶。中国和越南都支持自由贸易，通过双方共同努力，中越贸易规模快速扩大，
中国成为越南最重要的进出口市场之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、完善双边经济发展的优惠政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、做好协调与沟通，缩小非经济因素带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、严厉打击走私与贸易偷运等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#DCDCDC size=1&gt;（PS:  本文部分数据参考商务部、tradingeconomics等，由外跨研究中心综合整理，转载请务必标明出处。）&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-04-01/</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之订货交货</title><link>/archives/2020-02-04-03/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Can you accept this order?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你接受这份订单吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Please cancel this order. 
请取消这份订单。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We want change an order.
我们想换一份订单。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We modify an order.
我们修正一份订单。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; If we place regular orders, can you ensure the qulity of your products?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 如果我方长期订货，你能保证产品的质量吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We always have faith in the quality of our products. 
我们对自己的产品一直很有信心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We are responsible to replace the defective ones.
我们保换质量不合格的产品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Our quality is based solely on our sales samples.
我们的质量完全以货样为准。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you have liners to China?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你们有开往中国的航班吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, We have 3 liners sailing to Shanghai every two months.
有，我们每两个月三班开放上海。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We have liners sailing to Japan, and then we can transship the goods to Qingdao at Japan.
我们有开往日本的航班，然后可以在日本转船去中国的航班，货物必须在悉尼转船。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you make an order right now?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你现在就订货吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;If you price is favorable, we can book an order right away.
如果你价格优惠，我们可以马上订货。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ok, I will order the goods now.
好的，我现在就订货。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It would be very difficult for us to push any sales if we buy it at this price.
如果按这个价格买进，我实在难以推销。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Your price is 25% higher than that of last year.
你的价格比去年高出了25%。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、Introduction of product of the same sort 同类产品介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Strange looking handle on that coffee mug, isn't it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那个咖啡杯的握把看起来很奇怪，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We submitted two designs to our buyers. This one, and one with the mug indented to form a grip. They chose this one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们提供两种样式给本公司客户。这一种，还有另一种是齿状的握把，他们选择了这一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What's the advantage? Pirce, I suppose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 它的有点是什么？我想是价格吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: No, this type cleans better, no crevices between the body and handle joint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不是的，这一种容易清洗，在杯身和握把之间没有缝隙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What deliveries are you quoting nowadyas on orders such as ours?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果我们要订货，几时可以交货呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We can make shipment within one month from receipt of order.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们会在接到订单后一个月内交货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: You don't do much in porcelain tiles and ornaments, do you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 贵公司不太经营瓷砖和装饰材料，是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We do a fair amount in tiles, and in insulators for electrical applicances. But kitchenware and tableware are
our mainlines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们经营相当数量的瓷砖，以及电器用品的绝缘体。但是厨房用具和餐具是本公司主要系列产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I see. Well, keep up the good work. See you later.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。好，继续保持你们的优良业绩吧！下次见。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;indented 形容词 锯齿状的，有齿的，带齿的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;crevice 名词 缝隙，裂缝，劈材&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;porcelain 名词 瓷砖，瓷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;insulator 名词 绝缘体，绝缘器，隔离者，隔离剂&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;such as: 例如······，像这种的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： A penalty such as fine.（例如类似奖金这种的惩罚。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、 Place an order with condition 限定条件定购&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I'm ready to place an order with you, but only one condition that the goods are confined to Australia. Can you do that?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我现在准备想你们订货，但是唯一的条件是货品只限卖给澳大利亚公司，你们能办到吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, I haven't made sure if it is acceptable to the factory before making a commitment to you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 哦，我还未曾跟工厂有过如此的约定，因此在我回答你之前，得先想工厂方面确认一下，这样是否可以接受？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: All right, but i'm busy. How long will it be before you can finish the talk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，但我很忙，你和他们谈话需要多久？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I won't be too long, I suppose. Just let me ring them, will you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我想不会耽搁很久得，请让我打个电话给他们，可以吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Go ahead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;commitment 名词 承诺，约定，约束，责任，承担义务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acceptable 形容词 可接受得，受欢迎的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;be confined to：限制，紧闭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：The method of struggle should be confined to those who make serious mistakes and nevertheless refuse
to accept guidance.（只有对犯了严重错误而不接受指导的人们，才应当采取斗争的方法。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、 Let's call it a deal. 成交&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: If i remember correctly, time of delivery is another point in which we differ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我记得，对于交货时间我们意见不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's right. Let's go into details of it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 对，我们来具体谈谈吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Ok, I hope you can have these goods delivered before the end of September. We'd like them to be ready in time
for our Christmas sales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 行。我希望你能在9月底之前交这笔货物。我们想为圣诞节备好货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Christmas doesn't come until the end of the year. does it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 圣诞节年第才到呢，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: No. But in the United Status, the Christmas season begins about a month before December 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 对。但在美国，圣诞购物提前一个月就已经开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, I'm afraid it'll be difficult for us to advance the time of shipment. Our manufacturers are fully
committed at the moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 哦，我恐怕很难提前发货。我们的厂家目前已经全负荷生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I hope you can try to get them to step up production.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A:我希望你们能让他们增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: They are already working three shifts a day to step up production as new orders keep pouring in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 由于新订单的不断涌入，工厂已经一天三班加速生产了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: If that's the case, there's nothing to be done about it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这样的话，就没有办法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'm sorry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 抱歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What's your last word as to the delivery date then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你最后定一下什么时候交货？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: By the middle of October. This is the best we can do.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 10月中旬。这是我们最早的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: All right, I'll take your words at that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好吧，就依你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Good. Let's call it a deal. And we'll do our best to advance the shipment, but your letter of credit should be opened 
early September.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好，就这么定了。我们会尽力提前发货，但你信用证应在9月初开出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I promise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我保证。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;delivery 名词 交付，交货，投递，传送&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;manufacturer 名词 制造商，制造厂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commit 动词 使······承担任务，对······做出保证，承诺，把······提交给&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unit 订购交货&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;step up：走近，逐步增加，提升，提高&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：We must step up technical innovations and raise productivity.（我们必须加紧进行技术革新，提高生产效率。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Reduce order 削减订单&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: To get around your difficulty, Mr Smith, I'd suggest that you reduce your order by half. You can in an 
additional order later.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 史密斯先生，我建议你把订单数量削减一半以拜托你的困难。你可以以后再提出新的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, I'll consider the possibility. By the way, when do I have to open the L/C if I want the goods to be
delivered in June.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯，我考虑一下。对了，如果想要你们六月份交货的话，我需要在什么时候开立信用证呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: A month before the time you want the goods to be delivered.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在交货期前一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Could you possibly effect shipment more promptly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们能否再提前一点交货呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Getting the goods ready, making out the documents and booking the shipping space---all this takes time, you
know. You cannot expect us to make delivery in less than a month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你瞧，备货、制单、订舱······所有的这些都要花时间。你总不能要去我们在不到一个月的时间内交货吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Very well. Mr Zhang. I';; not reduce my order. I'll take the full quantity you offer. And I'll arrange for
the L/C to be opened in your favor as soon as I get home.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好吧，张先生，我不打算削减订单。你提供的数量我全部都要。我一回去马上着手办理向你开立信用证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: When will that be?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那是什么时候呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Early next month. In the meantime, I should be very pleasured if you would get everything ready. I hope that the goods
can be dispatched promptly after you get my L/C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 下月初。同时，我希望你们能把一切都准备好，并在收到我们信用证以后马上发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: You can rest assured of that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这你就放心好了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;additional 形容词 附加的，另外的，补充的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promptly 形容词 迅速地，敏捷地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dispatch 动词 派遣，发出&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;in the meantime：在······期间，同时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：In the meantime we could watch ball games or the horse racing.（与此同时，我们还可以看球赛和赛马。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;distributor 名词 经销商&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;offering 名词 提供，备有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;place an order 订货，下订单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;advance sample 提前寄样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;advance sales 试销&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;full engages 订单排满&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;indent book 订货薄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;carge 名词 货物，船货&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;enduser 客户&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;frequent 形容词 频繁的，经常的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;transship 动词 转运，转船&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;effect shipment 交货&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L/C 信用证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;draw on sb 向······开会汇票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deliver the goods in three lots 货物分三批装运&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shipment within one month 一个月内装船&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-04-03/</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-合同未按规定检验条款，货物品质争议如何解决</title><link>/archives/2020-02-04-02/</link><description>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我国甲公司与印度尼西亚乙公司，分别于某年4月26日、9月2日和9月20日定理3份售货确认书，由甲公司向印度尼西亚出售T恤衫、背心等纺织品，3月份确认书
的总金额未91.2141万美元，约定付款方式为D/A 90天。上述确认书签订后，甲公司按合约全面履行了供货义务，而印度尼西亚乙公司仅支付了20万美元的货款，
其余货款未付。印度尼西亚乙公司称，甲公司提供的T恤衫存在多处质量问题：使用多年库存的布料；T恤衫重量轻于被申请人要求的规定；T恤衫的长度
太短（与规定的尺寸不一致）；同一批货T恤衫的颜色不一致。为此，印度尼西亚乙公司曾提出，将货物打折或将剩余货物退回甲公司等解决办法，但均未
获得甲公司的同意。此间，乙公司没有提供相应的证明。经交涉多此无结果，甲公司根据售货确认书中的仲裁条款提起仲裁，要求以公司：1. 支付货款
71.2141万美元； 2. 支付上述货款的利息4,467.50美元； 3. 负担本案的仲裁费及叫公司的代理费等。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;仲裁法庭经审理后裁定： 乙公司向申请人支付全部货款及利息71.66085万美元； 至于律师费，因甲公司未提供相应的证据，故仲裁法庭未予支持；
仲裁费用则由败诉方乙公司全部承担；对乙公司提出的诸如退货、折价等主张均不予支持。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案的争议焦点是，乙公司提出的货物质量的异议能否成立。甲公司向乙公司提供的商品，均不属法定检验的商品。因此，质量争议的问题应根据合同中
的检验条款及检验标准来处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于货物质量的异议是否成立的问题，涉及索赔的依据亦即商品的检验问题。《联合国国际货物斯奥收合同公约》第38条规定，“（1）买方必须在按情况实际
可行的最短事件内检验货物或由他人检验货物。（2）如国合同涉及的货物的运输，检验可推迟到货物到达目的地后进行。” 第39条第（1）款规定，“买方
对货物不符合同，必须在发现或理应发现不符情形后一段合理时间内通知卖方，说明不符合情形的性质，否则就丧失声称货物不符合合同的权力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本案的3份销售确认书中，双方对检验条款均未作规定，在这种情况下，仲裁认为，在双方当事人对检验条款未做约定时，应依据《公约》和国际贸易惯例中的
有关规定来判断。根据《华沙-牛津规则》第19条的规定：“······如果卖方没有被给予的检验货物的合理机会和进行这种检验的合理时间，那么不应认为
买方已经接受了这项货物。这种检验时在货物到达买卖合同规定的目的地进行，还是装船千进行，可由买方自行决定。在完成此项检验后3天内，买方应
将他认为不符合买卖合同的事情通知卖方。如果提不出这种通知，卖方便丧失其拒绝接受货物的权力。” 在本案中，被申请人接受了货物，不仅未在检验
后的3日内向卖方发出检验不合格的通知，而且始终未向卖方和仲裁法庭提交任何足以证明上述货物质量不符的检验证书，说明其声称的质量问题，没有
经相关检验机构检验。因此，被申请人就丧失声称货物不符合同的权力。仲裁法庭对被申请人提出的退货、折价等主张均不予支持时正确的。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-04-02/</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之风险控制</title><link>/archives/2020-02-05-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you wish to arrange for WPA and additional overage agaist Risk of Breakage?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是项保水渍险和附加破损险吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes. WPA coverage is too narrow for a shipment of this nature, please extend the coverage to include Risk of
Breakage. 针对这种性质的货物只保水渍险是不够的，请加保附加破损险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Well, obviously I want All Risk cover. 显然，我是想保一切险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Please insure the shipment for RMB50,000 against WPA and Risk of Breakage. 请将这批货物投保水渍险和破损险共
50000人民币。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;No, I don't think that the WPA insurance covers more risks than the FPA, so we arrange for FPA. 我认为水渍险承保
的范围并不比平安险的范围宽，所以我们投保平安险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What's your reason for the refusal of payment?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你们拒付的理由是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We can't accept payment on deferred terms. 我们不能接受延期付款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Upon arrival, we found the goods were of poor quality. So we cannot pay for it. 货到后，我们发现货物的质量
较差。我们不能付款给你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We are sorry to inform you that the listed terms of payment do not correspond to customary practices, we can't
pay it. 很抱歉通知你，你所列的付款方式与通常的贸易做法不相符，我不能付款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Shall we take up the question of inspection today?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 今天咱们讨论商品检验问题吧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ok, the inspection should be completed within a month after the arrival of the goods. 好，商品检验工作到货后一个月
内完成。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We suggest that the certificate should be issued by China Import and Export Commodity Inspection Bureau or by
any of its branches. 检验证书将由中国进出口商品检验局或其分支机构出具。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The importer have the right to reinspect the goods after their arrival. 进口商在货到后有权复检商品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What is your specific tranport requirement?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你们具体运输要求是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We want to use FOB, in that case the risks and charges are to be passed over to the buyers once the cargo is
put on board the ship. 我们希望采购离岸价，这样货一上船货物的风险和费用都转给买方了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We need to book space for the shipment of 5,000 cases of fancy silks to Sydney. 我们需要订舱以便将5000箱的精美丝绸运往悉尼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We use ocean shipping, because tranport by sea is the most important mode of transportation in the world today.
我们用海运，因为海运是目前世界上最重要的一种运输方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We would prefer to have goods carried by road and not by railway. 我们宁愿用公路运输而不用铁路。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;If you don't have direct vessel, we have to arrnage multimodal combined tranport by rail and sea. 如果没有直达
船，我们只好安排海陆联运。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、The insurance policy 保险单&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: During the last two years, there has been a great increase in goods stolen abroad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 最近两面内，海外货物遭窃的情形大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: If they steal the entire package, that would be theft, so they don't do that. Generally, thieves open the case
and take part of the contents out. Then fill the case so that the gross weight will be same.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如果小偷整箱偷走的话，那成为“盗窃”，但他们却不那么做。通常小偷打开货箱窃取内装物的一部分，然后将货箱填满，
因此，总重量还是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: If the goods are received in apparent good order and condition, the steamship company doesn't have the liability
for pilferage. How do we protect ourselves?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果接货时外观良好的状态，船公司就不必承担被窃的责任，那我们将如何保护自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: The marine insurance policy protects us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 海险单会保护我们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it true that products of high value such as watches, jewels and luxury clothing items are often suject to
piliferage?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 高价品如手表、宝石、豪华服饰等项目，经常会遭窃，是真的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's a absolutely true in the United States that losses from pilferage have been limited to high values goods.
We must study more about packing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 在美国，只有高价品才会遭窃而损失，这绝对是真实的。我们得多研究包装才行。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;insurance 名词 保险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pilferage 名词 小盗窃，失窃之物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;steamship 名词 轮船，汽船&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;marine 形容词 海得，海上得，海事得，海运得，海产得&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jewel 名词 宝石，珠宝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;luxury 名词奢侈，奢华，奢侈品&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;take...out：把······拿出去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： He took off his reincoat and take out the key.（他脱下雨衣，拿走钥匙。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、 Lodge a claim 提出索赔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What shall we do when we find a shortage in the shipment?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果发现货物短缺，我们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You should do one of the two things: either to lodge a claim with the ship-owner or with the insurance company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你可以选择两种做法的一种： 一是向船主提出索赔，一是向保险公司提出索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Shall we leave it to the brokers?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那由中间人去处理吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. They usually do it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，一般都是由中间人处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Do they charge for that?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那中间人要收费用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Of course. In Europe, they charge a commission of 1% fo the amount of the claim for their service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 当然。在欧洲中间人一般要收索赔金额的1%作为他们服务的佣金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it the same in America?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在美国是怎样的情况？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: They do the work without charge to the importer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 他们向进口商提供这类服务是不收费的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It's part of their service, isn't it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这是中间人的业务服务范围，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Exactly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it enough to claim with an on board bill of loading?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 提出索赔时，仅仅凭一份货已装船提单够不够？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: No, you must also obtain a statement from the shipping agent certifying that the goods were actually
loaded on their vessel from shipment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不够。你还必须从运输代理那里获得一份申明，证明货物的确时在他们的船上运输的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I see. By the way, how do we prove the ownership of our goods?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。另外，我们怎样证明货物是我们的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You must provide full original set of ocean bills of loading, original insurance policy or certificate,
and the original commerical invoice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你必须提供全套原始海运提单，原始保险单或保险凭证以及商业发票原件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I see. Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You are welcome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不客气。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;shortage 名词 不足（额），缺少&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;broker 名词 经纪人，中间人，代理人，掮客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commission 名词 佣金，代办费，手续费&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;original 形容词 最初的，最早的，原始的，固有的，本来的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;certificate 名词 证书，证明书&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;either...or...：不是······就是·······，······或······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： The sentence can be either true or false.（句子要么是对的，要么是错的。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三 Provision of arbitration 仲裁条款&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I think we have everything in the contract. Shall we sign it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我认为合同里包括了所有内容，我们可以签字吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Wait a moment. I think we have missed an important point. We should include an arbitration clause in the contract.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 等一下，我觉得我们遗漏了重要的一点。我们应该在合同中加上仲裁条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I believe we can solve disputes through an amicable negotiation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A:我认为我们可以通过友好协商的方式解决争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I hope so, too. But i still think the provision of arbitration is of great importance to both of us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我也希望如此。但我认为仲裁条款确实对我们双方都非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: All right. I agree with you. But where do we hold arbitration?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我同意你的看法。但我们在哪一国进行仲裁呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I suggest the arbitration be held in a third country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我建议在第三国进行仲裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It sounds reasonable. The clause should be like this: any disputes arising from the execution of the
contract shall be settled in a friendly way. If no settlement can be reached through consultation and
conciliation, the disputes shall be submitted for arbitration by a mutually nominated arbitrator. The
arbitrator's decision on the dispute is final and binding on the both parties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这很合理。条款应该这么写：合同执行过程中出现任何争议都应通过友好方式加以解决。如果无法通过协商解决，应
提交由双方指定的仲裁人加以裁定。仲裁人对争议所做的裁决为最后裁决，对双方均具有约束力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B:可以。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;arbitration 名词 仲裁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dispute 名词 争议，争论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amicable 形容词 有好的，和睦的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiation 名词 协商，谈判&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;settlement 名词 解决，结算&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consultation 名词 协商，磋商，会商&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conciliation 名词 劝慰，说服，妥协&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mutually 形容词 互相地，互助&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;both of：两者都&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Both of us are candidates. 我们两个都是候选人。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;WPA 水渍险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Risk of Breakage 破损险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All Risks 一切险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPA 平安险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refusal of payment 拒付款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deferred terms 延期的付款方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;customary practices 通常做法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inspection 名词 商品检验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China Import and Export Commodity Inspection Bureau 中国进出口商品检验局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;branch 名词 分支机构，分部，分行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reinspect 动词 复检，复查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOB 船上交货价格，离岸价格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;book space 订舱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;complaint 名词 抱怨，指责&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;packing 名词 包装&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leak 动词 泄露&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;survey report 调查报告，检查报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;claim 动词 索赔，申诉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;file a claim 提出索赔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;short weight 短重&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;part of the contents 内装物的一部分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liability 名词 负责，责任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;marine insurance policy 海险单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shipping company 船公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;authorize 动词 授权，许可&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;thorough investigation 彻底调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arbitrator 名词 仲裁人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;both parties 双方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;total loss only 全损赔偿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;clean bill of loaing 清洁提单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;certificate of inspection 原产地证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;letter of indemnity 赔偿书&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-05-02/</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-出口企业贸易合同履行瑕疵案引发的思考</title><link>/archives/2020-02-05-01/</link><description>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年11月至12月间，被保险人H向国外买方C出口价值27万美元的宽屏电视，C收获后以货物存在质量问题为由拒绝支付全部货款。次年4月，H按照保险合同
要求向中国出口信用保险公司通报相关损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经了解，C为华人企业，经营电器进口及销售业务，拥有自主品牌，产品再当地中低档电器市场中具有一定影响力。C的采购基本来自中国，以OEM方式
与国内多家大型电器生产企业保持长期的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根据中国出口信用保险公司的承保记录，C与国内多家出口企业均有大金额的贸易往来，收汇情况一直比较正常。但再被保险人H承保项下，H曾于某年8月对其4月出口的
约40万美元的逾期未收汇情况向新报公司进行过通报，但10天后即表示问题已解决。接到本案通知后，信保公司立即投入市场流通后，短期内即发生高
比例的消费者投诉及退货现象，部分零售商将产品下架，C品牌再消费者和零售商中声誉严重受损。C同时剃齿，H违反了OEM协议中《质量保证和售后服务条款》
的规定，要求H退货和运回库存产品，承担因退货、维修而产生的运输费用；此外，由于质量问题尚未完全显现，所以要求H承诺收回今后发生的退货并
分担超出正常保修范围以外的其他修理费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案是信保公司第二次接到H对C的逾期未付款通报，因此要求C同时对前次情况进行详细解释。据C介绍，两次时间直接相关。某年4月出口的电视机与本案
货物同属一个型号，由于质量问题，经双方协商一致，H将货物退回国内修理后重新出口，H签署协议保证返修产品质量合格，并约定OEM协议的质量保证
条款适用于返修后复出口的电视机。而本案项下发生质量问题的部分电视机正是上述返修产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经审查OEM协议附件中的《质量保证和售后服务条款》，双方对“开箱不合格率或早期失效率”问题进行了明确约定；再货到当地港口后半年内不超过4%的
情况下，由C负责维修服务；在4%-6%的范围内，由H负责免费提供所需的维修件，C负责维修；在6%-8%的范围内，如C低价处理坏机，而不是采用维修的
方式，H同意赔偿坏机零售价与FOB价间的差价；如超过8%，H承担全部责任，并由双方协商寻求最好的解决方案。截至某年4月，实际退货率已达20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C的退运与赔偿要求，H表示不能接受，认为返修产品质量已达标，后续出口产品也不存在任何问题，当地消费者系无理由退货，退货比例高并不代表
产品质量确有问题，故坚持要求C立即全额付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于双方对于产品是否存在质量问题及如何解决的意见分歧较大，中国信保公司在深入了解双方交易历史、贸易细节、OEM协议及其他相关附属协议的
基础商，与双方高层分别进行了多此会谈，提出如下处理建议：由双方共同选定第三方独立结构对产品进行检验，以该机构的检验结果作为判断产品
的质量是否符合OEM要求的最终标准。对此建议，双方均表示接受；但对于检验机构、抽样方法、检测项目的细节问题，双方存在不同的要求。在信保公司
的反复斡旋、协调下，某年8月，双方终于选定A机构，同时就检测具体问题基本达成一致。次年1月，A完成了全部产品检验，结果证实电视机确实存在
质量问题，检验不合格率已超过8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年1月底，双方签署了谅解备忘录，并就以下事项达成一致：1. H负责将全部货物退回中国并承担退运费用； 2. 由于质量问题产生的直接损失，H承担
60%，C承担40%； 3. C放弃对直接损失中人工费用和各项间损失的赔偿要求和追索。至此，本案争议得以解决，同业也未影响H与C的后续合作。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案是一起典型的出口企业贸易合同履行瑕疵案例。本案的处理过程，给我们带来以下几点启示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 出口企业应高度关注产品质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货物品质的瑕疵担保义务时卖方应承担的最基本的合同义务。本案中，卖方违反了OEM协议的相关约定，出口的电视机产品质量存在问题，属于“瑕疵给付”
行为，因此应自行承担合同违约责任。质量时企业的生命线，只有产品质量过硬、售后服务专业，才能满足市场的要求，才能逐步扩大市场影响，树立
企业品牌，赢得市场声誉。企业品牌和声誉的建立，时一个聚沙成塔的艰辛过程，但其毁损可能仅在旦夕之间。因此，出口企业应高度重视产品的质量
问题，严把产品质量关，只有这样才能在日益激烈的市场竞争中立于不败之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 出口企业应积极应对争议处理，掌握主动权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案中，无论是某年4月第一次出口产品的返修，还是某年底出运产品质量的争议处理，卖方C都表现出了希望解决问题的积极态度，并切实付诸行动：如
派遣工程师赴H的生产工厂直接沟通具体质量问题、讨论维修方案；同意中心购入返修产品并增购同型号产品；将出现产品退货及投诉的i情况与H及时
沟通比跟提供退货单据；在双方协商决定由第三方独立机构对产品质量进行检验后，积极联系由资质的机构并将检验安排及时通知H；与信保公司主动
保持顺畅的沟通等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反观H在本案中的表现，却显得相对懈怠和消极：对于质量问题的认定、解决方案的指定以及检验安排等事项不主动表态或反馈较慢。作为卖方，当
被客户提出质量问题或其他问题时，应当积极应对解决，提出充分证据表明己方履约无瑕疵；如确实存在问题则应积极与对方协商处理方式，妥善解决
问题。争议的处理方式往往体现了出口企业对产品及服务的负责态度，以及企业对其信誉的重视程度。按期收回货款固然可以实现企业的眼前利益，
但商誉和口碑才是企业的长远利益，是企业生存和发展的重要依托。出现争议时，出口企业只有积极应对，掌握主动权，才能妥善解决问题，达成双方
满意的处理结果。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-05-01/</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-品质条款变更后价格条款未修改造成损失</title><link>/archives/2020-02-06-02/</link><description></description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-06-02/</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之贸易伙伴</title><link>/archives/2020-02-06-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Hello, Is there anything I can help you with?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 有什么可以帮忙的地方么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh! Thanks for your asking! But just browsing!
谢谢！我只是随便看看。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hello! Thanks! I am looking for some new silk products.
你好！谢谢！我正在找新的丝绸产品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh! Thanks you! I need brochure of your company.
谢谢！我需要看一看你们公司的简介。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I am intrested in your products. It is said that your new-tech products sell good.
我对你们的产品感兴趣，听说你们的的新科技产品销售很好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; I'm not familiar with your corporation. Can you give me a brief introduction&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;of the company?/ I don't know much about your company. Could you tell me about it?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 我对你们公司不是很了解，可以介绍以下你们的公司么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OK! Our company was built in 2001. And we have around 400 employees now, two thirds of whom work in the workshops.
There are two workshops, a sales department, an accounting department and a research center in our company.
我们公司建立于2001年。现在大约400名员工，其中三分之二在车间工作。我们公司设有两个车间、一个销售部、一个会计科
和一个研发中心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、Greet the clients 与客户打招呼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hi! May I help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好! 能为你效劳么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you! I am interested in your product. But i am not familiar with your corporation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。我对你们公司的产很感兴趣，但是对你们公司不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: In fact, in the past, we only attended local exhibitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 实际上，以前我们只在国内参展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: No wonder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 难怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Here is our brochure, it'll help you get acquainted with our products and company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这是沃恩公司的简介，它对你熟悉我们公司和我们的产品有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢！&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;brochure 名词 小册子，简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;accquaint 动词 使熟悉&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;no wonder：难怪，并不奇怪。 在口语中经常用到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： No wonder she is not hungry; she has been eating and drinking all the day.（难怪她不饿，她一整天都在不停地吃喝。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、Introduce the produc 介绍产品&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Is there anything that you are interested in?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有感兴趣的产品么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. Is this your new product this year?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是的。这是你们今年的新产品？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes. It's a prototype of our new product. It has got more advantages than the second did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 是的。这是我们新产品的模型。这一款比第二代有更多的有点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: When is the product going to be on the market?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么时候上市？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It will be released next month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 下个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: So soon? It seems to be in the early stages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 这么快啊？ 你们的产品好像还是初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We have developed new technolgy about it. And the new product will be a pleasure to be hold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们已经研发除了新技术，新产品讲会使你感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well. it's sounding good! I'm looking forward to that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听起来很不错。我很期待。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;prototype 名词 模型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;stage 名词 时期，北京&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;release 名词 上市，面世&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;look forwarder to：期待，常用于口语和书信中。
例如：I am looking forwarder to your early reply as soon as possible.（期盼着你的来信。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Contact the customer 联系客户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hello! Is Mr. Green there?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好！请问格林先生在么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Speaking. May I ask whom i am talking to?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我就是，请问哪位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: This is Li with Silk Company. We met last Sunday during the exhibition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我是丝绸公司的李。我们上个周日在展览会见过面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Oh, yes. I remember your company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 哦，是的。我记得你们公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Thank you for visiting our products. I remember that you are interested in our silk products, and so, could I
have a meet with you this week to show you more information about our products?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 谢谢你参观我们的产品。我记得你对我们的丝绸产品很感兴趣。是否能在这个星期见见你，向你多提供一些资料呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'd like to, but I'm afraid that our schedule is full this week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我很乐意，但是恐怕这个星期没时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What about net week? Is it conveient for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 下周呢？你是否方便？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. How about 10 a.m. on next Friday?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 下个星期五上午十点怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Any time you say is OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 任何时间都可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: All right, expecting you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的，期待你的到来。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;schedule 名词 日程表，学期&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convenient 形容词 有空的，方便的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;expecting you：期待你的到来。是一种礼貌用户，一般用于结束某次谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：I'll be expecting you.（我期待你的到来。）也可以用 I hope to see you next Friday.（期待下周五与你见面。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Ask the client to place the order 请客户下单&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: After probation, you'll find that our silk products feels more comfortable than others'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 试用后，你就会发现我们的丝绸产品比其他商家都要舒服得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How about this product selling from last month on?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 从上个月起，你们的丝绸产品销量怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It's selling like hot cakes, and we have lots of regulars now. Would you like to place a trial order?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 销量很火热，我们还有一些回头客。你是否愿意下试销订单？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. Well, can I have a try of the sample free of charge?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我能免费使用你们的样品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, we have the free samples for customers. And you can have a try.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 可以，我们给客户提供免费样品，你可以试一试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you. We'll order once we try the sample.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，试用后我们会订购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Please wait a moment and fill out the order form. And we'll send you our sample.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请稍等，请你调一下订单，我们将把样品给你寄过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;probation 名词 试用，尝试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trial 形容词 试用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;charge 名词 费用，要价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;place 动词 发出（订单），投资&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;hot cake：畅销&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：The book of 'Who moves my cheesse?' sold like hot cake.（《谁动了我的奶酪》这本书卖的很火。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、Change appointment 变更约会时间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: This is Manager Liang's office, what can I do for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 梁经理办公室，你好！有什么可以帮助你么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: This is Wang Xxiao from AB company spacking. Our CEO Mr. Green has an appointment with Mr.Liang tomorrow morning.
But there is a minor change in tomorrow's schedule. Mr. Green has an abrupt urgent case tomorrow and he has to go
abroad today. He wanted me to convey his apoligy to Mr. Wang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我是AB公司的王潇，我们公司总裁林先生与梁先生在明天商务有个会议。但是安排有变动。格林先生有紧急事情，今天已经出国。
他让我向王先生转告他的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Ok! I'll tell him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我会告诉他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: And Mr. Geen will make another appointment when Mr. Wang comes bacnk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 格林先生回国后再和王经理安排另一个见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Ok! Thanks for calling. Bye!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的。谢谢你的电话。再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Bye!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 再见。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;minor 形容词 微小的，少量的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrupt 形容词 突然的，突发的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;urgent 形容词 紧急的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convey 动词 传达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apology 名词 歉意，致歉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 名词 约会，会务安排&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;convey sth. to sb.：向某人传达某事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： convey one's apology to sb. 就是向某人传达歉意。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;六、Abrupt appointment 未约定的拜访&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Good morning! May i help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 早上好！有什么为你效劳么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Good morning! Is Mr. Smith in? I'm Cheng Jun from China National Petroleum Corporation. I'd like to see him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 早上好！请问史密斯先生在吗？我是中石油的程军，我想见他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Do you have an appointment with Mr. Smith?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你和史密斯先生有预约吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. No. I have an urgency to talk with him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没有，我有紧急的事情要和他谈谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Wait a moment, please. I'll tell him secretary that you are here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请顶一下。我告诉他的秘书来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I'm sorry. He is holding a meeting till ten o'clock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 抱歉，史密斯先生正在开会，需要到10点会议才结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's nine o'clock now. And I wait for him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 现在是九点，我等他好了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;secretary 名词 秘书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;have an appointment 和某人有预约&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;appointment 与 date 的意思都是约会，但是的含义不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 常用于商务会谈中，是比较正式的预约；而date仅指一般性约会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：He has an appointment with the doctor this afternoon.（他今天下午和医生有预约。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He dated his girlfriend on Sunday.（他和他的女朋友在周日有约会。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;apologize 动词 致歉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convey 动词 传达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;browsing 名词 翻阅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;improved 形容词 改良的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;schedule 名词 日程表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;order 动词 预定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;switch 动词 转向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;made-up goods 制成品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;book for 预定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sample 名词 样品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invoice 名词 发货单，发票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;discount 名词 折扣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exhibition 名词 展览会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;booth 名词 摊位&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;place 动词 发出（订单），投资&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 名词 约会，约定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;charge 名词 费用，要价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;probation 名词 使用，尝试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trial 形容词 试用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;brochure 名词 小册子，简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrupt 形容词 突发的，突然的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;international exhibition 国际商展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;be familiar with 熟悉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;attend in 参加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;take part in 参加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;take care 小心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;get acquainted with 了解，熟悉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;call 动词 打电话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;introduce 动词 引进，介绍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;have an opening 有空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;make an appointment 约会，商务会晤&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-06-01/</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item></channel></rss>