<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>外贸启航站</title><link>/</link><description>外贸路上，愿我们都不再孤单。</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/logo.png</url><title>外贸启航站</title><link>/</link></image><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 08 Feb 2020 13:02:41 +0806</lastBuildDate><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 13:02:41 +0806</pubDate><item><title>外贸案例-品质条款变更后价格条款未修改造成损失</title><link>/archives/2020-02-06-02/</link><description>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年6月20日，香港甲公司和国内乙公司再广州签订合同，乙公司向甲公司购买日本生产的家电零配件和维修设备，并就价格问题
达成了一致意见。合同的总金额为10万美元，最迟不应晚于7月10日装船发运。合同签订后，甲公司与6月15日电话通知乙公司，由于
香港市场的日本产家电零配件短缺，且价格上涨，询问可否接受其他国家或地区的产品。乙公司于6月20日回函称，同意再保证
质量的前提下，接受台湾或韩国产品。并要求立即供货。双方未就改变零配件产地条件后的产品价格问题进行协商。6月27日，甲
公司向乙公司提供合同规定数量的货物，发票金额为10万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货到后，乙公司进行了检验。经中国商检部门的检验，上述零配件均系韩国与台湾的产品，7月25日取得商检部门的商检证书。
乙公司支付了5万美元。9月25日，甲公司要求乙公司支付余款5万美元。10月5日，乙公司致函甲公司，称该批货物非日本产品，
要求换货，如不能换货，则要求退货，并要求甲公司承担有关费用损失。甲公司回函称，乙公司已经同意接受非日本产品，不能
以产品为非日本生产而索赔。10月15日，乙公司再次致函称有些零件再使用中已发生问题，因而要求退货，如退货困难，要求
重新核定产品价格并赔偿自身由此而遭受的经济损失5万美元。甲公司回函曾，货物已经商检部门检验，乙公司再货物入库前已
详细检查、核对，且投入使用，因而再次拒绝赔偿，并要求支付货款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲公司因为一致未收到所欠货款，与12月25日提起仲裁，要求乙公司立即偿还所欠货款5万美元及利息损失。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在仲裁审理中，乙公司辩称，甲公司的赔偿请求不能成立，因为货款的价格是以日本生产的产品标准来指定的，而甲公司提供的
并非日本生产的产品，价格差别很大，不能以非正品交货而收取正品的价金。同时，甲公司提供的货物品质不良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仲裁法庭裁定，乙公司偿还所欠货款5万美元。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 合同依法成立，双方当事人应带履行合同义务&lt;/strong&gt;
《中华人民共和国合同法》第8条规定，“依法成立的合同，对当事人具有法律约束力。当事人应带按照约定履行自己的义务，不得
擅自变更或者解除合同。” 本案合同系双方真实意思表示，属于依法成立的有效合同，当事人应当履行合同的约定义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 关于合同条款修改的效力&lt;/strong&gt;
本案中，双方当事人在签订合同时，对产品的价格和产地作了明确规定。在合同履行过程中，甲公司提出变更货物的产品，根据
《合同法》第77条规定，“当事人协商一致，可以变更合同。” 经当事人协商同意后，合同条款可以修改变更。在接到甲公司的
变更请求后，乙公司表示同意，这样经双方协商一致，就合同有关产品产地的条款进行了依法变更，符合法律的规定，应当认定
为合法有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于货物价格条款，合同双方在协商变更货物产地的同时未就货物的价格调整进行协商，乙公司在收到货物和发票的同时，以及
在经过商检机关检验和自行验收后，一致未提出任何异议。同时乙公司还按照合同约定的价格和发票的价格实际汇付了部分货款，
并未对货物的价格提出任何异议。因此，乙公司的事实行为表明七已经接受了甲公司在发票中所提的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在合同合法成立后，双方当事人通过协商进队合同项下货物的产地条款进行了双方一致同意的变更，除此之外，合同的当事人
并未就合同项下货物的价格调整做出意思表示，决定有关货物价格的规定仍应依照原合同中的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同依法成立后，当事人应当履行合同约定的义务，这是法律确定的基本规定。在本案中，作为买方的乙公司收取货物后应当
依约支付货款，从而完成自身的法律义务。但实际商乙公司在收取货物后，仅仅支付了部分货款，尚欠部分货款未付，至仲裁提起时
乙公司仍未履行义务，其行为已经违反合同的规定，属于违约行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 乙公司应吸取的教训&lt;/strong&gt;
乙公司在同意甲公司更改货物产地（品质条款）时理应考虑到不同产地商品的价格问题，但因急于要货而疏忽。在经过商检机关检验和
自行验收后，乃至按照合同约定的价格和发票的价格实际汇付部分货款时，一直未对货物的价格提出任何异议，等到对方索要全部
货款时才以非日本产品为由拒付，实属不该。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-06-02/</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之贸易使团（一）</title><link>/archives/2020-02-07-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Let me introduce first. This is Mr. Smith, the CEO of our company.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 让我来介绍以下，这位是我们公司的总裁，史密斯先生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nice to meet you. 
很高兴见到你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I have heard of you are lot, and would appreciate your guidance.
久仰大名，请多指教。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It's certainly a pleasure to meet you.
认识你真的很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'm very pleasured to have the opportunity to meet you.
很高兴有机会见到你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Let me carry your cases for you.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 我来给你提行李吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you! They are really a bit heavy. I can take one myself.
谢谢！它们确实有点重。我自己能提一个。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Don't bother please. I can manager.
不用麻烦了。我能提的动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh, that's all right. I'm sure I can manager myself.
不要紧。我确定自己能提的动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you! But I've got two hands free.
谢谢！但是我也没什么行李。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Would you like to come to the party? The party will last till ten o'clock. We hope you can make it.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你参加今晚的晚会么？晚会将持续到10点，希望你能来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, I'd like to very much.
好的，我很乐意去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It's nice of you to invite me to take part in. I'll arrive at the party on time.
多谢你们能邀请我去参加。我会按时到达晚会的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh, that sounds like a good idea, I'm glad to come. Thanks for your invitation.
这个主意听起来很好，我乐意去。谢谢你们的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'd love to, but I'm not sure whether I'm free then.
我很想去，但是我不确定那天我有时间没有。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I wish i could, but I'm booked up for that day.
我希望我能去，但是那天我抽不出时间。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you for inviting. But I have another appointment then.
谢谢你们的邀请。但是那天我有另外一个约会。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、接待国外客户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: There's a car waiting for you just outside the door, Right this way, please.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 车就在门外等你，请这边走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Let me put your cases into the trunk, and please get in the back.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我来把你的行李放在行李箱里吧，请上后座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: How was your flight?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 旅行愉快么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's comfortable, but now I'm a little tired.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 很舒服，但是我有点累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We'll reach the Beijing hotel in another ten minutes. When we arrived there, you can go up and have a
rest. The hotel has very good service, and it's considered as one of the best hotels here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们会在十分钟内到达北京饭店。我们到达以后，你可以上楼休息一下。这个宾馆的服务很好，被认为北京最好的宾馆之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks you! I lived there when I came to Beijing last time. It's coomfortable and beautiful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，上次来北京时，我就住在那里。很舒服很漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: If it's convenient for you, Mr Wu would like to invite you to the banquet in honor of you in the evening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果你方便的话，吴先生想请你出席今天晚上为你举行的晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you! I will. When and where will the dinner be?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，我会去的。宴会在什么时候什么地点举行呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: At six o'clock in the International Hotel. We'll pick you ip this afternoon. Besides, if you care for 
visting, we'll arrange some sightseeing for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 六点钟在国际饭店。我们今天下午会来接你。此外，如果你愿意，我们将安排你观光旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Oh, That's nice. Thank you for arranging all of this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那天好了，谢谢你们安排的这一切。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;trunk 名词 行李箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;banquet 名词 晚宴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sightseeing 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arrange  动词 安排&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;pick sb. up：接某人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： I'll pick you up at seven o'clock.（我将在七点钟开车来接你。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He picked up a hitch-hiker.（他中途让个搭便车的人上了车。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、 Visit the factory 参观生产车间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Our factory locates at a village in the east of the city. The area of it is 3,600 quare meters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们的工厂建在市东的一个村庄里。占地3600平米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We'd like to visit the factory. Can you show us the way?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们很想去参观你们的工厂，你能给我们带路么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's OK! We'll take you to have a tour. Please follow me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 可以，我带你们去参观。请随我来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How many shifts are there in your factory?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们工厂几班轮流？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: There are two shifts now in total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 两班制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What about your compnay's QC management?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 公司的品质管理如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We established the strict QC standards, and we have followed it for about five years with good results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们建立了严格的品质管理要求，在这五年内，我们一直遵守这个要求，取得了良好的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Where are the workders from? From the vlillage nearby?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们的工人都从哪里来？附近的村庄吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Most of then live in the city, we provide free commuter buses for the worker. Besides, we built the 
dormitory for the worker on night shift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 大部分工人住在市里，我们有免费的通勤车接送它们。此外，我们还建立了职工宿舍供晚班工人住宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It sounds nice. We can't waiting to visiting the factory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听起来很好。我们已经迫不及待想去看一看了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;area 名词 面积&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commuter 名词 通勤者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dormitory 名词 宿舍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shift 名词 轮班&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;can't wait to：迫不及待做某事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：On Christmas Eve, Children can't wait to receiving presents.（圣诞节前夜，孩子们迫不及待地等着礼物。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、 Products' compeitive edge 产品的竞争力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What's your products's competitive edge?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们的产品竞争优势是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You have probably noticed that our products' pries are competitive. Besides, we can provide more superior
products than other companies at the same price.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们可能已经注意到了我们产品的价格很有竞争力。此外，在相同价格的价位上，我们能够提供更加优质的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We need your detail explanation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们需要你详细地解释一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It means that if you place a big order, we usually allow 15% for a trade discount. And our produts fell
more slip, colorful and faddish than others'. You can have a look.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如果你们下大宗订单，那么我们通常给你们15%的折扣。而且，我们的产品感觉起来更加顺滑，颜色更多，而且
更加时尚。你可以看一看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It sounds good, and how about its quality? We only book for the best.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 听起来不错。你们产品的质量怎么样？我们只定最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We always sell the best. You can believe us at this point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们一直卖优质产品。这点你可以相信我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: OK! How long dose it take you deliver if we order 1000 piece of silk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好。那如果我预定1000件丝绸，交货需要多长时间？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Within 2 weeks once we receive your orders.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 收到订单后两个星期内交货。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;quality 名词 质量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quantity 名词 数量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;discount 名词 折扣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deliver 动词 交货&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;faddish 形容词 时尚的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;It takes sb. some time to do sth.：某人做某事要花费多少时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： It takes her three hours to clean the room.（打扫房间占用了她三个小时。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Banquet 用餐招待&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What kind of food do you prefer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你喜欢什么样的食物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Anything is OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么都行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: So what are today's specials?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们今天的特别菜式是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Please look at the menu. What about the sweet and sour fish? It's fresh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 请看一看菜单吧。糖醋鱼怎么样？很新鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Would you like seafood?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你喜欢吃海产品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'd like it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's good. We'll order it. Please help yourself to the dishes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我们点这个菜。请随便吃点菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks. It's delicious.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。味道好极啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Have some more please.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请多吃一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you. It's really a treat. I'm full.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。这真实美味。我已经饱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Cheers!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 干杯！&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;menu 名词 菜单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seafood 名词 海产品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;treat 名词 招待，款待&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;help yourself to：随便吃，常用于请客人吃饭时招呼客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Help yourself to some cakes. 请用点心。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-07-01/</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之贸易使团（二）</title><link>/archives/2020-02-07-02/</link><description>&lt;h3&gt;五、Go sightseeing 观光旅游招待&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What about visiting the Great Wall this weekend? The weather is great tomorrow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这个周末去登长城怎么样？明天天气很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's a good idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Great!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Could you introduce it for us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你可以先给我介绍一下吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: OK! The Great Wall is one of the wonders of the world. And nowadays it acts as not a defense against the 
offensive, but the precious historical relic which welcomes tourists from all over the world. And we'll know
more about it through the guide's introduction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的。长城时世界奇观之一，现在它并不像古代一样是军事防御，而是作为一个历史古迹欢迎全世界的游客。我们明天会
通过导游的介绍知道更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: When will we get out tomorrow?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 明天我们什么时候出发？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: How about 7 o'clock?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 7点怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;defense 名词 防御&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;precious 形容词 珍贵的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relic 名词 古迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;historical 形容词 历史的&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;六、Let's have a break 商谈中的休息时间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Let's have a break, OK? I'm too tired to go on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们休息一下吧，好么？我太累了，无法再继续下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK! We have talked about the business since nine o'clock. I think we're all sort of tired. Let's have a break.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。我们从九点九开始谈论这笔生意了。我认为我们都有点累了。我们休息一会儿吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, what's your first impression of the city? You can here for the first time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们对这座城市的的第一印象如何？你们是第一次来这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I like it. It's very beautiful. And I've heard a lot of that "Up above there is heaven; down below there're
Suzhou and Huangzhou."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我喜欢这儿。这里非常美丽。我早九听说“上有天堂，下有苏杭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: We've been eager to visit the ancient city.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: 我们一直期望参观这座古城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Wish you have a good time!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 希望你们玩的开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Now, let's go out and have some drinks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 现在，让我们出去喝点东西吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: OK! It's on me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: 好的，我请客。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;impression 名词 印象&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ancient 形容词 古老的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;It's on me.：我请客，口语中经常用到，同义说法还有 This is my treat.（这次我请客）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、Say goodbye 送客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We have been here for about five days and I have to leave now.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我已经在这里待五天了，必须得走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok! You know you're always welcome here. Did you enjoy your stay?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 随时欢迎你们。你们这几天过得怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, we have a very pleasant time. Thank you for being so nice for us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 很愉快。谢谢你们照顾得这么周到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's our pleasure. And is there anything else we can do for you before you leave here?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 应该的。在你们走之前还有什么需要我们做吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: No, thanks. You're done a lot for us. Thank you for everything.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 不用了，谢谢！你们已经为我们做了很多了。感谢你们所做的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Don't mention it . Oh, This is a small gift for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不客气。对了，这是一份送给你们的小礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Oh! Thank you! It's very kind of you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 谢谢！你们太客气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We hope you could visit our company again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们希望你们再次来参观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We're sure we will. And welcome to our corporation next year. We're expecting you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们一定来。也欢迎你们明年来我们公司，期待你们得来访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok! We'll definitely go to visit your company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的，我们一定去拜访。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;definitely 形容词 明确地，确定地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;corporation 名词 公司&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;don't mention it：不必客气，同义词还有you're welcome, it's my pleasure等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送客户得时候可以说 have a nice flight（旅行愉快）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;八、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;shift 名词 轮班&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;occupy 动词 占地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;annual revenues 营业额&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;headquarters 名词 总公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;branch 名词 分公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tour 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lower 动词 降价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;offer 名词 出价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;guarantee 动词 保证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;small talk 闲聊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;proposal 名词 提议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reception 名词 接待&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;customer service 客户服务部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quality 名词 质量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quantity 名词 数量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commuter 名词 通勤者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;line 名词 概要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conform to 按照，符合&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shareholder 名词 股东&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;market share 市场占有率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chief Executive Officer（CEO）执行总裁，首席执行官&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coworker 名词 同事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;catalog 名词 目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relic 名词 古迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ancient 形容词 古老的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sightseeing 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trunk 名词 行李箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;banquet 名词 晚宴&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-07-02/</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>2020年二月节日</title><link>/archives/2020-02-07-05/</link><description>&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="1119" data-height="580" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/577a369e86973d4723800f9d52ff1966.png" alt="二月节日" /&gt;&lt;figcaption&gt;二月节日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月4日&lt;br&gt; 斯里兰卡·国庆日 Nationanl Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1948年2月4日斯里兰卡民主社会主义共和国获得独立，也是该国的独立日&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月6日&lt;br&gt; 新西兰·国庆日 Waitangi Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;也称怀唐伊日，毛利人和英国政府与1840年2月6日签订《怀唐伊条约》该条约使新西兰成为英国殖民地。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月9日&lt;br&gt; 泰国·万佛节 Makha Bucha Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;泰国传统佛教节日，在每年泰国历三月十五举行。如逢闰年，改为泰历四月十五。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月11日&lt;br&gt; 伊朗·伊斯兰革命胜利纪念日 Annuversary of the Victoryy of the Islamic Revolution&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1979年1月，统治伊朗37年之久的巴列维国王被迫离开伊朗，流亡国外15年之久宗教领袖霍梅尼从法国回到德黑兰，
2月11日宣布接管政权，随后成立伊朗伊斯兰共和国，这一天被定位国庆日，现已成为伊朗的法定假日。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月17日&lt;br&gt; 美国·总统日 Presidents' Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;美国的10个法定节日之一，定在每年二月的第三个星期一，与阵亡将士纪念日，感恩节等享有同等地位。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月23日&lt;br&gt; 俄罗斯·祖国保卫者日 Defence of the Fatherland&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这一天被视为俄罗斯的男人节。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月25日&lt;br&gt; 科威特·国庆节 National Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;2月25日是科威特的国庆日，2月26日是解放日（Liberation Day），科威特人会连休两天，参加盛大的庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月25日&lt;br&gt; 英国·煎饼节 Pancake Tuesday&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;又称Shrove Tuesday（忏悔星期二）,基督教的传统节日之一。世界上有很多国家都会庆祝这个节日，不过当属在英国最为盛行。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月底~3月初&lt;br&gt; 多国·狂欢节 Carnival&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这个节日起源于中世纪的欧洲，曾于复活节密切相关：复活节前一个为期40天的大斋节，即为四旬斋。在斋期里，人们禁止娱乐、食肉，所以
在斋期开始前的3天里人们纵情欢乐，称之为“狂欢节”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前欧洲和南美洲都有庆祝狂欢节的习惯，一般在2月中下旬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 各国狂欢节时间&lt;/strong&gt;
德国玫瑰星期一狂欢节（2月24日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尼斯假面狂欢节（2月8日-2月25日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国尼斯狂欢节（2月15日-2月29日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙特内里费狂欢节（2月20日-3月1日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西里约热内卢狂欢节（2月21日-2月26日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#DCDCDC size=1&gt;（PS: 本文由外跨研究中心综合整理，转载请务必标明出处。）&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-07-05/</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>英文中不可抗力条款的约定</title><link>/archives/2020-02-07-04/</link><description>&lt;h3&gt;一、Force Majeure Clause 什么是不可抗力i你条款&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;合同一经制定，合约双方都希望能够按照合同规定顺利履行。但是有时候因情势变更，往往会出现一些出乎当事人意料的事情发生，而导致
当事人无法履行合同。这种由于当事人所不能控制的事故而导致合同不能履行的，就是不可抗力（Force Majeure），合同中关于这一项
的约定的条款就是不可抗力条款（Force Majeure Clause）。该条款实际上也是一项免责条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在合同签订后，不是当事人的过失或疏忽，而是由于发生了当事人所不能预见的、无法避免和无法预防的意外事故，以致不能履行或不能
如期履行合同，遭受意外事故的以防可以免除履行合同的责任或可以延期履行合同，另一方面无权要求损害赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、不可抗力条款的基本内容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一般来说，不可抗力条款中应当包括以下几个方面的内容：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生的原因（种类）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生后通知对方的期限、通知的方法以及应当提交的证明文件；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生的免责事项及善后处理事项。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4&gt;（一）不可抗力的原因（种类）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对于不可抗力条款，约定的越详细越好，有些合同为了省事，往往只是笼统地规定“This contract is subject to force majeure clause”
（合同根据不可抗力条款的制定），这是相当粗糙的。因为对于什么是“不可抗力”，哪些情况属于不可抗力，不同的人理解是不一样的，有些
情况对于处于不同法律地位的当事人来说，并不认可是不可抗力，所以不可抗力发生后，一旦有纠纷就无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兵分所有的意外事故都可以视为不可抗力而免除当事人履行合同的义务，所以对于那些事故足以构成不可抗力，从而免除当事人履行
合同的义务，自然而然地就有必要加以明确约定，以免发生分歧争执；那么在不可抗力条款中，应带不厌其烦地一项一项罗列出来。
一般而言，下列事项可以构成不可抗力：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (1) Strikes（罢工）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (2) Lockouts （停工）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (3) Acts of God, such as floods, lightning, cyclone, hurricane, and other storms （天灾如水灾、闪电、飓风及风暴）;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (4) Threat or existence of war, blockade, embargoes or regulation of any govermental authority （战争或战争威胁、封港、&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;禁运、政府管制）;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (5) Other events beyond the control of the parties （其他非人力所能控制的事件）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (6) Plague, pestilence, disease, epidemics （疫情、瘟疫、传染病）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (7) Civil commotions, govermental interference （骚乱、政府干涉）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (8) Shortage of raw materials or other supplies （原料短缺）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (9) Fires, explosions, destruction or damage to seller's plant or machinery （卖方工厂或生词设备遭受火灾、爆照、破坏或者损坏）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (10) Shortage of transportation or inability to obtain freight space （无运输工具或者仓位）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (11) Other labor trouble or disturbances （其他工人骚扰）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有些事项时要有与欸的那个，才可以作为不可抗力，比如（8）~（11），还有机器停顿故障、财政来源不足、成本上涨、第三者的不履行导致的；
另外如果时国有企业作为合同的一方，还应当注意一些事项，比如政府干预、无法获得出口证、进口证书或者其他涉及到政府的事项，因为中国是
公有制公家，外方一般不将国有企业获得相当政府文件作为不可抗力。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;（二）不可抗力的通知&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“Force Majeure”条文要规定由于发生不可抗力而无法履行合同义务的一方在特定的期限内向对方通知。因为不可抗力事件一旦发生，导致一方
当事人无法履行合同时，应当尽快通知对方当事人，如果不及时通知对方，置之不理，导致对方遭受更大损失时，仍然不能完全免除其责任。如
这样约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the event of any such cause arising, the party affected shall give pormpt notice to the other party of cause......&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为不可抗力事件的发生，而当值合同不能按约履行时，当事人应当迅速通知对方当事人外，必要时还得向对方提供证明文件。这些
证明文件通常有以下几种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (1) 当地商会或者工会出具的证明；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (2) 对方国家驻当事人所在地领事馆出具的证明；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (3) 关于该不可抗力事件新闻报道；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (4) 其他有证明力的证明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如这样约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the event of any such cause arising, documents proving their occurrence or existence shall be submitted by the party to the other party without delay.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4&gt;（三）不可抗力发生后的处理&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为不可抗力发生后，导致合同不能顺利履行时，是否就即免除当事人的违约责任呢？或者时推迟合同的履行期限呢？能否
替代履行呢？这些都与当事人双方的利益密切相关，所以在签订合同时，应当充分考虑，比如在国际货物买卖中可以做如下的约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;The contract is automatically called as to any unshipped portion in the event that force majeure caluse becomes operation.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样规定，如果发生了不可抗力事件，对于未装船的货卖方不能也没有责任再去装船，同时，买方也无权要求买方承担损害赔偿。
在这种条款下，如果买方还没有生产、备货，解除合同，对他就不会有什么影响，但是如果货物已经准备好了，只是因一时
的不可抗力，就解除合同，就难免要遭受损失，所以有些买卖合同的不可抗力天凉快就进一步规定：“如果因为意外事件影响，
不能按时装运时，买方同意将装运期限顺延一百天；期满后，如果还是不能装运时，买昂有权解除合同。”当然顺延的期限
不能漫无限制，否则买方将会处于被动境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般青霞下，为了顾及公平合理，一方面赋予一方当事人合理的延长期限，以便其有履行合同的机会，延长期限后，
另外一方当事人可以解除合同，以免处于久悬未决的状态。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、不可抗力的实例&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;THE ICC MODEL INTERNATIONAL SALE CONTRACT(Manufactured Goods Intended for Resale)（国际商会《国际货物销售
合同范本》（仅用于旨在转售的制成品））第13款：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Art. 13 Force Majeure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.1 A party is not liable for a failure to perform any of his obligation in SO far as he proves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(a) that the failure was due to an impediment beyond his control. and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(b) that he could not reasonable be expected to have taken the impediment and its effects upon his
ability to perform into account at the time of the conclusion of the contract, and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(c) that the could not reasonably have avoided or overcome it or its effects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.2 A part seeking relief shall. as soon as practicable after the impediment and its effects upon his 
ability to perform become known to him, give notice to the other party of such impediment and its effects
on his ability to perform. Notice shall also be given when the ground of relief ceases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Failure to give either notice makes the party thus fmling liable in damages for loss which otherwise could
have been avoided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.3 Without prjudice to artical 10.2. a ground of relief under this clause relieves the party failing to 
perform from liability in damage, from penalties and other contractual sanctions, form the duty to pay
interests on money owing as long as and to the extent that the ground subsisits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.4 If the grounds of relief subsist for more than six months. eigher party shall be entitled to terminate
the contract without notice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第13条 不可抗力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.1 一方当事人对其未履行义务可不负责任，如果他能证明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（a）不能履行义务时由非他所能控制得炸奶所致，及&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（b）在订立合同时，不能合理预见到他已把这一障碍及其对他履行得额能力产生影响考虑在内，以及&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（c）他不能合理地避免或客服该障碍或其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.2 请求免责得一方当事人，在他知道了此项障碍及其对他履行能力得影响之后，应以实际可能的速度尽快通知另一方
当事人此项障碍及其对他履行能力的影响。当免责的原因消除时也应发出通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未能发出任一通知，则该当事人应承担其原可避免的损失赔偿责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.3 在不影响10.2条效力的前提下，本款下的免责理由，只要且仅在此限度内该免责事由继续存在，可使未履行方得以免除
损害赔偿之责任，免除处罚及其他约定的罚金，免除所欠款项利息支付之责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.4 若免责的原因持续存在6个月以上，任何一方均有权不i经过通知都覅那个即可终止合同。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;以下这个案例时笔者制作的英文合同中的不可抗力条款。首先对不可抗力进行定义：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;“Force Majeure" means: Circumstances beyond the control of the Parth affected, including, but not limited to
an Act of God, strike, lockout or other industrial disturbance, accident, act of the public enemy, war(whether
declared or not), stabotage, blockade, revolutions, public riot, lightning, fire, storm, flood, drought,
earthquake, landslide, explosion, governmental restraint or action, shortage or unavailability of equipment,
material or labour or restrictions thereof or limitations upon the use thereof, delays in transportation caused
by anyone of the aforementioned cirumstances and any other cause whether of the kind specificall enumerated
above or otherwise which is not within the control of the Party affected by such event.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可抗力事件：为受影响的一方无所控制的情形，包括但不限于自然的不可抗力、罢工、停工（企业主为抵制工人的要求
而停工）或其他的工业上的滋扰和事故、公敌行为、战争（不管有无声明）、阴谋破坏、封锁、革命、公众骚扰、闪电、
火灾、风暴、水灾、旱灾、地震、山体滑坡、爆炸、政府管制或行动，设备出现故障而不能使用，材料和劳动力短缺、
或受限，由于上述任一原因或其他受影响方无法控制的原因而导致的延期装运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着约定不可抗力事件发生后的通知：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Party affected by an Event of Force Majeure shall provide the other Parth with full details as soon as
he becomes aware of the Event of Force Majeure, Including a best estimate of the likely extent and duration 
of the interference with his activities. The affected Party will take all steps, which are commerially
reasonable under the circumstances to overcome the effects of the Event of Force Majeure and to resume
performance of his obligations under this Agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生不可抗力后，受影响的一方应当尽快将详细情况告知另一方，这些情况还包括对不可抗力可能影响的范围和持续的时间
作为最后评估。受影响方有义务采取商业上合理的各种措施客服不可抗力事件的影响，并恢复本合同的履行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着规定不可抗力出现后的处理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neither Party shall be liable to the other for damages caused by the failure or delay in fulfilling any
obligation under this Agreement if such failure is caused by an Event of Force Majeure. The affected Party
may suspend performance of this Agreement, during the period of an Event Force Majeure. An Event of Force
Majeure, which has occurred prior to the formation of the Agreement, shall give a right to suspension only
if its effect on the performance of the Agreement could not have been foreseen at the time of the formation
of the Agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于不可抗力造成一方当事人无法履行或延迟履行本合同义务时，该方当事人可以免责；在不可抗力期间，受影响的一方
当事人在不可抗力发生期间可以暂停履行本可通。若不可抗力事件在本合同签订前已发生，且其对本合同履行的影响在
签订合同时无法预见，有权暂停。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-07-04/</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-谁才是真正的卖方</title><link>/archives/2020-02-07-03/</link><description>&lt;h3&gt;案例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年6月28日，我国甲公司与韩国乙公司签订了一份售货合同。合同约定：由乙公司购买甲公司的中药1万千克，单价5美元/千克，
总金额5万美元。该合同采用了甲公司的格式售货合同纸，在合同卖方一栏中写有“甲公司”字样，但只有陈某的签字，未加盖甲公司的印章。
合同签订后，乙公司于7月2日申请开列了以甲公司为受益人，金额为5万美元的即期信用证。7月19日，甲公司向乙公司出具了
发票，金额为5万美元，并装运发货，向银行交单议付。8月7日，乙公司向甲公司出具了退货提单及托货发票，载明的退货理由
为“无商业价值”。甲公司致函乙公司：同意退货，并由我方承担退货海运费。事后，甲公司未向乙公司再发新货，同时未将货款退回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，乙公司向法院起诉，请求法院判令被告甲公司立即偿还原告货款及利息，并承担本案的诉讼费。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在庭审中，被告答辩称，甲公司不应作为被告，理由是：本案争议的售货合同所约定的权力和义务依据我国《合同法》第402条
规定应由原告和陈某承担。《合同法》第402条规定：“受托人在订立合同同时知道受托人于委托人之间的代理关系的，该合同直接
约束委托人和第三人。”该条正式参考《国际货物销售代理公约》第12条指定的。该公约第12条规定：“代理人与其权限范围内代理本人
实施行为，而且第三人知道或理应知道代理人是以代理身份实施行为时，代理人的行为直接约束本人于第三人。”本案中，甲公司
作为具有外贸经营资格的公司与陈某签订了代理协议，陈某与一公司签订了出口货物的合同。原告在订立合同同时已经知道了委托人与
受托人之间的代理关系，允许陈某直接以个人名义签字生效，而不是以家公司的名义盖章生效。因此，本案完全适用于《合同法》
第402条之规定，原告应九合同的事由直接起诉陈某，陈某也应直接承担未履行合同义务的后果。而甲公司作为受托人不应作为
被告为该合同承担责任，请求法院驳回原告的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告对原告提供的证据的真实性没有异议，对证据所证明的问题提出了异议。被告认为各项证据（包括合同、往来信函）的签名都是
陈某，表明买卖的双方都原告和陈某，陈某与被告没有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告认为在售货合同卖方一栏签字的时陈某，陈某出具信函的纸张印有被告抬头，发传真的传真机也是被告的，其只能认为陈某时被告的工作
人员，陈某的行为是职务行为。对被告提供的两年前12月16日被告与陈某签订的代理出口日用品的协议，原告称不知道。但对证据
的真实性没有异议，并认为被告与陈某的协议是关于日用品的出口问题，与本案诉争的中药没有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院审查后认为，被告提供的证据“代理出口协议书”真实、合法，证明了陈某曾于两年前未退被告代理出口日用品，但不能证明陈某
在两年后仍然委托被告代理出口，也不饿能横眉陈某除委托被告代理出口日用品外又委托被告代理出口中药，所以，该证据与案情
没有关联，法院不予采信。原告提供的证据真实、合法，与争议的事实实有关联，法院予以采信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认为，原告要求被告返还货款的请求，证据充分、理由成立，予以支持；被告的“甲公司不应作为被告”的抗辩意见，不予采纳。
依照《中华人民共和国民法通则》第66条第1款、第111条，《中华人民共和国合同法》第7条、第60条第1款、第107条之规定，
判决被告甲公司返还原告乙公司货款5万美元及利息；案件受理费由被告甲公司承担。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案争议的焦点是合同的当事人是谁。买方是原告，这是毫无意义的；卖方是甲公司，还是陈某个人，这个问题关系适合资格
被告的确定。从原告、被告提供的证据看，有的证据表明卖方是陈某，有的证据表明卖方是甲公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表明卖方是陈某的证据有：售货合同，卖方签字处只有陈某签字，没有法人印章；从往来信函证据来看，均是陈某的签名，这些
证明表明合同中的卖方有核能是陈某。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表明卖方是甲公司的证据有：其一，售货合同书，该售货合同书是被告的格式合同，合同的卖方一栏写的是被告的名称：其二，装箱单、
提单、发票、退货同意书。这些证据表明被告接受了合同条款的约束，并实际履行了合同。从以上两个方面看，陈某以被告的
名义签订了合同，被告以实际履行的行为认可了陈某签订合同的代理行为。对于被告，陈某在这次交易活动中是由代理权的。这就使
原告有理由相信，陈某是被告的工作人员，陈某的行为是职务行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于被告“在售货合同卖方一栏签字的陈某是被告的工作人员，陈某的行为是职务行为”的主张，原告没有提供证明证明陈某是被告
的工作人员，只是陈某用被告的格式合同纸与其签订合同、用印有被告抬头的纸张出具信函的行为，被告实际履行了陈某签订的
合同，使其认为并相信陈某的行为是职务行为，虽然法律并没有规定相对人认为行为人的行为是职务行为就认定为职务行为。但是，
陈某签订合同的行为与被告履行合同的行为是有联系的。陈某虽然没有代理权（代理甲公司签发合同），但其以被告的名义与原告签订
了售货合同，被告履行了该合同，
证明被告知道并认可了陈某以其名义签订合同的行为，与《民法通则》第66条第1款“没有代理权、超越代理权或者代理权终止后的行为，
只有经过被代理人的追认，被代理人才承担民事责任”之规定相符。陈某与被告之间形成了代理关系，陈某的代理行为因被告的
追认而有效，被告应该对该代理行为的法律后果承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于被告提出的“本案争议的售货合同所约定的权力和义务依据《合同法》第402条规定应由原告和陈某承担”的抗辩意见，被告援引
《国际货物销售代理公约》第12条“代理人于其职权范围内代理本人实施行为，而且第三人知道或理应知道代理人是以代理身份
实施行为时，代理人的行为直接约束本人于第三人”的规定，作为其主张适用《合同法》第402条的依据，被告援引这一规定的前提
是其与陈某之间存在出口代理关系，被告认为其与陈某之间存在代理关系的依据是其向法庭触角的证据代理出口日用品协议书。
但如前文所述，该代理出口协议书因为本案无关联性而未被法院采信，故被告以《国际货物销售代理公约》第12条的规定作为其主张
适用《合同法》第402条的依据的事实基础是不存在的。同时，被告将《合同法》第402条的规定作为其抗辩依据是不准确的。
纵如被告所言，陈某是委托人，被告是受托人，原告是第三人，情况与《合同法》第402条的规定是不符的。按照被告的理解，
应该是被告（受托人）以自己的名义再陈某（委托人）授权的范围内与原告（第三人）签订了合同，若事实如此，被告的理解
无疑是正确的。但恰恰相反，本案中能够确认的事实是陈某以自己和被告的名义与原告签订了合同。被告认为陈某是委托人，
被告是受托人，按照《合同法》第402条的规定，与第三人签订合同的应该是受托人，本案中即为被告，但被认为与第三人
签订合同的是陈某，即被告定义的委托人，这种理解与该规定是完全相反的。因此被告的这一抗辩理由不能成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔者认为，法院在没有证据证明原告在签订和履行合同时已清楚地知道陈某的行为是个人行为的情况下，基于现有证据，认定
买卖合同是原、被告签订的，比认定合同是由陈某本人与原告签订的理由更充足。因此，该半决是合理的。但是事实上，陈某是
真正卖方的可能性更大。如果不幸言中，甲公司虽然在赔偿乙公司后，再向陈某追索，但能否如数（包括利息、诉讼费律师费等）
追回，却很难预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我国进出口经营中，代理关系很负责，有的有代理协议，有的没有；有的代理协议以及代理行为很不规范，常常引起纠纷。
归纳起来，主要有以下几种：1. 不签订委托协议，仅凭订单办事；2. 代理人超越授权范围，越权代理； 3. 签订外贸合同
在先，而委托协议在后； 4. 代理协议与合同条款内容不一致，责任归属不清楚； 5. 表面未外贸代理，实际是出口合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案的家公司根本没有注意到自身作为进出口合同一方当事人的法律责任和义务，导致其在合同履行过程中出现问题时，
未获得任何利益，却担负了全部的责任。教训不可谓不深重。本案很有代表性，指的有进出口经营资格的公司引以为鉴。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-07-03/</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之贸易对象（二）</title><link>/archives/2020-02-08-02/</link><description>&lt;h3&gt;六、To the taste of foreign market 符合国外市场口味&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I am here to tell you that the clothes are very much to taste of our market and the customers are quite with the excellent quality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在这我想说，衣服很符合市场口味，消费者对它的品质相当满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We are very glad to hear that. We are sure that there will be a bigger market for our products in this country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听到这个消息很高兴。我们确信我们的产品在这个国家将会有更大的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, we have an extensive sales organization and a thorough knowleage of Asian market. Your products would sell very well here. 
We are prepared to do more business with you. We aer also interested in handing a sole agent for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 嗯，我们有庞大的销售组织并且对亚洲市场了如指掌。你们的产品在这讲会卖得很好。我们准备和贵公司有更多的生意来往。我们对做你们的
独家代理很感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We really appreciate your efforts. Before we go to the core of matter, can you give us some idea of them on which you 
would be willing to operate as our agent?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们很欣赏你们的努力。在我们谈到核心问题之前，贵公司可以给我们谈一谈该怎样运作做我们代理商的想法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: No problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 没问题。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;thorough 形容词 彻底的，完全的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;extensive 形容词 广阔的，广大的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appreciate 动词 欣赏，感激&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;go to the core of the matter：涉及实质问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：In the negotiation, we do not go to he core of the matter. (在谈判中，我们没有涉及实质性问题。)&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、Business contract 商业合同&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Would you please explain for me what a business contract implies?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你能为我解释圣夜合同指什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: A contract is an agreement which is binding on both parties mutually. A contract might be formal or informal. oral or 
written. An implemented contract is one which has been fully executed by both sides; an executive contract is one which is
going to be performed. They are enforeable by laws, and any party who defaults the contract may be sued and forced to make
compensation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 合同就是批次相互的协议。一个合同可以是正式或非正式的，口头的或者书面。一个已执行的黑奴工就是被双方完全执行；一个实施的合同
就是将被执行的合同。双方都被法律约束着，任何一方违反了合同将收到起诉和强制做出赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What are the purpose of contract?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 合同的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: In an ordinary contract, the objective of a contract might be relatively simple, indicating the description of commodity
, price, quantity, terms of payment and etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 普通的合同中，其目标是相对简单的，指出了商品的品质、价格、质量、支付条款等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: When we draft a contract, which points should we pay special attention to?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在签订合同时，我们需要注意哪些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, first, make meaning clear by using concise, formal lanaguage, Second, describe accurately the exact requirement. 
Finally, state clearly the permissible variation in quantity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 首先，通过清楚的正式语言来表明意思，其次，准备描述要求。最后，明晰地陈述可以匀速的数量上的变动。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;mutual 形容词 相互的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;executive 形容词 执行的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;implemented 形容词 已执行的，实施的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;compensation 名词 赔偿&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;is binding on both parties mutually：双方相互捆绑在一起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be binding on：捆在一起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：That commitmentis binding on both parties.（那份承诺将双方联系在一起了。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;八、Meeting the extra cost 负担额外成本&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Would you be willing to meet the extra cost if we meet your additional requirements?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果我们满足你额外的要求，你愿意负担额外的成本吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, if you can meet our deadline.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯，如果你们能赶上我们的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That shouldn't be a problem, as long as we can make ends meets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那应该不成问题，只要保证我们能收支平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I also hope your quality will meet our standard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我还是希望你们的质量可以符合我们的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We never fail to meet our cient's expectation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们从来没有让我们的客户失望过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Excellent. We will meet all your conditions if you can meet our demands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那太好了，如果你们可以满足我们的要求，我们会满足你们的条件的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;additional 形容词 附加的，额外的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;excellent 形容词 优秀的，卓越的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Be willing to meet the extra cost：愿意负担额外成本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be willing to：愿意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Are you willing to help me?（你愿意帮我的忙吗？）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;九、Business opportunities 合作机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hello, this is Tian Hua's office, Can i help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好，这是田华的办公室。需要我帮忙吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Helli, could I speak to the export manager, please?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你好，请找以下出口部经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Speaking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: This is Joey from Mary trading company. I learn that you are the leading export of cloth by Huamei company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我是玛丽贸易公司的乔伊。我们通过华美公司了解到贵公司时中国服装的领头公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's right. What can I do for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 是的。我能帮你什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We are interested in cloth made in China. The clothes are sold very well here. We are a big location supplier for 
the northeast market here. I'm thinking that we'll have some business opportunities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们对中国制造的服装感兴趣。在这里制作的服装卖得很好。我们是面向东北市场的一个本地供应商。我想我们之间我许多合作机会。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;location 名词 场所，位置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;supplier 名词 供应商&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;opportunity 名词 机会&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Could I speak to the export manager, please：请找以下出口经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Could I speack to：我能与······通话吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： Could I speack to Mr. Porter?（我能同波特通话吗？）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;十、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;market research 市场调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;international 形容词 国际的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;insufficient 形容词 不足的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;object 名词 目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;statistical 形容词 统计的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concentrate 动词 集中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;overlook 动词 忽视&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;competitive 形容词 有竞争力的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neglect 动词 忽视，疏忽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gap 名词 差距，隔阂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;luxury 名词 奢侈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;social characteristics 社会特性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;religion 名词 宗教&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tribal 形容词 部落的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commerical 形容词 商业的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;common 形容词 通用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portuguese 名词 葡萄牙语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;successful 形容词 成功的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fashion 名词 时尚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taste 名词 品味&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;social 形容词 社会的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;considerably 形容词 相当地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;national condition 国情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ensure 形容词 确保&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;historical 形容词 历史的，有关历史的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promising customer 潜在顾客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;overseas 形容词 海外&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-08-02/</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>商务英语之贸易对象（一）</title><link>/archives/2020-02-08-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you think it's necessary to do export market research before exporting?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你认为出口前进行市场调差有必要吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, I think so.
是的，我认为有必要。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I share the same view with you.
我与你有同感。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Of course.
当然了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Acutally, it must be done.
事实上，这是必须做的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What's the funcion of international market research?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 国际市场调差的作用是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The single most important cause for failure in intenational business is insufficient preparetion and information.
在国际贸易中唯一失利的重要原因是不充分的准备和信息。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Intenational market research permits the firms to take into account different environments, attitudes, and market conditions.
市场调研能使公司考虑不同的环境、态度和市场条件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;With the development of the Internet, this research has become less complicated.
随着因特网的发展，这种调研已经变得不那么复杂。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The search for information must always begin with an object.
进行信息方面的调研首先要有一个对象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; How to select a market?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 怎么选择市场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The exporter starts with the whole world, and with the crude statiscal selection devices.
出口商开始时选择的范围是整个世界，用的是未经分析的统计选择方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;After he narrows down his serach he looks more closely at the details.
他缩小调查范围以后，就会对细节更加注意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;When selecting a target market, you should concentrate on one or two markets to start with.
他缩小调查范围以后，就会对细节更加注意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Do not overlook the smaller, less obvious, perhaps less competitive markets.
不要忽略了较小的、不太明显的、竞争性可能不太强的市场。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、The importance of the export research 出口研究的重要性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: The envirnment varies greatly because of differences in language, customs and traditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 由于语言、习惯和传统的不同，出口环境也会有很大的差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. This gap can be filled by export market research before exporting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是啊，出口前对出口市场的研究从某种程度商可以弥补这种差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: But the importance of the export research is often neglected by the managers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 但是出口研究的重要性常常被一些公司的经理所忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's right. They do not appreciate its value and consider it to be a luxury.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没错。它们认识不到出口研究的重要性，认为它是一种不必要的奢侈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Therefore, when enterprises are spending a lot of money in trying to penetrate a new market, they should research whether
their products can be sold at high enough a price and in a satisfactory amount.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 所以企业在花很多钱企图打开一个新市场时，也应该去调研他们的产品是否能卖出足够高的价格与令人满意的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Exactly!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你说的太对了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;vary 动词 变化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appreciate 动词 认识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;penetrate 动词 穿透，渗透&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;This gap can be filled：差距可以消除&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：The generation gap can be filled by communication.（代购可以通过交流消除。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、Research content 调研内容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What problems will exporters face in moving to the foreign market?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在转向国外市场时，出口商会面临哪些问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: An exporter needs to know the social characteristics of people he is dealing with.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 一个出口商需要知道与他做生意人群的社会特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Like what?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 比如说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What do they like or dislike, what languages do they speak, what religions do they follow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 他们喜欢什么，不喜欢什么，他们讲什么语言，他们信仰什么宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Reasonable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Esecially he needs to know their behavior, their habits, their way of life and the things they are used to.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 特别需要知道他们的行为、他们的习惯、他们的生活方式，以及他们所习惯的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Sometimes people in different countries, or even in different parts of the same country, have varying outlooks because
of the tribe and culture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有时候不同国家的人，或者时一个国家不同地区的人由于种族、文化等原因，而有着不同的见解。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;foreign market 国外市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reasonable 形容词 有道理的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;culture 名词 文化&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;move to：转向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He moves to the IT industry.（他转向了IT行业。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;follow the religion：信奉宗教&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He follows Buddhism.（他信奉佛教。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Language differences 语言差异&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: In foreign trade, language differences are very important.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在对外贸易中，语言差异时非常重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. If people can not communicate with each other easily, they can not understand each other's way of thinking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，如果人们相互交谈有困难，那么他们就无法理解彼此的思维方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Fortunately, there is a widely-spoken commercial language, namely English.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 幸运的是，有一种被广泛使用的商业用语，即英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Many exporters speak French and German as well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 有很多出口商也讲法语和德语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: In South America, the most common language is Spanish and Portuguese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 而在南美最通用的语言是西班牙语和葡萄牙语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Even if the language is accurate, a misundertanding can not be avoided due to cultural differences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 但是有时候由于文化的不同，即使语言准确无误，也会产生误会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, the language is a part of culture. It relects a nation's character.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 使得，语言是文化的一部分。语言反应一个民族的特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes, it not only includes the nation's historical and cultural background, but also contains the nation's view of life, way of life and way of thinking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没错，它不仅仅包括着该名族的历史和文化背景，而且蕴藏着该名族对人生的看法、生活方式和思维方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: So in foreign trade, you must be very clear about language differences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 所以在对外贸易中，一定要很清楚语言差异。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;fortunately 副词 幸运地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;widely-spoken 形容词 广泛使用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;accurate 形容词 准确的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;misunderstanding 名词 误会，误解&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;the way of thinking：思维方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：One person's way of thinking is influenced by cultural background.（一个人的思维方式受其文化背景的影响。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;due to：由于&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：His failure is due to his lack of self-confidence.（他的失败是由于他的缺乏自信。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be clear about：对······清楚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He is very clear about his shortcomings and advantages.（他很清楚自己的缺点和优势。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Products adaptation 商品调整&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: In foreign trade, exporter have to adjust their product in a timely manner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在对外贸易中，出口商要及时调整他的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How to adjust?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 怎么调整？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Exporters must ensure that their product satisfies customers' needs, wants and likes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 出口商要保证他的产品能满足顾客的需要、需求与喜好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ah. Some products are successful at home, but not popular overseas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯。有些产品在国内虽然成功，但是在国外销售却不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's because the fashion, taste and social customs, and so on vary considerably.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那是因为各国的时尚、品味和社会习惯等方面存在很大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes, sometimes the differences are great.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，有时候差异很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, we should be in accoradance with national conditions, and adjust the product.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那么，我们就应该根据各国国情，调整产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We have to ensure that the product should be attractive to guarantee sales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们要保证产品有魅力，才能保证销售量。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;timely 形容词 及时的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;satisfy 动词 满足&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;attractive 形容词 有吸引力的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;guarantee 动词 保证&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;in a timely manner：及时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Review what you learned in class in timely manner after class.（下节课后要及时复习课上的所学内容。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in accordance with：根据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：You have to make your study plans in accordance with your actual situation.（你要根据自己的实际情况制定学习计划。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、Get to know the culture of the countries in which you do business 了解对方国家的文化&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Do you know what exporters consider?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你知道出口商都在考虑什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, they consider some distinct but related problems, such as seeking for target market or locating the promising
customer. An exporter needs to know about the social characteristics of people he is dealing with.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯，他们考虑写迥异但却相关的问题。例如，寻找新的市场目标，或者定位潜在的顾客群。一个出口商需要摘掉他考虑的人群的社会特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Could you talk about in in detail?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你能说的详细点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok. You need to know what they like or dislike, what religious they follow. Especially you need to know how they behave,
their habits and their way of life, the things that they are used to. Sometimes, people in differnt countries, have varying
outlooks for cultural, political, religions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。你需要知道他们喜欢什么，不喜欢什么，他们信仰什么宗教？特别是需要知道他们的行为，他们的习惯，生活方式及其所习惯的
事物。有时候，不同国家的人，政治文化宗教不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I understand. Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;distinct 形容词 不同的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;characteristic 名词 特性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;religious 名词 宗教&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;deal with：处理，对付&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He does not know how to deal with this matter.（他不知道该如何处理这件事情。）&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-08-01/</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>分享一些工具网站</title><link>/archives/2020-02-08-03/</link><description>&lt;h3&gt;任意网站免注册登录&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bugmenot.com"&gt;免注册登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我们访问某网站的内容，往往需要登录或者回复才能看到。这样还得注册有时甚至关闭注册，
这样我们根本看到需要的信息。今天的这个网站解决了这一难题，它主要十让网友共享某网站的用户
和密码，让大家免注册登录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林子大了什么鸟都有。有些人手贱喜欢改密码，这样导致很多用户名密码失效，因此网站提供了登录
成功率系统。如果能登录成功，你可以投一票使它的成功提高，反之降低变红排在后面，告诉大家这个
用户名密码不好用了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10分钟临时邮箱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://10minutemail.com/"&gt;10分钟临时邮箱登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您问这有什么用?也许您经常遇到在某网站注册的过程中需要您提供邮 件地址 来接收验证邮件,也许
您不想泄露您的真实邮件地址以免收到大量垃圾邮 件。那么这里 是个不错的选择并且过期就作废。
当然它是免费的,请尽情享用吧!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;24小时临时邮箱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://24hour.email/"&gt;24小时临时邮箱登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临时邮箱有什么用?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候注册某些论坛必须提供邮箱，但你又不想使用你常用的邮箱，因为你不想收到不必要的邮件。
又有些时候你只是想试用一次某些服务，不想使用常用邮箱注册。临时邮箱应运而生，在注册这些不
重要的服务时使用临时邮箱作为替身是个很好的选择。临时邮箱具有匿名性，能有效减少垃圾邮件；
同时具有时效性，邮箱在短时间内会自毁。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;在线文件转换&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://convertio.co/zh/"&gt;在线文件转换链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以转换不同的文件类型，不必在电脑上安装太多不常用软件，以免占太多电脑内存。优化电脑进程。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;识别病毒文件和链接&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.virustotal.com/"&gt;识别病毒文件和链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个网站可以识别病毒文件、网址链接以及域名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防范千万条，只要记一条。安全防范以意识为主。工具为辅&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;在线检测网站安全检测工具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.urlvoid.com/"&gt;在线检测网站安全链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;文字转化称语音/可以说多国语言的音频工具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://text-to-speech.imtranslator.net/"&gt;文字转语音链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;同时翻译成多国语言的翻译网站&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://nicetranslator.com/"&gt;同时翻译成多国语言链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;英文缩写查询&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.acronymfinder.com/"&gt;英文缩写查询链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;通过照片发掘更多信息&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.camerasummary.com/"&gt;通过照片发掘更多信息链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-08-03/</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item><item><title>外贸案例-外贸业务解惑500例（一）</title><link>/archives/2020-02-08-04/</link><description>&lt;h3&gt;疑惑一&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一家进出口公司再6月份要出口一批货物。但是遇到台风，出口商不得不推迟装船期。因为付款十信用证结算。这样，
再出口单据里，就过了装船有效期，产生不符点。作为出口商该如何做？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;台风属于不可抗力因素。买卖双方在签订出口合同时注明不可抗力的免责条款，因为不可抗力的因素是免责的。即使是在
信用证项下的单据存有不符点，在合同中出口方也是没有责任的，买方不能因为这个原因拒绝收获。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑二&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在出口方与进口签订合同之前，让客户开立信用证时，应该注意些什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;首先在合同中要表明产品的品名、品牌、数量、金额、付款方式，除此之外，还必须有装船期。如果时信用证贸易，还必须注意
信用证有效期。装船必须与工厂确认好，看他们生产排期能否安排过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客户有时候要求出口方越早交货越好，但出口方必须实事求是。否则，有可能到期交不了货。如果工厂在很短的时间赶货期，
质量很容易出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，让客户开立信用证时，在信用证里尽量允许“可以分批，可以转运”，如果一个集装箱装不下，余下的货可以再做安排，
出口单据上不会造成不符点，也不会给客户造成改证费用，也是出口公司免除一笔改证通知的费用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑三&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从理论上说，进出口双方在贸易前要完成合同的签订，但是有的老业务员与买家或卖家不签合同，到底那种才是对的？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;必须要签合同，合同时买卖双方依据的条约。如果在业务中遇到意想不到的情况产生纠纷，就要依据合同里的条款处理。
合同也要按照&lt;a href="https://www.un.org/zh/documents/treaty/files/UNCITRAL-1980.shtml"&gt;《联合国国际货物销售合同公约》&lt;/a&gt;去签订
如果遇到业务商的变更，如装运期和产品品名的变更，一定要在合同里做出变更，免得事后引起麻烦。一旦货物出了险
向保险公司索赔，向信用险公司索赔，向海关索赔，向外管核销，向税务部门报退税等等，都需要合同作为依据。在
法律纠纷的处理过程中，无论时通过仲裁还是通过司法程序，合同都是重要的文件之一。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑四&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出口公司向工厂采购，需不需要与工厂签订购货合同呢？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;必须要。这对于规范双方的法律行为有好处。对于采购方，出口哦公司要去工厂按时、按质、按量供货，按照合同的
规定把货物送至码头仓库，或配合集装箱公司装货，并按要求开好税票。出口哦公司则应当按时符情货款。合同对于
约束双方是非常重要的。万一买卖哪一方没按合同要求做，诉诸法律也有依据。合同的内容一定要经过律师严格审查，
要有标准的法律文本。有的企业不规范，随便写几句九算是合同或协议，会造成不必要的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑五&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一家外贸公司代理国内生产企业出口农产品到韩国，价格条款是CIF。这家外贸公司与该企业签订合同的条件是外贸公司
只拿1%的手续费，其余的费用如保费、运费都在结汇款中扣除。但是，由于货到韩国港口后，进口方发现质量有问题，
要求退货，不能按期结汇，被代理的企业也同意将货物退回，但无款付船公司的运费，保险公司也向外贸公司索要
保费，这样的问题该如何避免？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为是纯代理业务，外贸公司与国内生产企业签订合同时九应列明双方的责任与义务；外贸公司只是代理出口，运保费
是在结汇后的货款中扣除。如果因为产品质量问题而无法结汇，所产生多的运保费应该由出口企业付清。这样，外贸公司
九不会陷入债务纠纷。&lt;/p&gt;
</description><author>359911923@qq.com (MIKA)</author><guid isPermaLink="true">/archives/2020-02-08-04/</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0806</pubDate></item></channel></rss>