<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><id>/</id><title>外贸启航站</title><updated>2020-02-27T15:51:56.160854+08:06</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email></author><link href="/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><logo>https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/logo.png</logo><subtitle>外贸路上，愿我们都不再孤单。</subtitle><entry><id>/archives/2020-02-08-04/</id><title>外贸案例-外贸业务解惑500例（一）</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161194+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;疑惑一&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一家进出口公司再6月份要出口一批货物。但是遇到台风，出口商不得不推迟装船期。因为付款十信用证结算。这样，
再出口单据里，就过了装船有效期，产生不符点。作为出口商该如何做？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;台风属于不可抗力因素。买卖双方在签订出口合同时注明不可抗力的免责条款，因为不可抗力的因素是免责的。即使是在
信用证项下的单据存有不符点，在合同中出口方也是没有责任的，买方不能因为这个原因拒绝收获。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑二&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在出口方与进口签订合同之前，让客户开立信用证时，应该注意些什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;首先在合同中要表明产品的品名、品牌、数量、金额、付款方式，除此之外，还必须有装船期。如果时信用证贸易，还必须注意
信用证有效期。装船必须与工厂确认好，看他们生产排期能否安排过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客户有时候要求出口方越早交货越好，但出口方必须实事求是。否则，有可能到期交不了货。如果工厂在很短的时间赶货期，
质量很容易出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，让客户开立信用证时，在信用证里尽量允许“可以分批，可以转运”，如果一个集装箱装不下，余下的货可以再做安排，
出口单据上不会造成不符点，也不会给客户造成改证费用，也是出口公司免除一笔改证通知的费用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑三&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从理论上说，进出口双方在贸易前要完成合同的签订，但是有的老业务员与买家或卖家不签合同，到底那种才是对的？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;必须要签合同，合同时买卖双方依据的条约。如果在业务中遇到意想不到的情况产生纠纷，就要依据合同里的条款处理。
合同也要按照&lt;a href="https://www.un.org/zh/documents/treaty/files/UNCITRAL-1980.shtml"&gt;《联合国国际货物销售合同公约》&lt;/a&gt;去签订
如果遇到业务商的变更，如装运期和产品品名的变更，一定要在合同里做出变更，免得事后引起麻烦。一旦货物出了险
向保险公司索赔，向信用险公司索赔，向海关索赔，向外管核销，向税务部门报退税等等，都需要合同作为依据。在
法律纠纷的处理过程中，无论时通过仲裁还是通过司法程序，合同都是重要的文件之一。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑四&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出口公司向工厂采购，需不需要与工厂签订购货合同呢？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;必须要。这对于规范双方的法律行为有好处。对于采购方，出口哦公司要去工厂按时、按质、按量供货，按照合同的
规定把货物送至码头仓库，或配合集装箱公司装货，并按要求开好税票。出口哦公司则应当按时符情货款。合同对于
约束双方是非常重要的。万一买卖哪一方没按合同要求做，诉诸法律也有依据。合同的内容一定要经过律师严格审查，
要有标准的法律文本。有的企业不规范，随便写几句九算是合同或协议，会造成不必要的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑五&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一家外贸公司代理国内生产企业出口农产品到韩国，价格条款是CIF。这家外贸公司与该企业签订合同的条件是外贸公司
只拿1%的手续费，其余的费用如保费、运费都在结汇款中扣除。但是，由于货到韩国港口后，进口方发现质量有问题，
要求退货，不能按期结汇，被代理的企业也同意将货物退回，但无款付船公司的运费，保险公司也向外贸公司索要
保费，这样的问题该如何避免？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为是纯代理业务，外贸公司与国内生产企业签订合同时九应列明双方的责任与义务；外贸公司只是代理出口，运保费
是在结汇后的货款中扣除。如果因为产品质量问题而无法结汇，所产生多的运保费应该由出口企业付清。这样，外贸公司
九不会陷入债务纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑六&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;国内一外贸公司出口给土耳其客户货物若干，原来合同中并没有提到单据要使馆认证。但外贸公司将货发出后，土耳其
客户要求外贸公司将白色出口报关单一份和合同副本提交给我国商会认证和土耳其使馆认证。这样花费大约需要2000多
人民币。但是，由于这一票单子金额较少、利润也少，出口公司承受不了这么多费用，如果不给进口商办，又怕在进口
时清关有问题。这时外贸公司该怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;如果在谈合同时外贸公司了解客户这一要求，就在出口报关前提出申请，要求海关多退一份宝色报关单给出口公司，
好与合同的副本一起交我国商会和使馆认证。至于费用，由于在签订合同时出口方没有把这笔费用算进成本，可以让
客户电汇这笔费用。如果进口方不愿付费用，则可把这些单据寄给客户，让客户自己去认证。目前就由让中东客户在
他们自己国内办理认证的趋势，这样，出口公司不用担心认证时间长耽误议付结汇，而且还不用承担这部分费用。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑七&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某出口公司与以为印度客户签订了出口合同，上面价格条款时FOB SHANGHAI，总价未14500美元，付款方式是信用证，
可是拿到信用证一看，信用证上的价格条款变成了CIF，总价未变，这就是说，信用证里的价格条款与合同不符。出口
商认为不妥，当即与客户联系，客户说是为了报关时少交税。这样有风险吗？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;当然有风险。因为信用证时按CIF条款开的，一定要在提单商显示FREIGHT PREPAID，而且出口方还要买保单。也即这
两笔费用出口方必须先垫付，才能与信用证规定条款相符。海运费大约每一个集装箱需要1100美元，加上保费就大概
是1200美元。如果进口方不承诺合适付清这笔款，有的信誉不好的客户就会让出口方垫付，如果进口商到最后仍然不
付运费，出口方最后就要承担这笔费用。这样，出口商就会亏一大笔钱。因此，出口方一定要在拿到信用证的第一时间
里审出与合同不一致的地方，让开证人改证，否则，就不能出货。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-08-04/" rel="alternate"/><published>2020-02-08T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-08-03/</id><title>分享一些工具网站</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161169+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;任意网站免注册登录&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bugmenot.com"&gt;免注册登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，我们访问某网站的内容，往往需要登录或者回复才能看到。这样还得注册有时甚至关闭注册，
这样我们根本看到需要的信息。今天的这个网站解决了这一难题，它主要十让网友共享某网站的用户
和密码，让大家免注册登录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林子大了什么鸟都有。有些人手贱喜欢改密码，这样导致很多用户名密码失效，因此网站提供了登录
成功率系统。如果能登录成功，你可以投一票使它的成功提高，反之降低变红排在后面，告诉大家这个
用户名密码不好用了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10分钟临时邮箱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://10minutemail.com/"&gt;10分钟临时邮箱登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您问这有什么用?也许您经常遇到在某网站注册的过程中需要您提供邮 件地址 来接收验证邮件,也许
您不想泄露您的真实邮件地址以免收到大量垃圾邮 件。那么这里 是个不错的选择并且过期就作废。
当然它是免费的,请尽情享用吧!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;24小时临时邮箱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://24hour.email/"&gt;24小时临时邮箱登录链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;临时邮箱有什么用?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候注册某些论坛必须提供邮箱，但你又不想使用你常用的邮箱，因为你不想收到不必要的邮件。
又有些时候你只是想试用一次某些服务，不想使用常用邮箱注册。临时邮箱应运而生，在注册这些不
重要的服务时使用临时邮箱作为替身是个很好的选择。临时邮箱具有匿名性，能有效减少垃圾邮件；
同时具有时效性，邮箱在短时间内会自毁。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;在线文件转换&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://convertio.co/zh/"&gt;在线文件转换链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以转换不同的文件类型，不必在电脑上安装太多不常用软件，以免占太多电脑内存。优化电脑进程。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;识别病毒文件和链接&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.virustotal.com/"&gt;识别病毒文件和链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个网站可以识别病毒文件、网址链接以及域名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防范千万条，只要记一条。安全防范以意识为主。工具为辅&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;在线检测网站安全检测工具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.urlvoid.com/"&gt;在线检测网站安全链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;文字转化称语音/可以说多国语言的音频工具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://text-to-speech.imtranslator.net/"&gt;文字转语音链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;同时翻译成多国语言的翻译网站&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://nicetranslator.com/"&gt;同时翻译成多国语言链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;英文缩写查询&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.acronymfinder.com/"&gt;英文缩写查询链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;通过照片发掘更多信息&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.camerasummary.com/"&gt;通过照片发掘更多信息链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-08-03/" rel="alternate"/><published>2020-02-08T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-08-02/</id><title>商务英语之贸易对象（二）</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161143+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;六、To the taste of foreign market 符合国外市场口味&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I am here to tell you that the clothes are very much to taste of our market and the customers are quite with the excellent quality.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在这我想说，衣服很符合市场口味，消费者对它的品质相当满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We are very glad to hear that. We are sure that there will be a bigger market for our products in this country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听到这个消息很高兴。我们确信我们的产品在这个国家将会有更大的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, we have an extensive sales organization and a thorough knowleage of Asian market. Your products would sell very well here. 
We are prepared to do more business with you. We aer also interested in handing a sole agent for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 嗯，我们有庞大的销售组织并且对亚洲市场了如指掌。你们的产品在这讲会卖得很好。我们准备和贵公司有更多的生意来往。我们对做你们的
独家代理很感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We really appreciate your efforts. Before we go to the core of matter, can you give us some idea of them on which you 
would be willing to operate as our agent?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们很欣赏你们的努力。在我们谈到核心问题之前，贵公司可以给我们谈一谈该怎样运作做我们代理商的想法吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: No problem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 没问题。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;thorough 形容词 彻底的，完全的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;extensive 形容词 广阔的，广大的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appreciate 动词 欣赏，感激&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;go to the core of the matter：涉及实质问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：In the negotiation, we do not go to he core of the matter. (在谈判中，我们没有涉及实质性问题。)&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、Business contract 商业合同&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Would you please explain for me what a business contract implies?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你能为我解释圣夜合同指什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: A contract is an agreement which is binding on both parties mutually. A contract might be formal or informal. oral or 
written. An implemented contract is one which has been fully executed by both sides; an executive contract is one which is
going to be performed. They are enforeable by laws, and any party who defaults the contract may be sued and forced to make
compensation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 合同就是批次相互的协议。一个合同可以是正式或非正式的，口头的或者书面。一个已执行的黑奴工就是被双方完全执行；一个实施的合同
就是将被执行的合同。双方都被法律约束着，任何一方违反了合同将收到起诉和强制做出赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What are the purpose of contract?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 合同的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: In an ordinary contract, the objective of a contract might be relatively simple, indicating the description of commodity
, price, quantity, terms of payment and etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 普通的合同中，其目标是相对简单的，指出了商品的品质、价格、质量、支付条款等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: When we draft a contract, which points should we pay special attention to?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在签订合同时，我们需要注意哪些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, first, make meaning clear by using concise, formal lanaguage, Second, describe accurately the exact requirement. 
Finally, state clearly the permissible variation in quantity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 首先，通过清楚的正式语言来表明意思，其次，准备描述要求。最后，明晰地陈述可以匀速的数量上的变动。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;mutual 形容词 相互的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;executive 形容词 执行的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;implemented 形容词 已执行的，实施的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;compensation 名词 赔偿&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;is binding on both parties mutually：双方相互捆绑在一起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be binding on：捆在一起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：That commitmentis binding on both parties.（那份承诺将双方联系在一起了。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;八、Meeting the extra cost 负担额外成本&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Would you be willing to meet the extra cost if we meet your additional requirements?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果我们满足你额外的要求，你愿意负担额外的成本吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, if you can meet our deadline.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯，如果你们能赶上我们的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That shouldn't be a problem, as long as we can make ends meets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那应该不成问题，只要保证我们能收支平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I also hope your quality will meet our standard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我还是希望你们的质量可以符合我们的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We never fail to meet our cient's expectation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们从来没有让我们的客户失望过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Excellent. We will meet all your conditions if you can meet our demands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那太好了，如果你们可以满足我们的要求，我们会满足你们的条件的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;additional 形容词 附加的，额外的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;excellent 形容词 优秀的，卓越的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Be willing to meet the extra cost：愿意负担额外成本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be willing to：愿意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Are you willing to help me?（你愿意帮我的忙吗？）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;九、Business opportunities 合作机会&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hello, this is Tian Hua's office, Can i help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好，这是田华的办公室。需要我帮忙吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Helli, could I speak to the export manager, please?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你好，请找以下出口部经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Speaking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: This is Joey from Mary trading company. I learn that you are the leading export of cloth by Huamei company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我是玛丽贸易公司的乔伊。我们通过华美公司了解到贵公司时中国服装的领头公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's right. What can I do for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 是的。我能帮你什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We are interested in cloth made in China. The clothes are sold very well here. We are a big location supplier for 
the northeast market here. I'm thinking that we'll have some business opportunities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们对中国制造的服装感兴趣。在这里制作的服装卖得很好。我们是面向东北市场的一个本地供应商。我想我们之间我许多合作机会。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;location 名词 场所，位置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;supplier 名词 供应商&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;opportunity 名词 机会&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Could I speak to the export manager, please：请找以下出口经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Could I speack to：我能与······通话吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： Could I speack to Mr. Porter?（我能同波特通话吗？）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;十、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;market research 市场调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;international 形容词 国际的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;insufficient 形容词 不足的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;object 名词 目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;statistical 形容词 统计的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;concentrate 动词 集中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;overlook 动词 忽视&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;competitive 形容词 有竞争力的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;neglect 动词 忽视，疏忽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;gap 名词 差距，隔阂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;luxury 名词 奢侈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;social characteristics 社会特性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;religion 名词 宗教&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tribal 形容词 部落的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commerical 形容词 商业的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;common 形容词 通用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portuguese 名词 葡萄牙语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;successful 形容词 成功的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fashion 名词 时尚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;taste 名词 品味&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;social 形容词 社会的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;considerably 形容词 相当地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;national condition 国情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ensure 形容词 确保&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;historical 形容词 历史的，有关历史的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promising customer 潜在顾客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;overseas 形容词 海外&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-08-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-08T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-08-01/</id><title>商务英语之贸易对象（一）</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161117+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you think it's necessary to do export market research before exporting?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你认为出口前进行市场调差有必要吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, I think so.
是的，我认为有必要。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I share the same view with you.
我与你有同感。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Of course.
当然了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Acutally, it must be done.
事实上，这是必须做的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What's the funcion of international market research?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 国际市场调差的作用是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The single most important cause for failure in intenational business is insufficient preparetion and information.
在国际贸易中唯一失利的重要原因是不充分的准备和信息。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Intenational market research permits the firms to take into account different environments, attitudes, and market conditions.
市场调研能使公司考虑不同的环境、态度和市场条件。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;With the development of the Internet, this research has become less complicated.
随着因特网的发展，这种调研已经变得不那么复杂。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The search for information must always begin with an object.
进行信息方面的调研首先要有一个对象。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; How to select a market?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 怎么选择市场？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The exporter starts with the whole world, and with the crude statiscal selection devices.
出口商开始时选择的范围是整个世界，用的是未经分析的统计选择方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;After he narrows down his serach he looks more closely at the details.
他缩小调查范围以后，就会对细节更加注意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;When selecting a target market, you should concentrate on one or two markets to start with.
他缩小调查范围以后，就会对细节更加注意。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Do not overlook the smaller, less obvious, perhaps less competitive markets.
不要忽略了较小的、不太明显的、竞争性可能不太强的市场。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、The importance of the export research 出口研究的重要性&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: The envirnment varies greatly because of differences in language, customs and traditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 由于语言、习惯和传统的不同，出口环境也会有很大的差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. This gap can be filled by export market research before exporting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是啊，出口前对出口市场的研究从某种程度商可以弥补这种差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: But the importance of the export research is often neglected by the managers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 但是出口研究的重要性常常被一些公司的经理所忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's right. They do not appreciate its value and consider it to be a luxury.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没错。它们认识不到出口研究的重要性，认为它是一种不必要的奢侈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Therefore, when enterprises are spending a lot of money in trying to penetrate a new market, they should research whether
their products can be sold at high enough a price and in a satisfactory amount.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 所以企业在花很多钱企图打开一个新市场时，也应该去调研他们的产品是否能卖出足够高的价格与令人满意的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Exactly!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你说的太对了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;vary 动词 变化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appreciate 动词 认识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;penetrate 动词 穿透，渗透&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;This gap can be filled：差距可以消除&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：The generation gap can be filled by communication.（代购可以通过交流消除。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、Research content 调研内容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What problems will exporters face in moving to the foreign market?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在转向国外市场时，出口商会面临哪些问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: An exporter needs to know the social characteristics of people he is dealing with.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 一个出口商需要知道与他做生意人群的社会特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Like what?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 比如说？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What do they like or dislike, what languages do they speak, what religions do they follow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 他们喜欢什么，不喜欢什么，他们讲什么语言，他们信仰什么宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Reasonable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Esecially he needs to know their behavior, their habits, their way of life and the things they are used to.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 特别需要知道他们的行为、他们的习惯、他们的生活方式，以及他们所习惯的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Sometimes people in different countries, or even in different parts of the same country, have varying outlooks because
of the tribe and culture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有时候不同国家的人，或者时一个国家不同地区的人由于种族、文化等原因，而有着不同的见解。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;foreign market 国外市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reasonable 形容词 有道理的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;culture 名词 文化&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;move to：转向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He moves to the IT industry.（他转向了IT行业。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;follow the religion：信奉宗教&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He follows Buddhism.（他信奉佛教。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Language differences 语言差异&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: In foreign trade, language differences are very important.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在对外贸易中，语言差异时非常重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. If people can not communicate with each other easily, they can not understand each other's way of thinking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，如果人们相互交谈有困难，那么他们就无法理解彼此的思维方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Fortunately, there is a widely-spoken commercial language, namely English.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 幸运的是，有一种被广泛使用的商业用语，即英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Many exporters speak French and German as well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 有很多出口商也讲法语和德语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: In South America, the most common language is Spanish and Portuguese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 而在南美最通用的语言是西班牙语和葡萄牙语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Even if the language is accurate, a misundertanding can not be avoided due to cultural differences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 但是有时候由于文化的不同，即使语言准确无误，也会产生误会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, the language is a part of culture. It relects a nation's character.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 使得，语言是文化的一部分。语言反应一个民族的特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes, it not only includes the nation's historical and cultural background, but also contains the nation's view of life, way of life and way of thinking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没错，它不仅仅包括着该名族的历史和文化背景，而且蕴藏着该名族对人生的看法、生活方式和思维方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: So in foreign trade, you must be very clear about language differences.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 所以在对外贸易中，一定要很清楚语言差异。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;fortunately 副词 幸运地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;widely-spoken 形容词 广泛使用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;accurate 形容词 准确的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;misunderstanding 名词 误会，误解&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;the way of thinking：思维方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：One person's way of thinking is influenced by cultural background.（一个人的思维方式受其文化背景的影响。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;due to：由于&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：His failure is due to his lack of self-confidence.（他的失败是由于他的缺乏自信。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Be clear about：对······清楚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He is very clear about his shortcomings and advantages.（他很清楚自己的缺点和优势。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Products adaptation 商品调整&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: In foreign trade, exporter have to adjust their product in a timely manner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在对外贸易中，出口商要及时调整他的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How to adjust?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 怎么调整？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Exporters must ensure that their product satisfies customers' needs, wants and likes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 出口商要保证他的产品能满足顾客的需要、需求与喜好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ah. Some products are successful at home, but not popular overseas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯。有些产品在国内虽然成功，但是在国外销售却不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's because the fashion, taste and social customs, and so on vary considerably.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那是因为各国的时尚、品味和社会习惯等方面存在很大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes, sometimes the differences are great.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，有时候差异很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, we should be in accoradance with national conditions, and adjust the product.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那么，我们就应该根据各国国情，调整产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We have to ensure that the product should be attractive to guarantee sales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们要保证产品有魅力，才能保证销售量。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;timely 形容词 及时的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;satisfy 动词 满足&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;attractive 形容词 有吸引力的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;guarantee 动词 保证&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;in a timely manner：及时&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Review what you learned in class in timely manner after class.（下节课后要及时复习课上的所学内容。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;in accordance with：根据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：You have to make your study plans in accordance with your actual situation.（你要根据自己的实际情况制定学习计划。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、Get to know the culture of the countries in which you do business 了解对方国家的文化&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Do you know what exporters consider?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你知道出口商都在考虑什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well, they consider some distinct but related problems, such as seeking for target market or locating the promising
customer. An exporter needs to know about the social characteristics of people he is dealing with.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 嗯，他们考虑写迥异但却相关的问题。例如，寻找新的市场目标，或者定位潜在的顾客群。一个出口商需要摘掉他考虑的人群的社会特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Could you talk about in in detail?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你能说的详细点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok. You need to know what they like or dislike, what religious they follow. Especially you need to know how they behave,
their habits and their way of life, the things that they are used to. Sometimes, people in differnt countries, have varying
outlooks for cultural, political, religions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。你需要知道他们喜欢什么，不喜欢什么，他们信仰什么宗教？特别是需要知道他们的行为，他们的习惯，生活方式及其所习惯的
事物。有时候，不同国家的人，政治文化宗教不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I understand. Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;distinct 形容词 不同的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;characteristic 名词 特性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;religious 名词 宗教&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;deal with：处理，对付&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He does not know how to deal with this matter.（他不知道该如何处理这件事情。）&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-08-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-08T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-09-04/</id><title>外贸怎么找客户</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161092+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;外贸如何找客户&lt;/h3&gt;
&lt;h4&gt;建立自己的营销型外销网站&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;从网络营销的角度来分析，网站的设计必须专业化和商业化。如果目标客户在进入企业网站30秒内，网站内容还没有引起他的注意并赢得他
的信任。那么失去这个潜在客户的可能性高达80%。网站要赢得客户的信任，就要给客户这样的感觉：这个企业在现实中是一个实力很雄厚的
公司，只是搬上了网络。如果客户在2分钟之内还没有找到客户的联系方式，那么失去这个客户的可能i选哪个高达70%。一个专业的外贸网站
至少应该包括：公司简介、新产品信息、产品说明、证书展示、宣传公司服务、联系方式、手机用户反馈信息等内容。外贸网站更多的是
用于在我们采用其他方式主动出击寻找客户。如：利用搜索营销或者发生外贸推广时，引导外贸客户通过浏览企业外贸网站进一步了解公司情况。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;通过B2B平台，如：阿里巴巴、环球资环、中国制造网&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;通过Google找客户&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;通过Google找客户，适合哪些没有B2B平台，而且也不参加任何展会的公司及其在这些公司做外贸的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果说B2B平台等待客户“被动等待”，那么Google搜索就是“主动出击”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始之前，应该有一个自己的外贸网站吧。那么你的网站被Google收录了没？如果被Google收录了，那么
别人就可以通过Google找到你，查询的方法很简单，假如你的网站时www.wangxfei.com，那么你在Google
输入site:wangxfei.com，然后点击搜索，如果提事你“You sarch-site:wangxfei.com-did not match
any documents.”,那么你的网站还没有Google收录。反之，如果已经被Google收录，那么会得到所有Google
索引到的你的网站的所有页面，并提示你“Result 42 about from wangxfei.com.(0.21seconds)”这样的信息。
如果你刚刚做好网站。那么，你可以在&lt;a href="https://www.google.com/webmasters/tools/submit-url?hl=zh-CN&amp;amp;continue=/addurl"&gt;&lt;font color=red&gt;点击这里&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;
提交你公司网站的网址，以帮助Google尽快收录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说要首先提到公司网站呢？在网上，公司的网站就是公司的门面，采购商对网站的印象决定对公司的第一印象，因此大家一定
要装修维护好。当然，这项工作并不是一个外贸人能搞定的，但是至少可以提醒你。让你找一个人完成这个工作。我想要说的是，一个
好的公司网站对你公司的外贸业绩至关重要。而且，一个好的公司网站，可能还会为你免费带来客户。这里我们不进行详细述说什么是
好网站。但是我像说的是：你的网站页面设计怎么样：是否简介、清晰、不繁琐。这是给网页访问者的第一印象；网页导航（产品分类，
网页目录及网页布局等）是否明确；如果国外采购商还不容易找到你的公司网站，鼠标点了几十次，页面看了一个有一个，都找不到
他需要的信息，这是不好的；你是否经常更新的你公司网站；你公司可能已经换了经营主类产品了，但是你的网站还是原先的产品，从而
丧失了产品销售机会；你的网页是否又联系方式，或者你的联系方式太老了，公司搬家电话换了，邮箱也换了，结果人家联系不上你，那
不是浪费资源么；你的网站被Google收录了，但是收录的质量怎么样，假如你的网页有几十页，但是只收了了几页，这不是做了无用功了么；
当然，Google的搜索质量，取决于网页的质量本身，这就涉及到SEO了。在这里就略过吧......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上说的废话，都是想告诉你公司网站的重要性。假如与你有B2B平台，也去参加展会。但是你仍然要不定期的维护自己的网站；如果既没有
B2B付费平台，也不参加展会。那么，一定要做好自己的公司网站。或者有必要，专门做做SEO。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们正式进入正题。Google是全球第一搜索引擎。全球每个国家，都有Google的分站，其搜索的网页数据量非常庞大，搜索的质量也
特别高。如果我们打开Google的话，在不同的国家它会自动转到相应的国家分站，如果在日本的话，会转到www.google.co.jp.如果在印度的
话，会转到www.google.co.in。如果我们想进主站的话，输入&lt;a href="https://www.google.com/ncr"&gt;www.google.com/ncr&lt;/a&gt;就可以直接进入主站了。
这个一般是我们需要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人说用Google搜索不到有价值的信息。其实，很大程度上市因为自己的方式不对。前面文章&lt;a href="https://wangxfei.com/archives/2020-01-09-01/"&gt;&lt;font color=red&gt;《谷歌在外贸中的基本用法》&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;
中也有介绍。另外还有产品名词+空格+importer、产品名词+空格+buyer、产品名词+空格+seller、产品名词+空格+inquiry/enquiry来搜索，
其中importer、buyer等词单数复数无所谓。如果你的产品名词包含多个单词，最好请加英文的银行，或者针对国家的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索到和你产品有关的大量资料，剩下的工作。就需要逐一整理搜索结果。筛选出潜在的客户，可能得到的结果是邮箱、公司名词、电话等信息。
这个需要详细的甄别和筛选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外我们也可以通过不同国家的分站进行搜索。不同的分站得到的搜索结果也可能不同。所以我们需要逐个尝试，然后甄别筛查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 除了常规的搜索功能外，Google还有很多很实用的产品：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Google Images &lt;a href="https://images.google.com"&gt;&lt;font color=red&gt;https://images.google.com&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从名称就可以看出来，Google Images是搜索图片的。其实它也可以用在外贸领域里面使用。你可以在这里搜索到你需要的图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Google Advanced Search &lt;a href="https://www.google.com/advanced_search"&gt;&lt;font color=red&gt;https://www.google.com/advanced_search&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google是有自己的语法的。Google Advanced Search可以帮助你寻找更好的关键词和语法来获得更多的搜索结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Google Trends &lt;a href="https://trends.google.com/trends/"&gt;&lt;font color=red&gt;https://trends.google.com/trends/&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google趋势，可以查看某个关键词在某个地区的近一段时间的搜索状况，比如链接。比如关键词。通过此工具，可以根据之前的趋势
针对该国家的特定市场。调整销售策略，提高成功率和针对性。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;B2B怎么找客户&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;普通B2B网站上面的客户虽然大家不太重视，但是我认为还是有必要看看的。一个月之内发布的有有必要看看，找找trade lead。找到
客户的公司名称，然后通过Google进行深度挖掘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议：去注册&lt;a href="https://win.mofcom.gov.cn/"&gt;&lt;font color=red&gt;世界买家网&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;注册成为正式会员，不花钱。而且是政府办的。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;一个月可以看210条世界买家，上面的信息基本是最终用户。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;黄页的使用&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;黄页不要上面的链接，去找公司网址再找邮箱，虽然费时费力，但是可以减少退信。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;公司后缀搜索法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;把每个公司的后缀名放到Google搜索栏中，然后加上产品名称。也会出来很多公司的网址，然后通过网址找联系方式。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-09-04/" rel="alternate"/><published>2020-02-09T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-09-02/</id><title>外贸案例-外贸业务解惑500例（二）</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161066+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;疑惑一&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某出口公司收到一份10万美元的信用证，但已经出口了9.5万美元的货物，该公司不打算
再出货了，要不要通知开证行撤销余额？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;如果信用证有“允许分装”的条款，就不必撤销。如果剩余的金额较大，占用了进口商在银行大量信用额度，出口
公司则可通过通知银行电告开证将该信用证月撤销。这主要看买方的需求。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑二&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某出口公司不久前收到一位客户开来的信用证，信用证里有下列条款，如“THIS L/C WILL ONLY BE AVAILABLE AFTER
RECEIPT FROM OUR PRINCIIPAL OF INSTRUCTION”，“THIS L/C IS NOT OPERATIVE UNTIL WE ARE ADVISED”，“THIS L/C
IS INSPIRED PENDING RECEIPT OF AMENDMENT”，这是不是属于软条款呢？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;是软条款。这种信用证未能生效，主动权掌握在开证人手里。严格来说，信用证里有软条款，受益人的利益就得不到保证。
上述信用证里第一句是说，本信用证只有在收到我行委托人的指示后才可生效。第二局是说，我行接到通知后本信用证
才能生效。第三局是说，本信用证只有收到修改后才能有效。因此，出口商一定要开证人修改取消上述类似的条款方
可出运。否则，这种信用证只是一种商业信用，等于托收。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑三&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某信用证里有这样一句话：“THIS CREDIT WILL BECOME OPERATIVE ONLY AFTER THE APPLICANT'S RECEIPT OF THE 
REQUESTED IMPORT LICENCE RELEASED BY OUR MINISTERIAL AUTHORITIES”，是不是也属于软条款呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;解惑&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;是的。这个信用证也不能生效。上述意思是：只有等到开证人领到他们部级机构颁发的进口许可证，该信用证方可生效。
这对受益人非常不利。因为许可证仍未办好，出口商岂不是收汇无望？因此，类似这样的信用证条款，出口商一定在出货
前要求开证人修改删除，否则，肯定有后患。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑四&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;”THIS CREDIT ONLY AVAILABLE AFTER RECEIPT BY YOU OF OUR ADVICE THAT OUR PRINCIPAL HAVE RECEIVED AND ACCEPTD
THE REQUIRE FINAL L/C AMOUNTING TO 10% OF VALUE OF CREDIT AMOUNT ISSUED BY A FIRST CLASS BANK OF YOUR END
COUNTERSIGNED BY US OR BY OUR AUTHORIZED BANK“，这一段文字出现在信用证里是不是也属于软条款。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;是的。这句话的意思是：”本信用证只有在贵行收到我行发出通知后才能生效，通知内容是我客户已收到并接受一流银行
开来的相当于本信用证金额10%的最终保函，该保函必须由我行和我行授权的另一家银行会签。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是进口商为了使自己的利益不受损害，要求开证行加列的反担保条款。出口地银行为出口商履约提供对应于信用证的
反担保函，以换取开证行的付款承诺，一旦出口哦公司有违约行为，担保银行将按照反担保函中相关条款，对进口商作出
赔偿。这种反担保形式和其他担保一样，是一种法律行为。如果出口商没有达成一些，进口商将上述软条款硬加入信用证，
出口商有权要求进口商在发货以前改证，将上述条款取消。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑五&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开证申请人在信用证里规定，只有在开证申请人收到受益人寄出的样品，得到开证申请人确认可以发货并提供开证人可以
发货的确认函以后，该信用证方才有效。原文是这样写的：”L/C WILL BECOME OPERATIONAL UPON BUYER'S APPROVAL 
CERTIFICATE OF SHIPMENT WITH OTHER SHIPPING DOCUMENTS OF 8 PRODUCTION SAMPLES“，这样的条款是否也算软条款？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;是的，上述英文意思是”只有当买方对每个货号的8个样品确认以后，并给受益人开列出发货确认函后，该信用证方可生效。“
这种条款对出口人制约很大。在金瓯上没有确认样品并出具样品确认函以前，出口商无法备货出运。确认样品的时间长短
也是出口商难以把握的，信用证里的装效期有可能因为等样品的确认而耽误，这些对出口商十分不利。因此，一定要求
进口商改证以后方可发货。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;疑惑六&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开证申请人在信用证里规定，受益人必须额外付给开证行相当于4.5‰信用证金额作为信用证的启动生效费，信用证
方可生效，像这样的条款是属于软条款吗？&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;解惑&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;是。这样的条款对受益人非常不利，如果不付给开证行这笔款，信用证就等于无效。因此，对于这样的条款。必须让
开证人改证取消，否则，既不能马上备货，又损失一笔资金。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-09-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-09T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-09-03/</id><title>信用证</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161039+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;信用证（LETTER OF CREDIT，简称L/C）是买方根据销售合同想开证银行提出申请，由开证银行开立的以卖方受益人的
并独立于买卖合同意外的承诺付款的文件。在当前国际贸易中以信用证未付款方式的贸易总额达70%左右。在信用证
贸易下，国际商会特地为信用证天凉快的合法办法了《跟单信用证统一惯例》国际第500号出版物-UPC500条款，2002年
年第又为银行工作人员颁布了《关于审核跟单信用证项下单据的国际标准银行实务》，即INTERNATIONAL STANDARD
BANKING PRACTICE FOR THE EXAMINATION OF DOCUMENTS UNDER DOCUMENTARY CREDITS（简称ISBP），其目的是正确
理解和使用UCP500，统一和规范信用证单据的审核实务，减少不必要的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有国际贸易专业的大学教程里，教师们都会把信用证作为授课的重点。同时，信用证项下严格要求“单证一致，单单一致”，
牵涉的单据种类繁多，业务人员对于信用证项下的单据把握存在一定的难度。信用证本身也会出现问题，而且，有些
不法商人利用信用证的特点有意制造“单证和单单”不能一致，或者在信用证中制造“软条款”。这就要求我们业务人员
具备一定的识别能力，并能操作信用证项下的各项业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我们要了解信用证的种类，信用证的种类很多，大致分为：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可撤销信用证（IRREVOCABLE L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;可撤销信用证（REVOCABLE L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;保兑信用证（CONFIRMED L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不保兑信用证（UNCONFIRMED L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;可转让信用证（TRANSFERABLE L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可转让信用证（UNSTRANSFERABLE L/C）;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;即期信用证（SIGHT L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;远期信用证（USANCE L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;延期信用证（DEFERRED PAYMENT L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;假远期信用证（USANCE L/C PAYMENT AT SIGHT）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;循环信用证（REVOLVING L/C）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;预支信用证（红条款信用证）[ANTICIPATORY L/C(RED CLAUSE L/C)]；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;备用信用证（STANDBY L/C）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;上述各种信用证在性质上、限期商、功能上各有不同，外贸业务员一定要弄清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信用证中常出现的词汇又：“申请人”、“受益人”、“开证行”、“通知行”、“议付行”、“交单行”、“付款行”等。开证
申请人（简称申请人）大部分是买卖合同中的买方。受益人大部分是买卖合同中的卖方。开证行指开立信用证的银行，
大部分与申请人在同一个国家。（信用证）通知行有时也同时是交单行、议付行，大部分与受益人在同一个国家，
付款行往往是开证行，一般与买方在同一个国家。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-09-03/" rel="alternate"/><published>2020-02-09T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-09-01/</id><title>商务英语之签署协议</title><updated>2020-02-27T15:51:56.161010+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Shall we sign the agreement now?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 我们现在签订协议好吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ok, the agreement is ready for signature.
好的，协议已经拟好准备签字。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We both want to sign an agreement, and we have to make some concessions to do it.
我们都想签协议，因此双方都要做些让步。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We can't accept the agreement and we decide to cancel the agreement. 
我们无法接受此协议，并决定取消合作。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'm sorry, the agreement hasn't been full prepared.
对不起，协议还没有完全准备好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you always make out an agreement for every deal?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 每笔交易都需要订一份协议吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;You cannot cancel the agreement, without first securing our agreement.
如果没有事先征得我们统一，你们不能取消合同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, agreement is absolutely necessary.
是的，协议是必不可少的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Are you worrying about the non-execution of the agreement and non-payment on our part?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你是否担心我们不履行协议或者拒不付款？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;This agreement will come into force as soon as it is signed by two parties.
合同一经双方签订立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;You have no gounds for backing out of the agreement.
你们没有正当理由背弃合同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The buyer has the option of canceling the agreement.
买方有权撤销合同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What are the main clauses in the contract?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 合同中的主要条款有哪些？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;All terms and conditions will be the same as those in your previous agreement number F1786.
所有条款与你们过去签订的第F1786号协议规定的各项条款相同。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The buyer shall open an irrevocable, confirmed and partial shipment letter of credit.
买方需要开出不可撤销的，保兑的，允许分批装运的信用证。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Please go over the draft and see if any modifications are needed?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 请过目以下协议稿，看是否需要有修改的地方？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Well, it contains basically all we have agreed upon.
协议基本包括了我们商定的全部内容。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The agreement still needs some modifications, such as the payment.
协议仍需要做某些修改，例如支付条款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We cannot comply with your special requests concerning the agreement.
我方无法接受贵方有关协议的特别要求。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you have any comments?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你方还有什么需要说明的吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;No, the agreement seems reasonable, shall we sign it as soon as possible?
协议合情合理，我们能尽早签订协议吗？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;If cancel the agreement, it must be in writing.
取消协议，需书面通知。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;If one part of the agreement has been breached, it does not necessarily mean a termination of the entire agreement.
如果该协议的一部分有所违约，这并一定意味着整个合同的终止。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、The agreement is to be fully prepared 备好协议待签&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I'm here to sign the agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我来签署协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'm sorry. The agreement hasn't been fully prepared. It will be ready by tomorrow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 对不起，协议还没有完全准备号，请等到明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Can you speed it up and let us have it today?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你能否加快一些，让我们今天拿到这个协议？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'll try my best. Here is the draft. Would you please go over it and see if any modifications are needed?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我一定尽力。这是协议的草稿。你先过目一下，看是否还有需要修改的内容，好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Let me have a look, well, it contains basically all we have agreed upon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 让我看一下。协议基本上包括了我们商定的全部内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How about the terms concerning packing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 包装方面的规定还有什么需要修改的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I don't think so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: If you totally agree. I'll type the agreement this evening and have it duplicated for signatures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如你完全同意，我今晚把协议打好，并复印出来以便签字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's fine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;modification 名词 更改，修改，修正&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;basically 形容词 基本的，主要的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;packing 名词 包装，打包，装箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;duplicate 动词 复写，打印，复印&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;speed up：加快速度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：We have sped up the production.（我们已经加快了生产速度。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To have sth. duplicated：将······复印. To have sth done：让某人做某事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：We have the machine repaired.（我们请人把及其修好了。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、Discuss the mode of payment 协商付款方式&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Mr. Wang, we haven't discussed the mode of payment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 王先生，我们还没商讨付款的方式呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You know, Mr. Forster, this is a really large purchase. I'm afraid we can't pay off at one time.
We have to pay by installment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 福斯特先生，你知道这确实是一大笔购货，恐怕我们无法一次性将款项付款，只能分期付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Do you mean you prefer a deferred payment?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你是说希望采取延期付款方式？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes, Mr Forster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是的，福斯特先生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: When do you start the payment then?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那么你们什么时候开始付款呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We'll start our payment in half a year and the total amount will be paid off within 2 years by three installments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我么半年后开始付款，所有的款在两年内分三次付清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We can accept that, but you have to pay the interest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们可以接受这一付款方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: All right.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Shall we sign the agreement now?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们现在就签署合约好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok, Let's sign it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的，我们签署吧。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;purchase 动词 购买，买&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;installment 名词 就职，装设，分期付款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;interest 名词 利息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deferred 形容词 延期的，缓召的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;pay of：还清（债务等）付清&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Next he understook to pay off the debts.（然后，他同意负责偿还债务。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;to pay by installment：分期付款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：He is paying for his car by monthly installment.（他以按月分期付款的方式支付他的购车款。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Draft and sign the agreement 拟定签署协议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Good morning, Mr. Zhang. I wonder whether you have got an answer from your superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 张先生，早上好。我想知道你有没有得到上级的答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. We had a meeting about it yesterday afternoon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 得到了。我们昨天下午专门为此事开了个会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What's the answer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 结果如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We decided that we could agree to your price, but we are a bit worried about the slow delivery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们认为可以接受你们的价格，但是我们有点担心你们的交货很慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Let me see. I quoted your delivery in three months, didn't I?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我看看。我报给你们的交货时间是三个月，是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. But we hope that the wool could reach us as soon as possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是的。但是我们希望羊毛越早到越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I thought you would be worried about it. So i rang Auckland last night. As you are our biggest customer,
they agreed to ship the order on the first vessel available that will leave Auckland next month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我也料到你们会为此事担心，因此我昨天晚上给奥克兰打了个电话。由于你是我们的最大客户，他们同意将你订货装运
第一艘下个月从奥克兰开出的船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Good. If you agree we'll draft the agreement right away, and sign it then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那好，如你同意的话，我们便可以拟定协议，然后签订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: By all means.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 完全同意。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;superior 名词 上级，领导&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quote 动词 报价，开价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vessel 名词 船，舰，飞船&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;available 形容词 可以得到的，可用的，有效的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;right away：立刻，马上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Call the police right away.（我立刻报警）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;by all means：尽一切办法，一定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：It should be publicized by all means.（应当通过各种途径宣传它。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Reduce the price and conclude a deal 降价以达成协议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Mr. Smith, I'm wondering whether you have found a way of considering my offer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 史密斯先生，我想知道你对我们的价格考虑好了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I cartainly have the will, but I wonder if I've found the way&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我当然想考虑好，但却无法考虑好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: You see. I made what I considr to be a reasonable offer based upon the rise in production costs and the
production costs and the continued fall in the exchange rate of Australian Dollar to U.S. Dollar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你知道，我的报价很合理的，现在生产成本在上涨，澳元与美金的比价在下降呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Let me say something about the falling Australian Dollar. We're both hurt by the rising U.S. Dollar.
We will have to pay more Renminbi for U.S. Dollar to buy wool from you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 澳元贬值的事我也想说说。我们双方都收到美元升值的影响。我也需要付出更多的人民币兑换美元从你那里购入
羊毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I understand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Do you? Then you can see that we have one wish, that is to conclude this transaction in a way that
will staisfy both sides. What can you do to help?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 真的？那我们只有一个愿望，就是把这笔生意做的令双方满意。对此，你有什么举措？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I think the best way I can do is to reduce our price by 2% and I should think we could conclude a 
deal at $98.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我能做的就是降价2%。我想我们可以以￥98美元的价格达成交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: All right. I accept this reduced offer at $98 per metric ton FOB stowed. The other terms and conditions
shall remain the same as those in previous agreement. Now will you draft the agreement or shann I?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好吧。我接受每吨98美元含理仓费的离岸价。其他条款应与前次协议保持一致。由你还是我们来拟定协议？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Your legal department is very good at these things. We can trust them with the drafting of the 
agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们法务部很擅长这个工作，就委托他们拟定吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK. Then we 'll bring it over to you tomorrow morning. You'll sign it first, so it will only need
my signature. Is that agreeable to you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。我们明天商务拿给你签字，接下来我签字，你同意吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Very agreeable, Mr. Smith。 It will only take me a minute to sign it and send it back to you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 同意，史密斯先生。签字一会就能完成，然后交给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Good. Let's shake hands on this successful transation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那好。让我们握手祝这次生意的成功。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;transaction 名词 处理，执行，交易，事务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOB stowed 含理仓费的离岸价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pervious 形容词 先前的，以前的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;draft 动词 起草&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shake hands 握手&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Legal Department 法务部&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;concession 名词 让步，妥协，迁就，优惠&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;non-execution 名词 不执行，不履行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;non-payment 名词 不支付，拒付&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;clause 名词 条款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;breach 动词 破坏，违反，违背，不履行，侵犯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;irrevocable 形容词 不可撤销的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;confirmed 形容词 证实的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;customary terms 惯例&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invoice 名词 发票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vessel 名词 船&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;non-transferable 形容词 不可转让的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;buyering agent 采购代理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;detail 名词 明细&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;metric ton 公吨&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-09-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-09T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-27-01/</id><title>市场调查之俄罗斯（五）</title><updated>2020-02-27T15:51:56.160979+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h4&gt;市场特点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在“一超多强”的国际体系钟，俄罗斯是有较大影响力的强国，其军工实力雄厚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯是亚太经济合作组织（APEC）和欧亚经济联盟（EAEU）的成员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自然资源十分丰厚，种类多，储量大，只给程度高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国和藕汁的制裁阻碍了俄罗斯海上石油的开发和创新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯是世界上医药卫生事业比较发达的国家，尤其是复杂的眼科手术水平处于世界领先地位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;参观拜访&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出行前的重要事项检查清单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-27-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-27T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-27-02/</id><title>外贸人员国外参展或拜访客户前的重要事项检查清单</title><updated>2020-02-27T15:51:56.160924+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;对于需要到国外出差的外贸人员，无论是经常出差还是偶尔出差，无论是参加展会、拜访客户或者是个人
旅行，一份出行钱重要事项的清单可以有效帮你避免慌乱与遗忘，更重要的是你可以在以下清单的
基础商，根据自己的实际情况与经验不断更新完善出一份更适合自己的清单，从而让自己以后的每一次
出行都变得更加高效、简单。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一、个人通讯&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 手机、充电器、充电宝
- 开通国际漫游
- 当地主要联系人联系方式列表
- 当地翻译工具

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;二、护照、签证&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 有效的护照
- 出发前了解签证的有效期和起始日期

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;三、往返机票、酒店预定、行程单&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 提前预定往返机票和酒店。
- 行程单包含目的地酒店的电话好吗和地址等信息。

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;四、国际通用信用卡以及少量当地货币&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;五、旅行保险以及短期旅行医疗保险&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;六、国际驾照（国际驾照认证件或驾照翻译公认件）&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;七、紧急情况联络表&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 目的地紧急报警电话、中国驻当地大使馆联系电话、酒店联系方式、客户联系方式

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;八、目的地常用手机APP&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;九、个人衣物&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 提前了解当地近期天气，并根据行程天数准备适合的衣物
- 厚外套，以备不时之需

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十、日常生活用品&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 毛巾、水杯、拖鞋
- 卫生纸、雨伞
- 多功能刀具、迷你针线包、剪刀。主意这些物品放到托运行李中
- 隐形眼镜、隐形眼镜清洗液（如需要）

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十一、个人护理用品&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 牙膏、牙刷、香皂、肥皂、洗发水、洗面奶
- 剃须刀、剃须膏
- 常用药品，如感冒药、晕车药、止泻药、胃药、创可贴、消炎药等
- 如有疾病带上自己的处方药

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十二、工作用品&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 报价资料和洽谈资料
- 样品和公司宣传材料
- 记事本和笔
- 笔记本电脑、充电器
- 相机、电池、存储卡、充电器
- 电源转换接头
- 礼品

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十三、随身物品&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 钥匙、手表等
- 尽可能不要带贵重首饰物品

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十四、旅行途中物品&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;书刊、杂志、耳塞、耳机等

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十五、行李箱包&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 注意检查装满物品厚行李箱的尺寸和重量是否超过航空公司的限制
- 可随身携带的背包或者挎包
- 标签和密码锁。在行李箱上固定带上带有你联系方式的标签，以及行李箱上配一把密码锁

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h4&gt;十六、其他事项&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- 对目的地国家做一些调查，了解当地的宗教信仰和风俗习惯、人文历史、名胜古迹等。
- 访问目的地国家的中国大使馆网站，查看大使馆提供的关于前往目的地钱的出行建议、注意事项和安全警示
- [目的地国家出行风险查询](https://travel.state.gov/content/travel/en/traveladvisories/traveladvisories.html/)
- 查询活资讯是否需要接种疫苗或做好相关防疫准备
- 提前取消或妥善安排快递投送和其他日常预定&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-27-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-27T00:00:00+08:06</published></entry></feed>