<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><id>/</id><title>外贸启航站</title><updated>2020-02-07T16:02:55.333908+08:06</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email></author><link href="/" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><logo>https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/logo.png</logo><subtitle>外贸路上，愿我们都不再孤单。</subtitle><entry><id>/archives/2020-02-05-02/</id><title>商务英语之风险控制</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334334+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Do you wish to arrange for WPA and additional overage agaist Risk of Breakage?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是项保水渍险和附加破损险吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes. WPA coverage is too narrow for a shipment of this nature, please extend the coverage to include Risk of
Breakage. 针对这种性质的货物只保水渍险是不够的，请加保附加破损险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Well, obviously I want All Risk cover. 显然，我是想保一切险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Please insure the shipment for RMB50,000 against WPA and Risk of Breakage. 请将这批货物投保水渍险和破损险共
50000人民币。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;No, I don't think that the WPA insurance covers more risks than the FPA, so we arrange for FPA. 我认为水渍险承保
的范围并不比平安险的范围宽，所以我们投保平安险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What's your reason for the refusal of payment?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你们拒付的理由是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We can't accept payment on deferred terms. 我们不能接受延期付款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Upon arrival, we found the goods were of poor quality. So we cannot pay for it. 货到后，我们发现货物的质量
较差。我们不能付款给你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We are sorry to inform you that the listed terms of payment do not correspond to customary practices, we can't
pay it. 很抱歉通知你，你所列的付款方式与通常的贸易做法不相符，我不能付款。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Shall we take up the question of inspection today?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 今天咱们讨论商品检验问题吧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ok, the inspection should be completed within a month after the arrival of the goods. 好，商品检验工作到货后一个月
内完成。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We suggest that the certificate should be issued by China Import and Export Commodity Inspection Bureau or by
any of its branches. 检验证书将由中国进出口商品检验局或其分支机构出具。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;The importer have the right to reinspect the goods after their arrival. 进口商在货到后有权复检商品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; What is your specific tranport requirement?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你们具体运输要求是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We want to use FOB, in that case the risks and charges are to be passed over to the buyers once the cargo is
put on board the ship. 我们希望采购离岸价，这样货一上船货物的风险和费用都转给买方了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We need to book space for the shipment of 5,000 cases of fancy silks to Sydney. 我们需要订舱以便将5000箱的精美丝绸运往悉尼。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We use ocean shipping, because tranport by sea is the most important mode of transportation in the world today.
我们用海运，因为海运是目前世界上最重要的一种运输方式。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;We would prefer to have goods carried by road and not by railway. 我们宁愿用公路运输而不用铁路。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;If you don't have direct vessel, we have to arrnage multimodal combined tranport by rail and sea. 如果没有直达
船，我们只好安排海陆联运。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、The insurance policy 保险单&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: During the last two years, there has been a great increase in goods stolen abroad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 最近两面内，海外货物遭窃的情形大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: If they steal the entire package, that would be theft, so they don't do that. Generally, thieves open the case
and take part of the contents out. Then fill the case so that the gross weight will be same.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如果小偷整箱偷走的话，那成为“盗窃”，但他们却不那么做。通常小偷打开货箱窃取内装物的一部分，然后将货箱填满，
因此，总重量还是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: If the goods are received in apparent good order and condition, the steamship company doesn't have the liability
for pilferage. How do we protect ourselves?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果接货时外观良好的状态，船公司就不必承担被窃的责任，那我们将如何保护自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: The marine insurance policy protects us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 海险单会保护我们的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it true that products of high value such as watches, jewels and luxury clothing items are often suject to
piliferage?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 高价品如手表、宝石、豪华服饰等项目，经常会遭窃，是真的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's a absolutely true in the United States that losses from pilferage have been limited to high values goods.
We must study more about packing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 在美国，只有高价品才会遭窃而损失，这绝对是真实的。我们得多研究包装才行。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;insurance 名词 保险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;pilferage 名词 小盗窃，失窃之物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;steamship 名词 轮船，汽船&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;marine 形容词 海得，海上得，海事得，海运得，海产得&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;jewel 名词 宝石，珠宝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;luxury 名词奢侈，奢华，奢侈品&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;take...out：把······拿出去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： He took off his reincoat and take out the key.（他脱下雨衣，拿走钥匙。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、 Lodge a claim 提出索赔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What shall we do when we find a shortage in the shipment?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果发现货物短缺，我们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You should do one of the two things: either to lodge a claim with the ship-owner or with the insurance company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你可以选择两种做法的一种： 一是向船主提出索赔，一是向保险公司提出索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Shall we leave it to the brokers?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那由中间人去处理吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. They usually do it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 使得，一般都是由中间人处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Do they charge for that?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 那中间人要收费用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Of course. In Europe, they charge a commission of 1% fo the amount of the claim for their service.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 当然。在欧洲中间人一般要收索赔金额的1%作为他们服务的佣金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it the same in America?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 在美国是怎样的情况？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: They do the work without charge to the importer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 他们向进口商提供这类服务是不收费的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It's part of their service, isn't it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这是中间人的业务服务范围，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Exactly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Is it enough to claim with an on board bill of loading?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 提出索赔时，仅仅凭一份货已装船提单够不够？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: No, you must also obtain a statement from the shipping agent certifying that the goods were actually
loaded on their vessel from shipment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不够。你还必须从运输代理那里获得一份申明，证明货物的确时在他们的船上运输的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I see. By the way, how do we prove the ownership of our goods?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。另外，我们怎样证明货物是我们的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You must provide full original set of ocean bills of loading, original insurance policy or certificate,
and the original commerical invoice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你必须提供全套原始海运提单，原始保险单或保险凭证以及商业发票原件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I see. Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我明白了。谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You are welcome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不客气。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;shortage 名词 不足（额），缺少&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;broker 名词 经纪人，中间人，代理人，掮客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commission 名词 佣金，代办费，手续费&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;original 形容词 最初的，最早的，原始的，固有的，本来的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;certificate 名词 证书，证明书&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;either...or...：不是······就是·······，······或······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： The sentence can be either true or false.（句子要么是对的，要么是错的。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三 Provision of arbitration 仲裁条款&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: I think we have everything in the contract. Shall we sign it?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我认为合同里包括了所有内容，我们可以签字吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Wait a moment. I think we have missed an important point. We should include an arbitration clause in the contract.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 等一下，我觉得我们遗漏了重要的一点。我们应该在合同中加上仲裁条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I believe we can solve disputes through an amicable negotiation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A:我认为我们可以通过友好协商的方式解决争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I hope so, too. But i still think the provision of arbitration is of great importance to both of us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我也希望如此。但我认为仲裁条款确实对我们双方都非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: All right. I agree with you. But where do we hold arbitration?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我同意你的看法。但我们在哪一国进行仲裁呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I suggest the arbitration be held in a third country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我建议在第三国进行仲裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It sounds reasonable. The clause should be like this: any disputes arising from the execution of the
contract shall be settled in a friendly way. If no settlement can be reached through consultation and
conciliation, the disputes shall be submitted for arbitration by a mutually nominated arbitrator. The
arbitrator's decision on the dispute is final and binding on the both parties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这很合理。条款应该这么写：合同执行过程中出现任何争议都应通过友好方式加以解决。如果无法通过协商解决，应
提交由双方指定的仲裁人加以裁定。仲裁人对争议所做的裁决为最后裁决，对双方均具有约束力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B:可以。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;arbitration 名词 仲裁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dispute 名词 争议，争论&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;amicable 形容词 有好的，和睦的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;negotiation 名词 协商，谈判&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;settlement 名词 解决，结算&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;consultation 名词 协商，磋商，会商&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conciliation 名词 劝慰，说服，妥协&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;mutually 形容词 互相地，互助&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;both of：两者都&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Both of us are candidates. 我们两个都是候选人。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;WPA 水渍险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Risk of Breakage 破损险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All Risks 一切险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPA 平安险&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;refusal of payment 拒付款&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deferred terms 延期的付款方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;customary practices 通常做法&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;inspection 名词 商品检验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China Import and Export Commodity Inspection Bureau 中国进出口商品检验局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;branch 名词 分支机构，分部，分行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reinspect 动词 复检，复查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOB 船上交货价格，离岸价格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;book space 订舱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;complaint 名词 抱怨，指责&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;packing 名词 包装&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leak 动词 泄露&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;survey report 调查报告，检查报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;claim 动词 索赔，申诉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;file a claim 提出索赔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;short weight 短重&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;part of the contents 内装物的一部分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;liability 名词 负责，责任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;marine insurance policy 海险单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shipping company 船公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;authorize 动词 授权，许可&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;thorough investigation 彻底调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arbitrator 名词 仲裁人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;both parties 双方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;total loss only 全损赔偿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;clean bill of loaing 清洁提单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;certificate of inspection 原产地证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;letter of indemnity 赔偿书&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-05-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-05T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-05-01/</id><title>外贸案例-出口企业贸易合同履行瑕疵案引发的思考</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334305+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年11月至12月间，被保险人H向国外买方C出口价值27万美元的宽屏电视，C收获后以货物存在质量问题为由拒绝支付全部货款。次年4月，H按照保险合同
要求向中国出口信用保险公司通报相关损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经了解，C为华人企业，经营电器进口及销售业务，拥有自主品牌，产品再当地中低档电器市场中具有一定影响力。C的采购基本来自中国，以OEM方式
与国内多家大型电器生产企业保持长期的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根据中国出口信用保险公司的承保记录，C与国内多家出口企业均有大金额的贸易往来，收汇情况一直比较正常。但再被保险人H承保项下，H曾于某年8月对其4月出口的
约40万美元的逾期未收汇情况向新报公司进行过通报，但10天后即表示问题已解决。接到本案通知后，信保公司立即投入市场流通后，短期内即发生高
比例的消费者投诉及退货现象，部分零售商将产品下架，C品牌再消费者和零售商中声誉严重受损。C同时剃齿，H违反了OEM协议中《质量保证和售后服务条款》
的规定，要求H退货和运回库存产品，承担因退货、维修而产生的运输费用；此外，由于质量问题尚未完全显现，所以要求H承诺收回今后发生的退货并
分担超出正常保修范围以外的其他修理费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案是信保公司第二次接到H对C的逾期未付款通报，因此要求C同时对前次情况进行详细解释。据C介绍，两次时间直接相关。某年4月出口的电视机与本案
货物同属一个型号，由于质量问题，经双方协商一致，H将货物退回国内修理后重新出口，H签署协议保证返修产品质量合格，并约定OEM协议的质量保证
条款适用于返修后复出口的电视机。而本案项下发生质量问题的部分电视机正是上述返修产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经审查OEM协议附件中的《质量保证和售后服务条款》，双方对“开箱不合格率或早期失效率”问题进行了明确约定；再货到当地港口后半年内不超过4%的
情况下，由C负责维修服务；在4%-6%的范围内，由H负责免费提供所需的维修件，C负责维修；在6%-8%的范围内，如C低价处理坏机，而不是采用维修的
方式，H同意赔偿坏机零售价与FOB价间的差价；如超过8%，H承担全部责任，并由双方协商寻求最好的解决方案。截至某年4月，实际退货率已达20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于C的退运与赔偿要求，H表示不能接受，认为返修产品质量已达标，后续出口产品也不存在任何问题，当地消费者系无理由退货，退货比例高并不代表
产品质量确有问题，故坚持要求C立即全额付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于双方对于产品是否存在质量问题及如何解决的意见分歧较大，中国信保公司在深入了解双方交易历史、贸易细节、OEM协议及其他相关附属协议的
基础商，与双方高层分别进行了多此会谈，提出如下处理建议：由双方共同选定第三方独立结构对产品进行检验，以该机构的检验结果作为判断产品
的质量是否符合OEM要求的最终标准。对此建议，双方均表示接受；但对于检验机构、抽样方法、检测项目的细节问题，双方存在不同的要求。在信保公司
的反复斡旋、协调下，某年8月，双方终于选定A机构，同时就检测具体问题基本达成一致。次年1月，A完成了全部产品检验，结果证实电视机确实存在
质量问题，检验不合格率已超过8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年1月底，双方签署了谅解备忘录，并就以下事项达成一致：1. H负责将全部货物退回中国并承担退运费用； 2. 由于质量问题产生的直接损失，H承担
60%，C承担40%； 3. C放弃对直接损失中人工费用和各项间损失的赔偿要求和追索。至此，本案争议得以解决，同业也未影响H与C的后续合作。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案是一起典型的出口企业贸易合同履行瑕疵案例。本案的处理过程，给我们带来以下几点启示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 出口企业应高度关注产品质量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货物品质的瑕疵担保义务时卖方应承担的最基本的合同义务。本案中，卖方违反了OEM协议的相关约定，出口的电视机产品质量存在问题，属于“瑕疵给付”
行为，因此应自行承担合同违约责任。质量时企业的生命线，只有产品质量过硬、售后服务专业，才能满足市场的要求，才能逐步扩大市场影响，树立
企业品牌，赢得市场声誉。企业品牌和声誉的建立，时一个聚沙成塔的艰辛过程，但其毁损可能仅在旦夕之间。因此，出口企业应高度重视产品的质量
问题，严把产品质量关，只有这样才能在日益激烈的市场竞争中立于不败之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 出口企业应积极应对争议处理，掌握主动权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案中，无论是某年4月第一次出口产品的返修，还是某年底出运产品质量的争议处理，卖方C都表现出了希望解决问题的积极态度，并切实付诸行动：如
派遣工程师赴H的生产工厂直接沟通具体质量问题、讨论维修方案；同意中心购入返修产品并增购同型号产品；将出现产品退货及投诉的i情况与H及时
沟通比跟提供退货单据；在双方协商决定由第三方独立机构对产品质量进行检验后，积极联系由资质的机构并将检验安排及时通知H；与信保公司主动
保持顺畅的沟通等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反观H在本案中的表现，却显得相对懈怠和消极：对于质量问题的认定、解决方案的指定以及检验安排等事项不主动表态或反馈较慢。作为卖方，当
被客户提出质量问题或其他问题时，应当积极应对解决，提出充分证据表明己方履约无瑕疵；如确实存在问题则应积极与对方协商处理方式，妥善解决
问题。争议的处理方式往往体现了出口企业对产品及服务的负责态度，以及企业对其信誉的重视程度。按期收回货款固然可以实现企业的眼前利益，
但商誉和口碑才是企业的长远利益，是企业生存和发展的重要依托。出现争议时，出口企业只有积极应对，掌握主动权，才能妥善解决问题，达成双方
满意的处理结果。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-05-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-05T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-06-01/</id><title>商务英语之贸易伙伴</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334277+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Hello, Is there anything I can help you with?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 有什么可以帮忙的地方么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh! Thanks for your asking! But just browsing!
谢谢！我只是随便看看。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Hello! Thanks! I am looking for some new silk products.
你好！谢谢！我正在找新的丝绸产品。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh! Thanks you! I need brochure of your company.
谢谢！我需要看一看你们公司的简介。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I am intrested in your products. It is said that your new-tech products sell good.
我对你们的产品感兴趣，听说你们的的新科技产品销售很好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; I'm not familiar with your corporation. Can you give me a brief introduction&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;of the company?/ I don't know much about your company. Could you tell me about it?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 我对你们公司不是很了解，可以介绍以下你们的公司么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;OK! Our company was built in 2001. And we have around 400 employees now, two thirds of whom work in the workshops.
There are two workshops, a sales department, an accounting department and a research center in our company.
我们公司建立于2001年。现在大约400名员工，其中三分之二在车间工作。我们公司设有两个车间、一个销售部、一个会计科
和一个研发中心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、Greet the clients 与客户打招呼&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hi! May I help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好! 能为你效劳么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you! I am interested in your product. But i am not familiar with your corporation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。我对你们公司的产很感兴趣，但是对你们公司不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: In fact, in the past, we only attended local exhibitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 实际上，以前我们只在国内参展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: No wonder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 难怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Here is our brochure, it'll help you get acquainted with our products and company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这是沃恩公司的简介，它对你熟悉我们公司和我们的产品有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢！&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;brochure 名词 小册子，简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;accquaint 动词 使熟悉&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;no wonder：难怪，并不奇怪。 在口语中经常用到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： No wonder she is not hungry; she has been eating and drinking all the day.（难怪她不饿，她一整天都在不停地吃喝。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、Introduce the produc 介绍产品&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Is there anything that you are interested in?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 有感兴趣的产品么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Yes. Is this your new product this year?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 是的。这是你们今年的新产品？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes. It's a prototype of our new product. It has got more advantages than the second did.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 是的。这是我们新产品的模型。这一款比第二代有更多的有点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: When is the product going to be on the market?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么时候上市？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It will be released next month.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 下个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: So soon? It seems to be in the early stages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 这么快啊？ 你们的产品好像还是初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We have developed new technolgy about it. And the new product will be a pleasure to be hold.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们已经研发除了新技术，新产品讲会使你感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Well. it's sounding good! I'm looking forward to that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听起来很不错。我很期待。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;prototype 名词 模型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;stage 名词 时期，北京&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;release 名词 上市，面世&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;look forwarder to：期待，常用于口语和书信中。
例如：I am looking forwarder to your early reply as soon as possible.（期盼着你的来信。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、Contact the customer 联系客户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Hello! Is Mr. Green there?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你好！请问格林先生在么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Speaking. May I ask whom i am talking to?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我就是，请问哪位？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: This is Li with Silk Company. We met last Sunday during the exhibition.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我是丝绸公司的李。我们上个周日在展览会见过面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Oh, yes. I remember your company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 哦，是的。我记得你们公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Thank you for visiting our products. I remember that you are interested in our silk products, and so, could I
have a meet with you this week to show you more information about our products?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 谢谢你参观我们的产品。我记得你对我们的丝绸产品很感兴趣。是否能在这个星期见见你，向你多提供一些资料呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'd like to, but I'm afraid that our schedule is full this week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我很乐意，但是恐怕这个星期没时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: What about net week? Is it conveient for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 下周呢？你是否方便？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. How about 10 a.m. on next Friday?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 下个星期五上午十点怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Any time you say is OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 任何时间都可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: All right, expecting you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的，期待你的到来。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;schedule 名词 日程表，学期&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convenient 形容词 有空的，方便的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;expecting you：期待你的到来。是一种礼貌用户，一般用于结束某次谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：I'll be expecting you.（我期待你的到来。）也可以用 I hope to see you next Friday.（期待下周五与你见面。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Ask the client to place the order 请客户下单&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: After probation, you'll find that our silk products feels more comfortable than others'.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 试用后，你就会发现我们的丝绸产品比其他商家都要舒服得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How about this product selling from last month on?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 从上个月起，你们的丝绸产品销量怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It's selling like hot cakes, and we have lots of regulars now. Would you like to place a trial order?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 销量很火热，我们还有一些回头客。你是否愿意下试销订单？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. Well, can I have a try of the sample free of charge?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我能免费使用你们的样品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, we have the free samples for customers. And you can have a try.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 可以，我们给客户提供免费样品，你可以试一试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you. We'll order once we try the sample.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，试用后我们会订购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Please wait a moment and fill out the order form. And we'll send you our sample.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请稍等，请你调一下订单，我们将把样品给你寄过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;probation 名词 试用，尝试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trial 形容词 试用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;charge 名词 费用，要价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;place 动词 发出（订单），投资&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;hot cake：畅销&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：The book of 'Who moves my cheesse?' sold like hot cake.（《谁动了我的奶酪》这本书卖的很火。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;五、Change appointment 变更约会时间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: This is Manager Liang's office, what can I do for you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 梁经理办公室，你好！有什么可以帮助你么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: This is Wang Xxiao from AB company spacking. Our CEO Mr. Green has an appointment with Mr.Liang tomorrow morning.
But there is a minor change in tomorrow's schedule. Mr. Green has an abrupt urgent case tomorrow and he has to go
abroad today. He wanted me to convey his apoligy to Mr. Wang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我是AB公司的王潇，我们公司总裁林先生与梁先生在明天商务有个会议。但是安排有变动。格林先生有紧急事情，今天已经出国。
他让我向王先生转告他的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Ok! I'll tell him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我会告诉他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: And Mr. Geen will make another appointment when Mr. Wang comes bacnk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 格林先生回国后再和王经理安排另一个见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Ok! Thanks for calling. Bye!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的。谢谢你的电话。再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Bye!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 再见。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;minor 形容词 微小的，少量的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrupt 形容词 突然的，突发的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;urgent 形容词 紧急的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convey 动词 传达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;apology 名词 歉意，致歉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 名词 约会，会务安排&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;convey sth. to sb.：向某人传达某事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： convey one's apology to sb. 就是向某人传达歉意。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;六、Abrupt appointment 未约定的拜访&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Good morning! May i help you?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 早上好！有什么为你效劳么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Good morning! Is Mr. Smith in? I'm Cheng Jun from China National Petroleum Corporation. I'd like to see him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 早上好！请问史密斯先生在吗？我是中石油的程军，我想见他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Do you have an appointment with Mr. Smith?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你和史密斯先生有预约吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Amm. No. I have an urgency to talk with him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 没有，我有紧急的事情要和他谈谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Wait a moment, please. I'll tell him secretary that you are here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请顶一下。我告诉他的秘书来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: I'm sorry. He is holding a meeting till ten o'clock.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 抱歉，史密斯先生正在开会，需要到10点会议才结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's nine o'clock now. And I wait for him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 现在是九点，我等他好了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;secretary 名词 秘书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;have an appointment 和某人有预约&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;appointment 与 date 的意思都是约会，但是的含义不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 常用于商务会谈中，是比较正式的预约；而date仅指一般性约会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：He has an appointment with the doctor this afternoon.（他今天下午和医生有预约。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He dated his girlfriend on Sunday.（他和他的女朋友在周日有约会。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;apologize 动词 致歉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;convey 动词 传达&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;browsing 名词 翻阅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;improved 形容词 改良的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;schedule 名词 日程表&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;order 动词 预定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;switch 动词 转向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;made-up goods 制成品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;book for 预定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sample 名词 样品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;invoice 名词 发货单，发票&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;discount 名词 折扣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;exhibition 名词 展览会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;booth 名词 摊位&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;place 动词 发出（订单），投资&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appointment 名词 约会，约定&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;charge 名词 费用，要价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;probation 名词 使用，尝试&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trial 形容词 试用的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;brochure 名词 小册子，简介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrupt 形容词 突发的，突然的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;international exhibition 国际商展&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;be familiar with 熟悉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;attend in 参加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;take part in 参加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;take care 小心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;get acquainted with 了解，熟悉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;call 动词 打电话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;introduce 动词 引进，介绍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;have an opening 有空&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;make an appointment 约会，商务会晤&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-06-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-06T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-06-03/</id><title>市场调查之越南（四）</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334248+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;进出口总值突破5000亿美元&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="730" data-height="340" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/fdb95f310d350ba1b4b404801b8b7173.png" alt="2008年-2019年越南进口额（单位：百万美元）" /&gt;&lt;figcaption&gt;2008年-2019年越南进口额（单位：百万美元）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img data-width="730" data-height="340" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/913a5d4cfcaaab25b4a38b93547883d7.png" alt="2008年-2019年越南出口额（单位：百万美元）" /&gt;&lt;figcaption&gt;2008年-2019年越南出口额（单位：百万美元）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界和区域经济复杂波动得背景下，2019年越南经济仍保持令人深刻得增长势头。自2008年至2019年得12年间进出口额不断增长，
进出口商品总值增长了17倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据越南海关总局得统计数据显示，2008年进出口总值为1000亿美元。2011年，商品进出口总值增加了一倍，为2000亿美元；到2017年12月
中旬为4000亿美元；截至2019年12月，进出口总值突破5000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界贸易组织排名显示，越南商品进出口排名明显提高。2018年，越南出口排名第26位，进口排名为第23位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借上述成就，越南跻身全球商品进口总量最大得30个国家和地区行列。在东盟，越南进出口能力排名第三，仅次于
新加坡和泰国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近20年来（2000年-2019年），云娜得商品进出口总值为3.995万亿美元。其中，最近5年（2015年-2019年）越南得商品进出口总值
为2.106万亿美元，高于之前15年（2000年-2014年）得进出口总值。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2019年贸易顺差最高&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="730" data-height="340" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/62852f480a3c876654a3968de1cbf933.png" alt="2008年-2019年越南贸易差额" /&gt;&lt;figcaption&gt;2008年-2019年越南贸易差额&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1990年到2020年，越南的贸易平衡平均为-25.951亿美元，
在2019年8月创历史新高343.5亿美元，在1996年12月创下历史新低-388.8亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2019年12月15日，越南出口额为2516.62亿美元，同比增加7.78%。为改善越南总体结算平衡，增加外汇储备，降低
汇率压力做出贡献。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2019年吸引外资超2000亿美元&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="730" data-height="340" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/8fc6c59ded901c57b489dc513cce48c6.png" alt="2010年-2019年越南外国直接投资" /&gt;&lt;figcaption&gt;2010年-2019年越南外国直接投资&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南的外国直接投资较上年同期增长3.2％，至2020年1月达到16亿美元。此外，表明未来外国直接
投资支出规模的外国直接投资认捐在今年猛增179.5％，达到53亿美元。 天然气，水和电力分配部门
将获得最大的投资额（占总承诺额的89.7％），其次是制造和加工（7.9％）。 新加坡是外国直接投资
承诺的主要来源，其次是香港和中国。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;主要进出口国家和地区&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="765" data-height="355" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/9acb193bf3994cf414881c1bd0fd06e3.png" alt="越南主要进口国家份额分析" /&gt;&lt;figcaption&gt;越南主要进口国家份额分析&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;出口国家&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;出口额（亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;年份&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;美国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;415.5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;中国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;353.9&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;日本&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;167.9&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;韩国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;148.1&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;香港&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;75.7&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;新西兰&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;71.0&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;德国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;63.5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;英国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;54.2&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;沙特&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;50.3&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;泰国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;48.0&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="764" data-height="354" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/e67488f8309552022c3b2a620842854c.png" alt="越南主要出口国家份额分析" /&gt;&lt;figcaption&gt;越南主要出口国家份额分析&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;进口国家&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;进口额（亿美元）&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style="text-align:left"&gt;&lt;strong&gt;年份&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;中国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;585.3&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;韩国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;469.4&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;日本&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;169.2&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;美国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;93.4&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;马来西亚&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;59.5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;新加坡&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;53.2&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;印度尼西亚&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;36.6&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;德国&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;32.0&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;澳大利亚&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;32.0&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;阿根廷&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;25.5&lt;/td&gt;
&lt;td style="text-align:left"&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-06-03/" rel="alternate"/><published>2020-02-06T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-06-02/</id><title>外贸案例-品质条款变更后价格条款未修改造成损失</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334219+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;案情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年6月20日，香港甲公司和国内乙公司再广州签订合同，乙公司向甲公司购买日本生产的家电零配件和维修设备，并就价格问题
达成了一致意见。合同的总金额为10万美元，最迟不应晚于7月10日装船发运。合同签订后，甲公司与6月15日电话通知乙公司，由于
香港市场的日本产家电零配件短缺，且价格上涨，询问可否接受其他国家或地区的产品。乙公司于6月20日回函称，同意再保证
质量的前提下，接受台湾或韩国产品。并要求立即供货。双方未就改变零配件产地条件后的产品价格问题进行协商。6月27日，甲
公司向乙公司提供合同规定数量的货物，发票金额为10万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货到后，乙公司进行了检验。经中国商检部门的检验，上述零配件均系韩国与台湾的产品，7月25日取得商检部门的商检证书。
乙公司支付了5万美元。9月25日，甲公司要求乙公司支付余款5万美元。10月5日，乙公司致函甲公司，称该批货物非日本产品，
要求换货，如不能换货，则要求退货，并要求甲公司承担有关费用损失。甲公司回函称，乙公司已经同意接受非日本产品，不能
以产品为非日本生产而索赔。10月15日，乙公司再次致函称有些零件再使用中已发生问题，因而要求退货，如退货困难，要求
重新核定产品价格并赔偿自身由此而遭受的经济损失5万美元。甲公司回函曾，货物已经商检部门检验，乙公司再货物入库前已
详细检查、核对，且投入使用，因而再次拒绝赔偿，并要求支付货款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲公司因为一致未收到所欠货款，与12月25日提起仲裁，要求乙公司立即偿还所欠货款5万美元及利息损失。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在仲裁审理中，乙公司辩称，甲公司的赔偿请求不能成立，因为货款的价格是以日本生产的产品标准来指定的，而甲公司提供的
并非日本生产的产品，价格差别很大，不能以非正品交货而收取正品的价金。同时，甲公司提供的货物品质不良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仲裁法庭裁定，乙公司偿还所欠货款5万美元。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 合同依法成立，双方当事人应带履行合同义务&lt;/strong&gt;
《中华人民共和国合同法》第8条规定，“依法成立的合同，对当事人具有法律约束力。当事人应带按照约定履行自己的义务，不得
擅自变更或者解除合同。” 本案合同系双方真实意思表示，属于依法成立的有效合同，当事人应当履行合同的约定义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 关于合同条款修改的效力&lt;/strong&gt;
本案中，双方当事人在签订合同时，对产品的价格和产地作了明确规定。在合同履行过程中，甲公司提出变更货物的产品，根据
《合同法》第77条规定，“当事人协商一致，可以变更合同。” 经当事人协商同意后，合同条款可以修改变更。在接到甲公司的
变更请求后，乙公司表示同意，这样经双方协商一致，就合同有关产品产地的条款进行了依法变更，符合法律的规定，应当认定
为合法有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于货物价格条款，合同双方在协商变更货物产地的同时未就货物的价格调整进行协商，乙公司在收到货物和发票的同时，以及
在经过商检机关检验和自行验收后，一致未提出任何异议。同时乙公司还按照合同约定的价格和发票的价格实际汇付了部分货款，
并未对货物的价格提出任何异议。因此，乙公司的事实行为表明七已经接受了甲公司在发票中所提的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在合同合法成立后，双方当事人通过协商进队合同项下货物的产地条款进行了双方一致同意的变更，除此之外，合同的当事人
并未就合同项下货物的价格调整做出意思表示，决定有关货物价格的规定仍应依照原合同中的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同依法成立后，当事人应当履行合同约定的义务，这是法律确定的基本规定。在本案中，作为买方的乙公司收取货物后应当
依约支付货款，从而完成自身的法律义务。但实际商乙公司在收取货物后，仅仅支付了部分货款，尚欠部分货款未付，至仲裁提起时
乙公司仍未履行义务，其行为已经违反合同的规定，属于违约行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 乙公司应吸取的教训&lt;/strong&gt;
乙公司在同意甲公司更改货物产地（品质条款）时理应考虑到不同产地商品的价格问题，但因急于要货而疏忽。在经过商检机关检验和
自行验收后，乃至按照合同约定的价格和发票的价格实际汇付部分货款时，一直未对货物的价格提出任何异议，等到对方索要全部
货款时才以非日本产品为由拒付，实属不该。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-06-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-06T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-07-01/</id><title>商务英语之贸易使团（一）</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334188+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Let me introduce first. This is Mr. Smith, the CEO of our company.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 让我来介绍以下，这位是我们公司的总裁，史密斯先生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nice to meet you. 
很高兴见到你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I have heard of you are lot, and would appreciate your guidance.
久仰大名，请多指教。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It's certainly a pleasure to meet you.
认识你真的很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'm very pleasured to have the opportunity to meet you.
很高兴有机会见到你。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Let me carry your cases for you.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 我来给你提行李吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you! They are really a bit heavy. I can take one myself.
谢谢！它们确实有点重。我自己能提一个。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Don't bother please. I can manager.
不用麻烦了。我能提的动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh, that's all right. I'm sure I can manager myself.
不要紧。我确定自己能提的动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you! But I've got two hands free.
谢谢！但是我也没什么行李。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Would you like to come to the party? The party will last till ten o'clock. We hope you can make it.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 你参加今晚的晚会么？晚会将持续到10点，希望你能来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Yes, I'd like to very much.
好的，我很乐意去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;It's nice of you to invite me to take part in. I'll arrive at the party on time.
多谢你们能邀请我去参加。我会按时到达晚会的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Oh, that sounds like a good idea, I'm glad to come. Thanks for your invitation.
这个主意听起来很好，我乐意去。谢谢你们的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I'd love to, but I'm not sure whether I'm free then.
我很想去，但是我不确定那天我有时间没有。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;I wish i could, but I'm booked up for that day.
我希望我能去，但是那天我抽不出时间。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Thank you for inviting. But I have another appointment then.
谢谢你们的邀请。但是那天我有另外一个约会。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;一、接待国外客户&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: There's a car waiting for you just outside the door, Right this way, please.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 车就在门外等你，请这边走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Let me put your cases into the trunk, and please get in the back.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我来把你的行李放在行李箱里吧，请上后座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: How was your flight?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 旅行愉快么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's comfortable, but now I'm a little tired.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 很舒服，但是我有点累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We'll reach the Beijing hotel in another ten minutes. When we arrived there, you can go up and have a
rest. The hotel has very good service, and it's considered as one of the best hotels here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们会在十分钟内到达北京饭店。我们到达以后，你可以上楼休息一下。这个宾馆的服务很好，被认为北京最好的宾馆之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks you! I lived there when I came to Beijing last time. It's coomfortable and beautiful.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，上次来北京时，我就住在那里。很舒服很漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: If it's convenient for you, Mr Wu would like to invite you to the banquet in honor of you in the evening.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 如果你方便的话，吴先生想请你出席今天晚上为你举行的晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you! I will. When and where will the dinner be?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢，我会去的。宴会在什么时候什么地点举行呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: At six o'clock in the International Hotel. We'll pick you ip this afternoon. Besides, if you care for 
visting, we'll arrange some sightseeing for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 六点钟在国际饭店。我们今天下午会来接你。此外，如果你愿意，我们将安排你观光旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Oh, That's nice. Thank you for arranging all of this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 那天好了，谢谢你们安排的这一切。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;trunk 名词 行李箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;banquet 名词 晚宴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sightseeing 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;arrange  动词 安排&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;pick sb. up：接某人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： I'll pick you up at seven o'clock.（我将在七点钟开车来接你。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He picked up a hitch-hiker.（他中途让个搭便车的人上了车。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、 Visit the factory 参观生产车间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Our factory locates at a village in the east of the city. The area of it is 3,600 quare meters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们的工厂建在市东的一个村庄里。占地3600平米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We'd like to visit the factory. Can you show us the way?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们很想去参观你们的工厂，你能给我们带路么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's OK! We'll take you to have a tour. Please follow me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 可以，我带你们去参观。请随我来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: How many shifts are there in your factory?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们工厂几班轮流？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: There are two shifts now in total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 两班制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: What about your compnay's QC management?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 公司的品质管理如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We established the strict QC standards, and we have followed it for about five years with good results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们建立了严格的品质管理要求，在这五年内，我们一直遵守这个要求，取得了良好的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Where are the workders from? From the vlillage nearby?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们的工人都从哪里来？附近的村庄吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Most of then live in the city, we provide free commuter buses for the worker. Besides, we built the 
dormitory for the worker on night shift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 大部分工人住在市里，我们有免费的通勤车接送它们。此外，我们还建立了职工宿舍供晚班工人住宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It sounds nice. We can't waiting to visiting the factory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 听起来很好。我们已经迫不及待想去看一看了。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;area 名词 面积&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commuter 名词 通勤者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;dormitory 名词 宿舍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shift 名词 轮班&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;can't wait to：迫不及待做某事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：On Christmas Eve, Children can't wait to receiving presents.（圣诞节前夜，孩子们迫不及待地等着礼物。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、 Products' compeitive edge 产品的竞争力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What's your products's competitive edge?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们的产品竞争优势是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: You have probably noticed that our products' pries are competitive. Besides, we can provide more superior
products than other companies at the same price.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你们可能已经注意到了我们产品的价格很有竞争力。此外，在相同价格的价位上，我们能够提供更加优质的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We need your detail explanation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们需要你详细地解释一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It means that if you place a big order, we usually allow 15% for a trade discount. And our produts fell
more slip, colorful and faddish than others'. You can have a look.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 如果你们下大宗订单，那么我们通常给你们15%的折扣。而且，我们的产品感觉起来更加顺滑，颜色更多，而且
更加时尚。你可以看一看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: It sounds good, and how about its quality? We only book for the best.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 听起来不错。你们产品的质量怎么样？我们只定最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We always sell the best. You can believe us at this point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们一直卖优质产品。这点你可以相信我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: OK! How long dose it take you deliver if we order 1000 piece of silk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好。那如果我预定1000件丝绸，交货需要多长时间？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Within 2 weeks once we receive your orders.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 收到订单后两个星期内交货。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;quality 名词 质量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quantity 名词 数量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;discount 名词 折扣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;deliver 动词 交货&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;faddish 形容词 时尚的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;It takes sb. some time to do sth.：某人做某事要花费多少时间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如： It takes her three hours to clean the room.（打扫房间占用了她三个小时。）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;四、Banquet 用餐招待&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What kind of food do you prefer?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你喜欢什么样的食物？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Anything is OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 什么都行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: So what are today's specials?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们今天的特别菜式是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Please look at the menu. What about the sweet and sour fish? It's fresh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 请看一看菜单吧。糖醋鱼怎么样？很新鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Would you like seafood?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你喜欢吃海产品吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I'd like it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: That's good. We'll order it. Please help yourself to the dishes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的，我们点这个菜。请随便吃点菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks. It's delicious.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。味道好极啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Have some more please.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 请多吃一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thank you. It's really a treat. I'm full.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。这真实美味。我已经饱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Cheers!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 干杯！&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;menu 名词 菜单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seafood 名词 海产品&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;treat 名词 招待，款待&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;help yourself to：随便吃，常用于请客人吃饭时招呼客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如：Help yourself to some cakes. 请用点心。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-07-01/" rel="alternate"/><published>2020-02-07T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-07-02/</id><title>商务英语之贸易使团（二）</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334156+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;五、Go sightseeing 观光旅游招待&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: What about visiting the Great Wall this weekend? The weather is great tomorrow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 这个周末去登长城怎么样？明天天气很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's a good idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Great!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Could you introduce it for us?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 你可以先给我介绍一下吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: OK! The Great Wall is one of the wonders of the world. And nowadays it acts as not a defense against the 
offensive, but the precious historical relic which welcomes tourists from all over the world. And we'll know
more about it through the guide's introduction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 好的。长城时世界奇观之一，现在它并不像古代一样是军事防御，而是作为一个历史古迹欢迎全世界的游客。我们明天会
通过导游的介绍知道更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: When will we get out tomorrow?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 明天我们什么时候出发？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: How about 7 o'clock?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 7点怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: That's OK!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;defense 名词 防御&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;precious 形容词 珍贵的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relic 名词 古迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;historical 形容词 历史的&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;六、Let's have a break 商谈中的休息时间&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: Let's have a break, OK? I'm too tired to go on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们休息一下吧，好么？我太累了，无法再继续下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: OK! We have talked about the business since nine o'clock. I think we're all sort of tired. Let's have a break.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的。我们从九点九开始谈论这笔生意了。我认为我们都有点累了。我们休息一会儿吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Well, what's your first impression of the city? You can here for the first time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 你们对这座城市的的第一印象如何？你们是第一次来这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: I like it. It's very beautiful. And I've heard a lot of that "Up above there is heaven; down below there're
Suzhou and Huangzhou."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我喜欢这儿。这里非常美丽。我早九听说“上有天堂，下有苏杭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: We've been eager to visit the ancient city.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: 我们一直期望参观这座古城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Wish you have a good time!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 希望你们玩的开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Thanks&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Now, let's go out and have some drinks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 现在，让我们出去喝点东西吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: OK! It's on me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C: 好的，我请客。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;impression 名词 印象&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ancient 形容词 古老的&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;It's on me.：我请客，口语中经常用到，同义说法还有 This is my treat.（这次我请客）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;七、Say goodbye 送客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A: We have been here for about five days and I have to leave now.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我已经在这里待五天了，必须得走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok! You know you're always welcome here. Did you enjoy your stay?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 随时欢迎你们。你们这几天过得怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Yes, we have a very pleasant time. Thank you for being so nice for us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 很愉快。谢谢你们照顾得这么周到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: It's our pleasure. And is there anything else we can do for you before you leave here?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 应该的。在你们走之前还有什么需要我们做吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: No, thanks. You're done a lot for us. Thank you for everything.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 不用了，谢谢！你们已经为我们做了很多了。感谢你们所做的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Don't mention it . Oh, This is a small gift for you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 不客气。对了，这是一份送给你们的小礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: Oh! Thank you! It's very kind of you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 谢谢！你们太客气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: We hope you could visit our company again.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 我们希望你们再次来参观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: We're sure we will. And welcome to our corporation next year. We're expecting you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 我们一定来。也欢迎你们明年来我们公司，期待你们得来访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: Ok! We'll definitely go to visit your company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: 好的，我们一定去拜访。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;生词&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;definitely 形容词 明确地，确定地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;corporation 名词 公司&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;固定用法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;don't mention it：不必客气，同义词还有you're welcome, it's my pleasure等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;送客户得时候可以说 have a nice flight（旅行愉快）&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;八、鲜活词汇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;shift 名词 轮班&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;occupy 动词 占地&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;annual revenues 营业额&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;headquarters 名词 总公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;branch 名词 分公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tour 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lower 动词 降价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;offer 名词 出价&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;guarantee 动词 保证&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;small talk 闲聊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;proposal 名词 提议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;reception 名词 接待&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;customer service 客户服务部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quality 名词 质量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quantity 名词 数量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;commuter 名词 通勤者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;line 名词 概要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conform to 按照，符合&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;shareholder 名词 股东&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;market share 市场占有率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chief Executive Officer（CEO）执行总裁，首席执行官&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coworker 名词 同事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;catalog 名词 目录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;relic 名词 古迹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ancient 形容词 古老的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheers 名词 干杯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sightseeing 名词 观光&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;trunk 名词 行李箱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;banquet 名词 晚宴&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-07-02/" rel="alternate"/><published>2020-02-07T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-07-05/</id><title>2020年二月节日</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334099+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img data-width="1119" data-height="580" src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/mikamichael/Blog-With-GitHub-Boilerplate@gh-pages/archives/assets/577a369e86973d4723800f9d52ff1966.png" alt="二月节日" /&gt;&lt;figcaption&gt;二月节日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月4日&lt;br&gt; 斯里兰卡·国庆日 Nationanl Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1948年2月4日斯里兰卡民主社会主义共和国获得独立，也是该国的独立日&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月6日&lt;br&gt; 新西兰·国庆日 Waitangi Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;也称怀唐伊日，毛利人和英国政府与1840年2月6日签订《怀唐伊条约》该条约使新西兰成为英国殖民地。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月9日&lt;br&gt; 泰国·万佛节 Makha Bucha Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;泰国传统佛教节日，在每年泰国历三月十五举行。如逢闰年，改为泰历四月十五。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月11日&lt;br&gt; 伊朗·伊斯兰革命胜利纪念日 Annuversary of the Victoryy of the Islamic Revolution&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1979年1月，统治伊朗37年之久的巴列维国王被迫离开伊朗，流亡国外15年之久宗教领袖霍梅尼从法国回到德黑兰，
2月11日宣布接管政权，随后成立伊朗伊斯兰共和国，这一天被定位国庆日，现已成为伊朗的法定假日。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月17日&lt;br&gt; 美国·总统日 Presidents' Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;美国的10个法定节日之一，定在每年二月的第三个星期一，与阵亡将士纪念日，感恩节等享有同等地位。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月23日&lt;br&gt; 俄罗斯·祖国保卫者日 Defence of the Fatherland&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这一天被视为俄罗斯的男人节。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月25日&lt;br&gt; 科威特·国庆节 National Day&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;2月25日是科威特的国庆日，2月26日是解放日（Liberation Day），科威特人会连休两天，参加盛大的庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月25日&lt;br&gt; 英国·煎饼节 Pancake Tuesday&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;又称Shrove Tuesday（忏悔星期二）,基督教的传统节日之一。世界上有很多国家都会庆祝这个节日，不过当属在英国最为盛行。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2月底~3月初&lt;br&gt; 多国·狂欢节 Carnival&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这个节日起源于中世纪的欧洲，曾于复活节密切相关：复活节前一个为期40天的大斋节，即为四旬斋。在斋期里，人们禁止娱乐、食肉，所以
在斋期开始前的3天里人们纵情欢乐，称之为“狂欢节”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前欧洲和南美洲都有庆祝狂欢节的习惯，一般在2月中下旬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 各国狂欢节时间&lt;/strong&gt;
德国玫瑰星期一狂欢节（2月24日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尼斯假面狂欢节（2月8日-2月25日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国尼斯狂欢节（2月15日-2月29日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙特内里费狂欢节（2月20日-3月1日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西里约热内卢狂欢节（2月21日-2月26日）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font color=#DCDCDC size=1&gt;（PS: 本文由外跨研究中心综合整理，转载请务必标明出处。）&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-07-05/" rel="alternate"/><published>2020-02-07T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-07-04/</id><title>英文中不可抗力条款的约定</title><updated>2020-02-07T16:02:55.334062+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;一、Force Majeure Clause 什么是不可抗力i你条款&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;合同一经制定，合约双方都希望能够按照合同规定顺利履行。但是有时候因情势变更，往往会出现一些出乎当事人意料的事情发生，而导致
当事人无法履行合同。这种由于当事人所不能控制的事故而导致合同不能履行的，就是不可抗力（Force Majeure），合同中关于这一项
的约定的条款就是不可抗力条款（Force Majeure Clause）。该条款实际上也是一项免责条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在合同签订后，不是当事人的过失或疏忽，而是由于发生了当事人所不能预见的、无法避免和无法预防的意外事故，以致不能履行或不能
如期履行合同，遭受意外事故的以防可以免除履行合同的责任或可以延期履行合同，另一方面无权要求损害赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;二、不可抗力条款的基本内容&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一般来说，不可抗力条款中应当包括以下几个方面的内容：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生的原因（种类）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生后通知对方的期限、通知的方法以及应当提交的证明文件；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不可抗力发生的免责事项及善后处理事项。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4&gt;（一）不可抗力的原因（种类）&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对于不可抗力条款，约定的越详细越好，有些合同为了省事，往往只是笼统地规定“This contract is subject to force majeure clause”
（合同根据不可抗力条款的制定），这是相当粗糙的。因为对于什么是“不可抗力”，哪些情况属于不可抗力，不同的人理解是不一样的，有些
情况对于处于不同法律地位的当事人来说，并不认可是不可抗力，所以不可抗力发生后，一旦有纠纷就无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兵分所有的意外事故都可以视为不可抗力而免除当事人履行合同的义务，所以对于那些事故足以构成不可抗力，从而免除当事人履行
合同的义务，自然而然地就有必要加以明确约定，以免发生分歧争执；那么在不可抗力条款中，应带不厌其烦地一项一项罗列出来。
一般而言，下列事项可以构成不可抗力：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (1) Strikes（罢工）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (2) Lockouts （停工）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (3) Acts of God, such as floods, lightning, cyclone, hurricane, and other storms （天灾如水灾、闪电、飓风及风暴）;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (4) Threat or existence of war, blockade, embargoes or regulation of any govermental authority （战争或战争威胁、封港、&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;禁运、政府管制）;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (5) Other events beyond the control of the parties （其他非人力所能控制的事件）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (6) Plague, pestilence, disease, epidemics （疫情、瘟疫、传染病）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (7) Civil commotions, govermental interference （骚乱、政府干涉）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (8) Shortage of raw materials or other supplies （原料短缺）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (9) Fires, explosions, destruction or damage to seller's plant or machinery （卖方工厂或生词设备遭受火灾、爆照、破坏或者损坏）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (10) Shortage of transportation or inability to obtain freight space （无运输工具或者仓位）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (11) Other labor trouble or disturbances （其他工人骚扰）；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有些事项时要有与欸的那个，才可以作为不可抗力，比如（8）~（11），还有机器停顿故障、财政来源不足、成本上涨、第三者的不履行导致的；
另外如果时国有企业作为合同的一方，还应当注意一些事项，比如政府干预、无法获得出口证、进口证书或者其他涉及到政府的事项，因为中国是
公有制公家，外方一般不将国有企业获得相当政府文件作为不可抗力。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;（二）不可抗力的通知&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“Force Majeure”条文要规定由于发生不可抗力而无法履行合同义务的一方在特定的期限内向对方通知。因为不可抗力事件一旦发生，导致一方
当事人无法履行合同时，应当尽快通知对方当事人，如果不及时通知对方，置之不理，导致对方遭受更大损失时，仍然不能完全免除其责任。如
这样约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the event of any such cause arising, the party affected shall give pormpt notice to the other party of cause......&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为不可抗力事件的发生，而当值合同不能按约履行时，当事人应当迅速通知对方当事人外，必要时还得向对方提供证明文件。这些
证明文件通常有以下几种：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (1) 当地商会或者工会出具的证明；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (2) 对方国家驻当事人所在地领事馆出具的证明；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (3) 关于该不可抗力事件新闻报道；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; (4) 其他有证明力的证明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如这样约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;In the event of any such cause arising, documents proving their occurrence or existence shall be submitted by the party to the other party without delay.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4&gt;（三）不可抗力发生后的处理&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为不可抗力发生后，导致合同不能顺利履行时，是否就即免除当事人的违约责任呢？或者时推迟合同的履行期限呢？能否
替代履行呢？这些都与当事人双方的利益密切相关，所以在签订合同时，应当充分考虑，比如在国际货物买卖中可以做如下的约定：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;The contract is automatically called as to any unshipped portion in the event that force majeure caluse becomes operation.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样规定，如果发生了不可抗力事件，对于未装船的货卖方不能也没有责任再去装船，同时，买方也无权要求买方承担损害赔偿。
在这种条款下，如果买方还没有生产、备货，解除合同，对他就不会有什么影响，但是如果货物已经准备好了，只是因一时
的不可抗力，就解除合同，就难免要遭受损失，所以有些买卖合同的不可抗力天凉快就进一步规定：“如果因为意外事件影响，
不能按时装运时，买方同意将装运期限顺延一百天；期满后，如果还是不能装运时，买昂有权解除合同。”当然顺延的期限
不能漫无限制，否则买方将会处于被动境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般青霞下，为了顾及公平合理，一方面赋予一方当事人合理的延长期限，以便其有履行合同的机会，延长期限后，
另外一方当事人可以解除合同，以免处于久悬未决的状态。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;三、不可抗力的实例&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;THE ICC MODEL INTERNATIONAL SALE CONTRACT(Manufactured Goods Intended for Resale)（国际商会《国际货物销售
合同范本》（仅用于旨在转售的制成品））第13款：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Art. 13 Force Majeure&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.1 A party is not liable for a failure to perform any of his obligation in SO far as he proves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(a) that the failure was due to an impediment beyond his control. and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(b) that he could not reasonable be expected to have taken the impediment and its effects upon his
ability to perform into account at the time of the conclusion of the contract, and&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(c) that the could not reasonably have avoided or overcome it or its effects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.2 A part seeking relief shall. as soon as practicable after the impediment and its effects upon his 
ability to perform become known to him, give notice to the other party of such impediment and its effects
on his ability to perform. Notice shall also be given when the ground of relief ceases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Failure to give either notice makes the party thus fmling liable in damages for loss which otherwise could
have been avoided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.3 Without prjudice to artical 10.2. a ground of relief under this clause relieves the party failing to 
perform from liability in damage, from penalties and other contractual sanctions, form the duty to pay
interests on money owing as long as and to the extent that the ground subsisits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.4 If the grounds of relief subsist for more than six months. eigher party shall be entitled to terminate
the contract without notice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第13条 不可抗力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.1 一方当事人对其未履行义务可不负责任，如果他能证明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（a）不能履行义务时由非他所能控制得炸奶所致，及&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（b）在订立合同时，不能合理预见到他已把这一障碍及其对他履行得额能力产生影响考虑在内，以及&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（c）他不能合理地避免或客服该障碍或其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.2 请求免责得一方当事人，在他知道了此项障碍及其对他履行能力得影响之后，应以实际可能的速度尽快通知另一方
当事人此项障碍及其对他履行能力的影响。当免责的原因消除时也应发出通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未能发出任一通知，则该当事人应承担其原可避免的损失赔偿责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.3 在不影响10.2条效力的前提下，本款下的免责理由，只要且仅在此限度内该免责事由继续存在，可使未履行方得以免除
损害赔偿之责任，免除处罚及其他约定的罚金，免除所欠款项利息支付之责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.4 若免责的原因持续存在6个月以上，任何一方均有权不i经过通知都覅那个即可终止合同。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;以下这个案例时笔者制作的英文合同中的不可抗力条款。首先对不可抗力进行定义：&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;“Force Majeure" means: Circumstances beyond the control of the Parth affected, including, but not limited to
an Act of God, strike, lockout or other industrial disturbance, accident, act of the public enemy, war(whether
declared or not), stabotage, blockade, revolutions, public riot, lightning, fire, storm, flood, drought,
earthquake, landslide, explosion, governmental restraint or action, shortage or unavailability of equipment,
material or labour or restrictions thereof or limitations upon the use thereof, delays in transportation caused
by anyone of the aforementioned cirumstances and any other cause whether of the kind specificall enumerated
above or otherwise which is not within the control of the Party affected by such event.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可抗力事件：为受影响的一方无所控制的情形，包括但不限于自然的不可抗力、罢工、停工（企业主为抵制工人的要求
而停工）或其他的工业上的滋扰和事故、公敌行为、战争（不管有无声明）、阴谋破坏、封锁、革命、公众骚扰、闪电、
火灾、风暴、水灾、旱灾、地震、山体滑坡、爆炸、政府管制或行动，设备出现故障而不能使用，材料和劳动力短缺、
或受限，由于上述任一原因或其他受影响方无法控制的原因而导致的延期装运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着约定不可抗力事件发生后的通知：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Party affected by an Event of Force Majeure shall provide the other Parth with full details as soon as
he becomes aware of the Event of Force Majeure, Including a best estimate of the likely extent and duration 
of the interference with his activities. The affected Party will take all steps, which are commerially
reasonable under the circumstances to overcome the effects of the Event of Force Majeure and to resume
performance of his obligations under this Agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生不可抗力后，受影响的一方应当尽快将详细情况告知另一方，这些情况还包括对不可抗力可能影响的范围和持续的时间
作为最后评估。受影响方有义务采取商业上合理的各种措施客服不可抗力事件的影响，并恢复本合同的履行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着规定不可抗力出现后的处理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neither Party shall be liable to the other for damages caused by the failure or delay in fulfilling any
obligation under this Agreement if such failure is caused by an Event of Force Majeure. The affected Party
may suspend performance of this Agreement, during the period of an Event Force Majeure. An Event of Force
Majeure, which has occurred prior to the formation of the Agreement, shall give a right to suspension only
if its effect on the performance of the Agreement could not have been foreseen at the time of the formation
of the Agreement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于不可抗力造成一方当事人无法履行或延迟履行本合同义务时，该方当事人可以免责；在不可抗力期间，受影响的一方
当事人在不可抗力发生期间可以暂停履行本可通。若不可抗力事件在本合同签订前已发生，且其对本合同履行的影响在
签订合同时无法预见，有权暂停。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-07-04/" rel="alternate"/><published>2020-02-07T00:00:00+08:06</published></entry><entry><id>/archives/2020-02-07-03/</id><title>外贸案例-谁才是真正的卖方</title><updated>2020-02-07T16:02:55.333997+00:00</updated><author><name>MIKA</name><email>359911923@qq.com</email><uri>https://www.wangxfei.com</uri></author><content>&lt;h3&gt;案例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某年6月28日，我国甲公司与韩国乙公司签订了一份售货合同。合同约定：由乙公司购买甲公司的中药1万千克，单价5美元/千克，
总金额5万美元。该合同采用了甲公司的格式售货合同纸，在合同卖方一栏中写有“甲公司”字样，但只有陈某的签字，未加盖甲公司的印章。
合同签订后，乙公司于7月2日申请开列了以甲公司为受益人，金额为5万美元的即期信用证。7月19日，甲公司向乙公司出具了
发票，金额为5万美元，并装运发货，向银行交单议付。8月7日，乙公司向甲公司出具了退货提单及托货发票，载明的退货理由
为“无商业价值”。甲公司致函乙公司：同意退货，并由我方承担退货海运费。事后，甲公司未向乙公司再发新货，同时未将货款退回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，乙公司向法院起诉，请求法院判令被告甲公司立即偿还原告货款及利息，并承担本案的诉讼费。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;结果&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在庭审中，被告答辩称，甲公司不应作为被告，理由是：本案争议的售货合同所约定的权力和义务依据我国《合同法》第402条
规定应由原告和陈某承担。《合同法》第402条规定：“受托人在订立合同同时知道受托人于委托人之间的代理关系的，该合同直接
约束委托人和第三人。”该条正式参考《国际货物销售代理公约》第12条指定的。该公约第12条规定：“代理人与其权限范围内代理本人
实施行为，而且第三人知道或理应知道代理人是以代理身份实施行为时，代理人的行为直接约束本人于第三人。”本案中，甲公司
作为具有外贸经营资格的公司与陈某签订了代理协议，陈某与一公司签订了出口货物的合同。原告在订立合同同时已经知道了委托人与
受托人之间的代理关系，允许陈某直接以个人名义签字生效，而不是以家公司的名义盖章生效。因此，本案完全适用于《合同法》
第402条之规定，原告应九合同的事由直接起诉陈某，陈某也应直接承担未履行合同义务的后果。而甲公司作为受托人不应作为
被告为该合同承担责任，请求法院驳回原告的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告对原告提供的证据的真实性没有异议，对证据所证明的问题提出了异议。被告认为各项证据（包括合同、往来信函）的签名都是
陈某，表明买卖的双方都原告和陈某，陈某与被告没有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告认为在售货合同卖方一栏签字的时陈某，陈某出具信函的纸张印有被告抬头，发传真的传真机也是被告的，其只能认为陈某时被告的工作
人员，陈某的行为是职务行为。对被告提供的两年前12月16日被告与陈某签订的代理出口日用品的协议，原告称不知道。但对证据
的真实性没有异议，并认为被告与陈某的协议是关于日用品的出口问题，与本案诉争的中药没有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院审查后认为，被告提供的证据“代理出口协议书”真实、合法，证明了陈某曾于两年前未退被告代理出口日用品，但不能证明陈某
在两年后仍然委托被告代理出口，也不饿能横眉陈某除委托被告代理出口日用品外又委托被告代理出口中药，所以，该证据与案情
没有关联，法院不予采信。原告提供的证据真实、合法，与争议的事实实有关联，法院予以采信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认为，原告要求被告返还货款的请求，证据充分、理由成立，予以支持；被告的“甲公司不应作为被告”的抗辩意见，不予采纳。
依照《中华人民共和国民法通则》第66条第1款、第111条，《中华人民共和国合同法》第7条、第60条第1款、第107条之规定，
判决被告甲公司返还原告乙公司货款5万美元及利息；案件受理费由被告甲公司承担。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;评析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本案争议的焦点是合同的当事人是谁。买方是原告，这是毫无意义的；卖方是甲公司，还是陈某个人，这个问题关系适合资格
被告的确定。从原告、被告提供的证据看，有的证据表明卖方是陈某，有的证据表明卖方是甲公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表明卖方是陈某的证据有：售货合同，卖方签字处只有陈某签字，没有法人印章；从往来信函证据来看，均是陈某的签名，这些
证明表明合同中的卖方有核能是陈某。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表明卖方是甲公司的证据有：其一，售货合同书，该售货合同书是被告的格式合同，合同的卖方一栏写的是被告的名称：其二，装箱单、
提单、发票、退货同意书。这些证据表明被告接受了合同条款的约束，并实际履行了合同。从以上两个方面看，陈某以被告的
名义签订了合同，被告以实际履行的行为认可了陈某签订合同的代理行为。对于被告，陈某在这次交易活动中是由代理权的。这就使
原告有理由相信，陈某是被告的工作人员，陈某的行为是职务行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于被告“在售货合同卖方一栏签字的陈某是被告的工作人员，陈某的行为是职务行为”的主张，原告没有提供证明证明陈某是被告
的工作人员，只是陈某用被告的格式合同纸与其签订合同、用印有被告抬头的纸张出具信函的行为，被告实际履行了陈某签订的
合同，使其认为并相信陈某的行为是职务行为，虽然法律并没有规定相对人认为行为人的行为是职务行为就认定为职务行为。但是，
陈某签订合同的行为与被告履行合同的行为是有联系的。陈某虽然没有代理权（代理甲公司签发合同），但其以被告的名义与原告签订
了售货合同，被告履行了该合同，
证明被告知道并认可了陈某以其名义签订合同的行为，与《民法通则》第66条第1款“没有代理权、超越代理权或者代理权终止后的行为，
只有经过被代理人的追认，被代理人才承担民事责任”之规定相符。陈某与被告之间形成了代理关系，陈某的代理行为因被告的
追认而有效，被告应该对该代理行为的法律后果承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于被告提出的“本案争议的售货合同所约定的权力和义务依据《合同法》第402条规定应由原告和陈某承担”的抗辩意见，被告援引
《国际货物销售代理公约》第12条“代理人于其职权范围内代理本人实施行为，而且第三人知道或理应知道代理人是以代理身份
实施行为时，代理人的行为直接约束本人于第三人”的规定，作为其主张适用《合同法》第402条的依据，被告援引这一规定的前提
是其与陈某之间存在出口代理关系，被告认为其与陈某之间存在代理关系的依据是其向法庭触角的证据代理出口日用品协议书。
但如前文所述，该代理出口协议书因为本案无关联性而未被法院采信，故被告以《国际货物销售代理公约》第12条的规定作为其主张
适用《合同法》第402条的依据的事实基础是不存在的。同时，被告将《合同法》第402条的规定作为其抗辩依据是不准确的。
纵如被告所言，陈某是委托人，被告是受托人，原告是第三人，情况与《合同法》第402条的规定是不符的。按照被告的理解，
应该是被告（受托人）以自己的名义再陈某（委托人）授权的范围内与原告（第三人）签订了合同，若事实如此，被告的理解
无疑是正确的。但恰恰相反，本案中能够确认的事实是陈某以自己和被告的名义与原告签订了合同。被告认为陈某是委托人，
被告是受托人，按照《合同法》第402条的规定，与第三人签订合同的应该是受托人，本案中即为被告，但被认为与第三人
签订合同的是陈某，即被告定义的委托人，这种理解与该规定是完全相反的。因此被告的这一抗辩理由不能成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔者认为，法院在没有证据证明原告在签订和履行合同时已清楚地知道陈某的行为是个人行为的情况下，基于现有证据，认定
买卖合同是原、被告签订的，比认定合同是由陈某本人与原告签订的理由更充足。因此，该半决是合理的。但是事实上，陈某是
真正卖方的可能性更大。如果不幸言中，甲公司虽然在赔偿乙公司后，再向陈某追索，但能否如数（包括利息、诉讼费律师费等）
追回，却很难预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我国进出口经营中，代理关系很负责，有的有代理协议，有的没有；有的代理协议以及代理行为很不规范，常常引起纠纷。
归纳起来，主要有以下几种：1. 不签订委托协议，仅凭订单办事；2. 代理人超越授权范围，越权代理； 3. 签订外贸合同
在先，而委托协议在后； 4. 代理协议与合同条款内容不一致，责任归属不清楚； 5. 表面未外贸代理，实际是出口合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案的家公司根本没有注意到自身作为进出口合同一方当事人的法律责任和义务，导致其在合同履行过程中出现问题时，
未获得任何利益，却担负了全部的责任。教训不可谓不深重。本案很有代表性，指的有进出口经营资格的公司引以为鉴。&lt;/p&gt;
</content><link href="/archives/2020-02-07-03/" rel="alternate"/><published>2020-02-07T00:00:00+08:06</published></entry></feed>